<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Нефротический синдром on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/diseases/%D0%BD%D0%B5%D1%84%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%B4%D1%80%D0%BE%D0%BC/</link>
    <description>Recent content in Нефротический синдром on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/diseases/%D0%BD%D0%B5%D1%84%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%B4%D1%80%D0%BE%D0%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>A notable case of nephrosis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/068-a-notable-case-of-nephrosis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/068-a-notable-case-of-nephrosis/</guid>
      <description>Здесь рассказывается о тяжелом случае нефротического синдрома у десятилетнего мальчика в 1916 году в Англии. Ребенок болел долгие месяцы и уже почти умер. Врачи не давали ему шансов, и его семья уже купила траурные одежды. Но вдруг он заболел корью, и после нее полностью выздоровел от нефротического синдрома. Потом он годами донашивал траурные костюмы своих братьев, а затем стал известным педиатром, профессором, и президентом национальной педиатрической ассоциации.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Еffect of measles on the nephrotic syndrome</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/067-%D0%B5ffect-of-measles-on-the-nephrotic-syndrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/067-%D0%B5ffect-of-measles-on-the-nephrotic-syndrome/</guid>
      <description>5 пациентов с нефротическим синдромом заболели корью. У двух из них после кори нефротический синдром прошел, у троих было лишь временное улучшение.
Авторы проанализировали медицинскую литературу, и нашли еще несколько случаев излечения нефротического синдрома после кори, и частые случаи временного улучшения.
Авторы сообщают, что корь была самым эффективным средством лечения нефротического синдрома из всех используемых ими методов.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>