<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>מנינגוקוקוס on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/diseases/%D7%9E%D7%A0%D7%99%D7%A0%D7%92%D7%95%D7%A7%D7%95%D7%A7%D7%95%D7%A1/</link>
    <description>Recent content in מנינגוקוקוס on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/diseases/%D7%9E%D7%A0%D7%99%D7%A0%D7%92%D7%95%D7%A7%D7%95%D7%A7%D7%95%D7%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Inhibitory and Bactericidal Effects of Hydrogen Peroxide Production by Streptococcus pneumoniae on Other Inhabitants of the Upper Respiratory Tract</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pneumococcal/016-inhibitory-and-bactericidal-effects-of-hydrogen-peroxide-production-by-streptococcus-pneumoniae-on-other-inhabitants-of-the-upper-respiratory-tract/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pneumococcal/016-inhibitory-and-bactericidal-effects-of-hydrogen-peroxide-production-by-streptococcus-pneumoniae-on-other-inhabitants-of-the-upper-respiratory-tract/</guid>
      <description>הפנאומוקוק משמיד את המופילוס אנפלואנזה in vitro. זאת מכיוון שפנאומוקוק מפיק מי חמצן. כמו כן הפנאומוקוק מדכא את חיידק המנינגוקוק שגם הוא נקטל בהשפעת מי חמצן, אם כי נדרש לשם כך ריכוז גבוה יותר. ישנה קורלציה בין הפקת מי חמצן ע&amp;rdquo;י פנאומוקוק לבין תכולת חמצן בסביבה.
חיידקים נוספים שמפיקים מי חמצן הם לקטובצילוס וסטרפטוקוק אורלי.
חיידקים נוספים אשר נקטלים בהשפעת מי חמצן הם סטפילוקוק זהוב, גונוקוק (חיידק הגורם לזיבה) ודיפתיריה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rising rate of pneumococcal bacteremia at the Children&#39;s Hospital of Philadelphia</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pneumococcal/015-rising-rate-of-pneumococcal-bacteremia-at-the-childrens-hospital-of-philadelphia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pneumococcal/015-rising-rate-of-pneumococcal-bacteremia-at-the-childrens-hospital-of-philadelphia/</guid>
      <description>תוך 5 שנים לאחר תחילת התחסנות נגד Hib, עלה שיעור התחלואה בזיהום דם פנאומוקוקי בפילדלפיה פי 2 (מ-38 ל-73 מקרים בשנה). שיעור התחלואה בזיהום דם מהמופילוס אינפלואנזה ירד מ-34 ל-9 מקרים בשנה, ושיעור התחלואה בזיהום דם מנינגוקוקי לא השתנה ונשאר על 3 מקרים בשנה.
התחלואה בדלקת קרום מוח פנאומוקוקית עלתה ב-50% (מ-5.2 ל-7.6 מקרים בשנה). התחלואה בדלקת קרום מוח המופילית ירדה מ-18 ל-5.6 מקרים בשנה, ואילו התחלואה בדלקת קרום המוח מנינגוקוקית לא השתנתה (3 מקרים בשנה).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>