<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ניו זילנד on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/countries/%D7%A0%D7%99%D7%95-%D7%96%D7%99%D7%9C%D7%A0%D7%93/</link>
    <description>Recent content in ניו זילנד on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/countries/%D7%A0%D7%99%D7%95-%D7%96%D7%99%D7%9C%D7%A0%D7%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Antibody persistence following MeNZB vaccination of adults and children and response to a fourth dose in toddlers</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/022-antibody-persistence-following-menzb-vaccination-of-adults-and-children-and-response-to-a-fourth-dose-in-toddlers/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/022-antibody-persistence-following-menzb-vaccination-of-adults-and-children-and-response-to-a-fourth-dose-in-toddlers/</guid>
      <description>ב-1991 החלה בניו זילנד מגיפת מנינגוקוק מקבוצה B. ב-2001 היא הגיעה לשיאה ואז החלה לדעוך.
לקראת 2004 פותח חיסון נגד זן החיידק הניו זלנדי. החליטו שאין זה אתי לערוך ניסויים אקראיים בזמן מגיפה, וב-2004 יצאו במבצע חיסון של כל הילדים מגיל 6 שבועות ועד גיל 19. לקראת שנת 2006 80% מהילדים חוסנו והמבצע הופסק. כעבור 7 חודשים לאחר המנה השלישית של החיסון רמות הנוגדנים בקרב התינוקות חזרו לרמה ההתחלתית. עוד: [1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BCG vaccination and the subsequent development of cancer in humans</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/021-bcg-vaccination-and-the-subsequent-development-of-cancer-in-humans/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/021-bcg-vaccination-and-the-subsequent-development-of-cancer-in-humans/</guid>
      <description>אך אם מסתכלים על כל סוגי הסרטן, חיסון BCG כבר מקושר לעלייה של 13% בסיכון לחלות. עוד: [1] [2] [3]
לאחר שבאי הדרומי של ניו זילנד הפסיקו לחסן ב-BCG, ואילו באי הצפוני המשיכו לחסן, שיעור התמותה מלימפומה שאינה הודג&amp;rsquo;קין גדל באי הצפוני וירד באי הדרומי, למרות שהנתונים היו זהים לפני כן. המחברים מסיקים כי ההצעות להשתמש ב-BCG נגד לוקמיה אינן נבונות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Is infant immunization a risk factor for childhood asthma or allergy?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/unvaccinated/005-is-infant-immunization-a-risk-factor-for-childhood-asthma-or-allergy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/unvaccinated/005-is-infant-immunization-a-risk-factor-for-childhood-asthma-or-allergy/</guid>
      <description>ניו-זילנד, מאמר שסוקר 1265 ילדים בני 10 שמתוכם 23 לא מחוסנים (נגד פוליו, דיפטריה, טטנוס ושעלת). מבין המחוסנים 23% סבלו מאסתמה, 22% נוספים היו ביעוץ רפואי בחשד לאסתמה, ו-30% סבלו מאלרגיה.
מבין הלא-מחוסנים לא היה אפילו מקרה אחד של אסתמה, לא מקרה אחד של חשד לאסתמה ולא מקרה אחד של אלרגיה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unvaccinated children are healthier</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/unvaccinated/009-unvaccinated-children-are-healthier/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/unvaccinated/009-unvaccinated-children-are-healthier/</guid>
      <description>משאל שנערך בניו-זילנד בקרב הורים ל-226 ילדים מחוסנים ו-269 לא-מחוסנים.
המחוסנים סבלו מאסתמה פי 5 יותר, מדלקת גרון פי 10 יותר, מאקזמה פי 2 יותר, מדום נשימה פי 4 יותר, מהיפראקטיביות פי 4 יותר, מדלקות אוזניים פי 4 יותר, והם גם נזקקו לצינורית ניקוז לאוזניים פי 8 יותר מהלא-מחוסנים.
5% מהמחוסנים עברו ניתוח שקדים. אף אחד מהלא-מחוסנים לא נזקק לניתוח זה.
1.7% מהמחוסנים סבלו מאפילפסיה. לא היו מקרי אפילפסיה בקרב הלא-מחוסנים.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>