<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Неспецифический эффект on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/conditions/%D0%BD%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%B5%D1%86%D0%B8%D1%84%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%8D%D1%84%D1%84%D0%B5%D0%BA%D1%82/</link>
    <description>Recent content in Неспецифический эффект on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/conditions/%D0%BD%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%B5%D1%86%D0%B8%D1%84%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%8D%D1%84%D1%84%D0%B5%D0%BA%D1%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Bacillus Calmette-Guérin vaccination and infant mortality</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/021-bacillus-calmette-gu%C3%A9rin-vaccination-and-infant-mortality/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/021-bacillus-calmette-gu%C3%A9rin-vaccination-and-infant-mortality/</guid>
      <description>Когда БЦЖ была введена в 1920-е годы, было высказано предположение, что она иногда оказывала неспецифическое благоприятное воздействие на смертность. Учитывая, что БЦЖ с тех пор стала самой популярной вакциной в мире, было проведено удивительно мало исследований влияния БЦЖ на общую смертность и заболеваемость.
Недавние исследования показывают, что БЦЖ имеет благоприятные неспецифические эффекты на общую младенческую заболеваемость и смертность в странах с низким доходом, особенно среди девочек.
Помимо противостолбнячной вакцины для беременных, ни одна вакцина в мире не была введена вследствие испытаний, измеряющих их влияние на общую смертность и заболеваемость.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of revaccination with BCG in early childhood on mortality: randomised trial in Guinea-Bissau</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/022-effect-of-revaccination-with-bcg-in-early-childhood-on-mortality-randomised-trial-in-guinea-bissau/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/022-effect-of-revaccination-with-bcg-in-early-childhood-on-mortality-randomised-trial-in-guinea-bissau/</guid>
      <description>Влияние вакцин на выживаемость детей в развивающихся странах не проверяется в рандомизированных испытаниях до начала их использования. Предполагается, что влияние вакцины на смертность пропорционально ее эффективности и вкладу заболевания в общую смертность. Исследования последних 15 лет показали, что это предположение не соответствует действительности, так как вакцины обладают неспецифическими эффектами. Вакцины от кори и бцж, например, ассоциированы со снижением смертности, тогда как вакцина от дифтерии, столбняка и коклюша (DTP), или вакцина с высокими титрами от кори ассоциированы с повышением смертности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evaluation of non-specific effects of infant immunizations on early infant mortality in a southern Indian population</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/024-evaluation-of-non-specific-effects-of-infant-immunizations-on-early-infant-mortality-in-a-southern-indian-population/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/024-evaluation-of-non-specific-effects-of-infant-immunizations-on-early-infant-mortality-in-a-southern-indian-population/</guid>
      <description>Исследование неспецифических эффектов вакцины в южной Индии (11,000 младенцев).
Среди привитых одной из вакцин DTP или БЦЖ, смертность была ниже, чем у непривитых. Однако среди привитых обеими вакцинами смертность была такой же, как у непривитых.
У девочек, которые получили обе вакцины, смертность была в 4.5 раза выше, чем у привитых одной вакциной.
Младенцев, которые умерли в первую неделю после прививки, авторы не учитывали, так как смертность была высокая, могла затмить релевантные ассоциации, и, по их мнению, не могла быть вызвана неспецифическими эффектами БЦЖ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Immunological Links to Nonspecific Effects of DTwP and BCG Vaccines on Infant Mortality</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/023-immunological-links-to-nonspecific-effects-of-dtwp-and-bcg-vaccines-on-infant-mortality/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/023-immunological-links-to-nonspecific-effects-of-dtwp-and-bcg-vaccines-on-infant-mortality/</guid>
      <description>Согласно обсервационным исследования из Африки, многие девочки младше года умирают от неспецифических эффектов DTP. С другой стороны, неспецифические эффекты БЦЖ спасают жизни многих детей. С иммунологической точки зрения это скорее всего происходит потому, что иммунная реакция на DTP сдвигается в сторону Th2 из-за алюминиевого адъюванта, и из-за того, что внутримышечное введение вакцины может привести к хроническому воспалению в месте укола. БЦЖ, в отличие от DTP, сдвигает иммунную реакция в сторону Th1, что, вероятно, имеет благотворный эффект.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nonspecific effect of BCG vaccination at birth on early childhood infections: a randomized, clinical multicenter trial</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/025-nonspecific-effect-of-bcg-vaccination-at-birth-on-early-childhood-infections-a-randomized-clinical-multicenter-trial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/025-nonspecific-effect-of-bcg-vaccination-at-birth-on-early-childhood-infections-a-randomized-clinical-multicenter-trial/</guid>
      <description>Вдохновленные неспецифическими эффектами БЦЖ в странах третьего мира, авторы решили провести рандомизированное исследование БЦЖ в Дании. Неспецифических эффектов не обнаружили. Привитые дети не болели меньше непривитых.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>