<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Лимфома Ходжкина on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/diseases/%D0%BB%D0%B8%D0%BC%D1%84%D0%BE%D0%BC%D0%B0-%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B6%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</link>
    <description>Recent content in Лимфома Ходжкина on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/diseases/%D0%BB%D0%B8%D0%BC%D1%84%D0%BE%D0%BC%D0%B0-%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B6%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/054/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/054/</guid>
      <description>У тех, кто болел в детстве корью, риск лимфомы Ходжкина был на 66% ниже, чем у тех, кто ей не болел. Перенесенная корь также ассоциирована с пониженным риском неходжкинской лимфомы на 40%. Ветрянка ассоциирована с уменьшением риска лимфомы на 47%.
Риск лимфомы Ходжкина был ниже также у переболевших свинкой, краснухой, коклюшем и скарлатиной. Чем больше инфекционных болезней было в детстве, тем ниже был риск лимфомы. Три детские болезни ассоциированы со снижением риска неходжкинской лимфомы на 40%, а ходжкинской лимфомы на 80%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A sharp rise in the incidence of Hodgkin&#39;s lymphoma in young adults in Israel</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/062-a-sharp-rise-in-the-incidence-of-hodgkins-lymphoma-in-young-adults-in-israel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/062-a-sharp-rise-in-the-incidence-of-hodgkins-lymphoma-in-young-adults-in-israel/</guid>
      <description>Заболеваемость лимфомой Ходжкина в Израиле значительно увеличилась начиная с 1960 года.
Авторы полагают, что это связано с тем, что после начала вакцинации от кори, больше людей заболевают корью во взрослом возрасте. Авторы обнаружили антитела от кори в 54% проанализированных биопсий, в которых была диагностирована лимфома Ходжкина. Согласно их гипотезе, вирус кори может выступать в качестве онкогенного фактора. Другие лаборатории, однако, пока ещё не обнаружили ассоциацию между вирусом кори и лимфомой Ходжкина.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Do childhood diseases affect NHL and HL risk? A case-control study from northern and southern Italy</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/044-do-childhood-diseases-affect-nhl-and-hl-risk-a-case-control-study-from-northern-and-southern-italy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/044-do-childhood-diseases-affect-nhl-and-hl-risk-a-case-control-study-from-northern-and-southern-italy/</guid>
      <description>Корь ассоциирована с уменьшением риска неходжкинской лимфомы на 40%, а ходжкинской лимфомы на 70%. Ветрянка, свинка и краснуха ассоциированы со сниженным риском ходжкинской лимфомы на 50%, а скарлатина на 80%.
Две детские болезни ассоциированы с уменьшением риска неходжкинской лимфомы на 50%, а ходжкинской на 80%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exposure to childhood infections and risk of Epstein-Barr virus--defined Hodgkin&#39;s lymphoma in women</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/046-exposure-to-childhood-infections-and-risk-of-epstein-barr-virus-defined-hodgkins-lymphoma-in-women/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/046-exposure-to-childhood-infections-and-risk-of-epstein-barr-virus-defined-hodgkins-lymphoma-in-women/</guid>
      <description>Корь, свинка или краснуха в детстве ассоциированы с уменьшением риска EBV лимфомы Ходжкина у женщин на 70%.
У тех, кто переболел корью до десятилетнего возраста, риск лимфомы был на 96% ниже, чем у тех, кто болел корью после десятилетнего возраста.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hodgkin&#39;s disease: remissions after measles</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/056-hodgkins-disease-remissions-after-measles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/056-hodgkins-disease-remissions-after-measles/</guid>
      <description>Трое детей с подтвержденной лимфомой Ходжкина заболели корью. После кори лимфома прошла у всех троих. У двух из них через два года был небольшой рецидив. У третьего ремиссия длится уже 6 лет. (Польша)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Infantile Hodgkin&#39;s disease: remission after measles</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/057-infantile-hodgkins-disease-remission-after-measles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/057-infantile-hodgkins-disease-remission-after-measles/</guid>
      <description>Похожий случай в Португалии. У двухлетнего мальчика обнаружилась лимфома Ходжкина (лимфогранулематоз). До того, как успели начать радиотерапию, мальчик заболел корью, и лимфома исчезла. После 6 месяцев ремиссии мать обнаружила покраснение лица и шеи у ребенка, после того, как он выпил вина. Оказалось, что произошел небольшой рецидив лимфомы.
Зачем мать поила двухлетнего ребенка вином, давно ли она это делала, и имело ли это отношение к первоначальному заболеванию, в статье не сообщается.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regression of Hodgkin&#39;s disease after measles</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/058-regression-of-hodgkins-disease-after-measles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/058-regression-of-hodgkins-disease-after-measles/</guid>
      <description>Похожий случай в Нигерии в 1981 году.
Был также зарегистрирован случай излечения лимфомы после кори на Кубе в 1949 году.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risk factors for Hodgkin&#39;s disease by Epstein-Barr virus</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/045-risk-factors-for-hodgkins-disease-by-epstein-barr-virus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/045-risk-factors-for-hodgkins-disease-by-epstein-barr-virus/</guid>
      <description>Корь ассоциирована с уменьшением риска лимфомы Ходжкина на 47%, а две и более детских болезней с уменьшением риска лимфомы на 55%.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>