<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Непал on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/countries/%D0%BD%D0%B5%D0%BF%D0%B0%D0%BB/</link>
    <description>Recent content in Непал on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/countries/%D0%BD%D0%B5%D0%BF%D0%B0%D0%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Effect of delayed cord clamping of term babies on neurodevelopment at 12 months: a randomized controlled trial</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/005-effect-of-delayed-cord-clamping-of-term-babies-on-neurodevelopment-at-12-months-a-randomized-controlled-trial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/005-effect-of-delayed-cord-clamping-of-term-babies-on-neurodevelopment-at-12-months-a-randomized-controlled-trial/</guid>
      <description>Продолжение непальского исследования. Отсроченное пережатие пуповины ассоциировано со значительным улучшением моторных, коммуникативных и социальных навыков в 12-месячном возрасте, по сравнению с ранним пережатием.
В рандомизированном исследовании среди недоношенных детей, рождённых на 34-36 неделе, отсроченное пережатие пуповины (30-60 секунд) приводило к улучшению нейроповеденческого развития на 37-ой неделе. В другом рандомизированном исследовании среди младенцев рождённых на 24-31 неделе, отсроченное пережатие пуповины защищало мальчиков от моторных нарушений в семимесячном возрасте.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effects of delayed umbilical cord clamping vs early clamping on anemia in infants at 8 and 12 months: a randomized clinical trial</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/003-effects-of-delayed-umbilical-cord-clamping-vs-early-clamping-on-anemia-in-infants-at-8-and-12-months-a-randomized-clinical-trial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/003-effects-of-delayed-umbilical-cord-clamping-vs-early-clamping-on-anemia-in-infants-at-8-and-12-months-a-randomized-clinical-trial/</guid>
      <description>В мире 43% детей в возрасте младше 5 лет страдают от анемии (около 273 миллиона человек), и в 42% случаев она связана с дефицитом железа. У детей с дефицитом железа наблюдается нарушения развития нервной системы, что влияет на их познавательные, двигательные и поведенческие способности. Дефицит железа наблюдается у 5%-25% детей дошкольного возраста в высокоразвитых странах, и у до 100% детей в странах с низким уровнем дохода.
Если пуповину не пережать сразу после родов, то плацентарная кровь переливается новорожденному, увеличивая объем крови младенца на 30-40% (примерно 25-30 мл/кг), а количество красных кровяных клеток на 60%.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>