<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Врачи on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/conditions/%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%87%D0%B8/</link>
    <description>Recent content in Врачи on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/conditions/%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%87%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Despite awareness of recommendations, why do health care workers not immunize pregnant women?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/008-despite-awareness-of-recommendations-why-do-health-care-workers-not-immunize-pregnant-women/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/008-despite-awareness-of-recommendations-why-do-health-care-workers-not-immunize-pregnant-women/</guid>
      <description>Несмотря на то, что 93% врачей знают, что министерство здравоохранения рекомендует прививать беременных женщин от гриппа и коклюша, лишь 70% следуют этим рекомендациям. Треть врачей считают, что обе прививки опасны, или что их безопасность сомнительна. 40% врачей из тех, которые считают, что эти прививки опасны, всё равно рекомендуют их своим пациенткам. (Израиль)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Factors associated with vaccination for hepatitis B, pertussis, seasonal and pandemic influenza among French general practitioners: a 2010 survey</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/013-factors-associated-with-vaccination-for-hepatitis-b-pertussis-seasonal-and-pandemic-influenza-among-french-general-practitioners-a-2010-survey/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/013-factors-associated-with-vaccination-for-hepatitis-b-pertussis-seasonal-and-pandemic-influenza-among-french-general-practitioners-a-2010-survey/</guid>
      <description>27% семейных врачей не были привиты от гепатита В, 36% не были привиты от коклюша, 23% не были привиты от гриппа. (Франция)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How do physicians immunize their own children? Differences among pediatricians and nonpediatricians</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/009-how-do-physicians-immunize-their-own-children-differences-among-pediatricians-and-nonpediatricians/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/009-how-do-physicians-immunize-their-own-children-differences-among-pediatricians-and-nonpediatricians/</guid>
      <description>5% врачей непедиатров не прививают своих детей от кори-свинки-краснухи. Они считают, что комбинированные вакцины небезопасны, что лучше переболеть болезнью, чем вакцинироваться, и что гомеопатическое лечение хорошо работает для этих болезней.
10% отложат на более поздний срок прививку DTаP, 15% отложат прививку MMR.
Треть врачей не прививали своих детей от гепатита В и от гемофильной палочки. Лишь 12% прививали от гриппа, и лишь 3% прививали от ветрянки. 34% педиатров не прививали своих детей согласно графику прививок.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Influenza vaccination among healthcare workers in Italy</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/016-influenza-vaccination-among-healthcare-workers-in-italy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/016-influenza-vaccination-among-healthcare-workers-in-italy/</guid>
      <description>Работники системы здравоохранения сопротивляются прививкам от гриппа, несмотря на десять лет усилий, направленных на повышение уровня вакцинации. Лишь 30% врачей, 11% медсестер и 9% клинического персонала привились от гриппа. (Италия)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Influenza vaccination amongst hospital health care workers in Beijing</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/018-influenza-vaccination-amongst-hospital-health-care-workers-in-beijing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/018-influenza-vaccination-amongst-hospital-health-care-workers-in-beijing/</guid>
      <description>Лишь 13% врачей и 21% медсестер прививаются от гриппа.
40% работников здравоохранения считают, что прививка от гриппа может привести к заболеванию гриппом. (Пекин, Китай)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Influenza vaccination compliance among health care workers in a German university hospital</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/020-influenza-vaccination-compliance-among-health-care-workers-in-a-german-university-hospital/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/020-influenza-vaccination-compliance-among-health-care-workers-in-a-german-university-hospital/</guid>
      <description>Более 20 лет немецких работников здравоохранения уговаривают прививаться от гриппа, но лишь 39% врачей и 17% медсестер прививаются. Они опасаются побочных эффектов, считают, что прививка может привести к болезни, и не верят в ее эффективность. (Берлин, Германия)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Knowledge, attitudes, beliefs and practices of general practitioners towards measles and MMR vaccination in southeastern France in 2012</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/014-knowledge-attitudes-beliefs-and-practices-of-general-practitioners-towards-measles-and-mmr-vaccination-in-southeastern-france-in-2012/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/014-knowledge-attitudes-beliefs-and-practices-of-general-practitioners-towards-measles-and-mmr-vaccination-in-southeastern-france-in-2012/</guid>
      <description>13% врачей не считают корь опасной болезнью. 12% врачей считают вторую дозу MMR бесполезной.
33% врачей не считают, что прививка MMR должна быть обязательной для детей до 2-х лет. (Франция)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paediatricians knowledge, attitudes, and practices regarding immunizations for infants in Italy</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/012-paediatricians-knowledge-attitudes-and-practices-regarding-immunizations-for-infants-in-italy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/012-paediatricians-knowledge-attitudes-and-practices-regarding-immunizations-for-infants-in-italy/</guid>
      <description>Всего 10% врачей были хорошего мнения о всех вакцинах.
60% врачей хотели бы знать о вакцинах больше.
Лишь 25% врачей делали своим пациентам необязательные прививки (коклюш, корь, свинка, ветрянка, краснуха, Hib, пневмококк, менингококк). (Италия)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Physicians who do and do not recommend children get all vaccinations</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/011-physicians-who-do-and-do-not-recommend-children-get-all-vaccinations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/011-physicians-who-do-and-do-not-recommend-children-get-all-vaccinations/</guid>
      <description>11% врачей не рекомендовали своим пациентам прививать своих детей всеми вакцинами.
Врачи-терапевты в 2 раза чаще педиатров не рекомендовали прививать (терапевты на прививках зарабатывают меньше).
Врачи доверяют медицинским журналам больше чем CDC и FDA. Фармацевтическим компаниям они доверяют меньше, чем интернету. (США)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seasonal and Pandemic A (H1N1) 2009 influenza vaccination coverage and attitudes among health-care workers in a Spanish University Hospital</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/019-seasonal-and-pandemic-a-h1n1-2009-influenza-vaccination-coverage-and-attitudes-among-health-care-workers-in-a-spanish-university-hospital/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/019-seasonal-and-pandemic-a-h1n1-2009-influenza-vaccination-coverage-and-attitudes-among-health-care-workers-in-a-spanish-university-hospital/</guid>
      <description>Более половины работников здравоохранения отказались прививаться от гриппа и лишь 16.5% привились от свиного гриппа во время &amp;ldquo;пандемии&amp;rdquo; 2009-го года. Они сомневались в эффективности прививки и боялись побочных эффектов. (Мадрид, Испания)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccinating health care workers during an influenza pandemic</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/017-vaccinating-health-care-workers-during-an-influenza-pandemic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/017-vaccinating-health-care-workers-during-an-influenza-pandemic/</guid>
      <description>41% работников системы здравоохранения отказались вакцинироваться от свиного гриппа во время пандемии 2009 года. Они считали, что вакцина неэффективна, и нее есть побочные эффекты, и вообще, инфекция эта обычно легко проходит.
57% работников системы здравоохранения отказались вакцинироваться от обычного гриппа. (Лондон, Великобритания)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccination practices among physicians and their children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/010-vaccination-practices-among-physicians-and-their-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/010-vaccination-practices-among-physicians-and-their-children/</guid>
      <description>21% педиатров-специалистов и 10% общих педиатров откажутся хотя бы от одной прививки для своего ребёнка.
19% педиатров-специалистов и 5% общих педиатров отложат прививку MMR до 1.5 летнего возраста.
18% педиатров-специалистов не сделают своему ребёнку прививку от ротавируса, 6% не сделают прививку от гепатита А. (США)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>