<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>הפטיטיס B on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/</link>
    <description>Recent content in הפטיטיס B on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Aug 2017 12:18:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/001/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/001/</guid>
      <description>אם יש משהו פחות חכם מאשר לחסן מתבגרים נגד נגיף הפפילומה, זה ללא ספק לחסן ילודים נגד צהבת מסוג B.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/002/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/002/</guid>
      <description>צהבת מסוג B זהו נגיף שמנגנון ההדבקה בו הוא בדרך כלל דרך יחסי מין או בעירוי דם. אם האם נשאית, הנגיף יכול לעבור אל הילוד דרך השליה או בזמן הלידה. נגיף צהבת מסוג B לא מועבר בחלב אם. [1] [2]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/003/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/003/</guid>
      <description>ל-80% מהנדבקים המבוגרים המחלה עוברת ללא תסמינים או עם תסמינים קלים מאוד והם אפילו לא מודעים לכך שחלו. אחרי ההדבקה הם זוכים לחסינות לכל החיים
מתוך 20% הנותרים שמאובחנים בצהבת, 95% מבריאים לחלוטין וזוכים לחסינות מפני צהבת B. רק רבע מתוך 5% הנותרים (0.25% מכלל הנדבקים) מפתחים כעבור 20-30 שנה שחמת כבד או סרטן. הסיבה לכך הוא לא נגיף צהבת B בפני עצמו אלה התגובה החיסונית של הגוף.
70% מחולי צהבת B הם מכורים לסמים, אלכוהוליסטים, הומוסקסואלים, חסרי בית ומרובי פרטנרים מיניים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/004/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/004/</guid>
      <description>מדוע לחסן תינוק בן יומו נגד מחלת מין שהסיכון להידבק בה עבורו הוא כמעט אפסי? רק בשל העובדה שמכורים לסמים ואלכוהוליסטים מבוגרים סירבו להתחסן. לכן נתקבלה החלטה שלפיה תינוקות יחוסנו מיד אחרי לידתם, כאשר הם עדיין אינם מסוגלים לסרב. מרבית רופאי משפחה ורופאי ילדים באותה התקופה לא תמכו ביוזמה הזאת. [1], [2]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/005/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/005/</guid>
      <description>בדרך כלל ניתנות שלוש מנות חיסון: מיד אחרי הלידה, בגיל חודש ובגיל שישה חודשים. זהו החיסון היחיד שניתן ביום הלידה. הוא לא נעשה על מנת למנוע הדבקה אפשרית מהאם. בארה&amp;rdquo;ב ומדינות אחרות כל הנשים נבדקות לנשאות לפני הלידה. במדינות אלה ילדים של נשים נשאיות מקבלים יחד עם החיסון הרגיל גם אימונוגלובולינים (&amp;ldquo;חיסון סביל&amp;rdquo;).
עם זאת, במדינות מסוימות (ישראל) מחסנים את כל הילדים כי זה הרבה יותר זול מאשר לבדוק את כל האימהות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/007/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/007/</guid>
      <description>החיסון הראשון נגד צהבת B הוצג ב-1981. הוא פותח על בסיס נגיף חי, ולאחר תחילת השימוש בו כמות הנדבקים בצהבת B גדלה במהירות. במחקר שפורסם בשנת 1994 נקבע כי למרות שקיים חיסון כמות החולים לא קטנה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/008/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/008/</guid>
      <description>יש לא מעט חברות שמייצרות חיסונים נגד צהבת B, אבל במדינות מפותחות משתמשים בעיקר ב-Recombivax של Merck וב- Engerix-B של GSK, וגם בחיסונים המשולבים. החיסון Engerix-B מכיל אלומיניום הידרוקסיד, ואילו Recombivax מכיל אלומיניום הידרופוספט סולפט אמורפי (AAHS), בדומה לחיסון גרדסיל נגד נגיף הפפילומה. החיסון Recombivax מכיל פי 2 אלומיניום מה- Engerix-B (כ500 מק&amp;rdquo;ג לעומת 250).
בעבר בעלון נלווה של Recombivax צויין כי הוא מכיל אלומיניום הידרוקסיד. כיום הניסוח הוא: 0.5 mg of aluminum provided as aluminum hydroxyphosphate sulfate, previously referred to as aluminum hydroxide.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/009/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/009/</guid>
      <description>ברוב המדינות האירופאיות החיסון לא נעשה לתינוקות בסמוך ללידה אלא בגיל חודשיים-שלושה. במדינות מסוימות (פינלנד, איסלנד, דנמרק, הונגריה) לא מחסנים כלל נגד צהבת B, ועם זאת אין שם מגיפות של המחלה. להיפך, התמותה מצהבת B במדינות האלה נמוכה משמעותית מאשר הממוצע האירופאי.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/035/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/035/</guid>
      <description>הניסויים הקליניים לבטיחות של החיסון Recombivax נערכו על 147 תינוקות וילדים, וכן על 1252 בוגרים. תקופת המעקב נמשכה 5 ימים אחרי כל מנת חיסון. לא היתה קבוצת ביקורת.
תקופת המעקב בניסויים הקליניים לבטיחות Engerix-B נמשכה ארבעה ימים אחרי כל מנת חיסון. לא היתה קבוצת ביקורת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/036/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/036/</guid>
      <description>בבסיס הנתונים VAERS נרשמו=Hepatitis B&amp;amp;AGES[]=1&amp;amp;AGES[]=2] למעלה מ-1540 דיווחים למקרי מוות, 600 דיווחי נכות ויותר מ-8700 תופעות לוואי חמורות בילדים מתחת לגיל שנה לאחר חיסון נגד צהבת B. המספר האמיתי אמור להיות גבוה פי 10 עד 100.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/037/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/037/</guid>
      <description>מאז 2005 קיים בישראל חיסון נגד צהבת B מיצור מקומי בשם Sci-B-Vac, מאז 2011 הוא ניתן לכחצי מיליון תינוקות במרכז ובדרום הארץ. ביולי 2015 נעשה לחיסון הזה ריקול.
על פי הודעה לעיתונות של משרד הבריאות, הריקול נעשה בשל בעיה במתקן הייצור שתפקידו היה להדביק תוויות. התוויות לכאורה הודבקו מהר מידי וזה יכול היה לגרום באופן תיאורטי להתפתחות סדקים מיקרוסקופיים בבקבוקוני החיסון וכתוצאה מכך לזיהומים בקטריאליים. בקבוקונים מזוהמים לא נמצאו, והציבור התבקש לשמור על קור רוח, אבל כל האצוות נאספו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/038/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/038/</guid>
      <description>Sci-B-Vac זהו חיסון מ-&amp;ldquo;הדור השלישי&amp;rdquo;. הדור הראשון היה החיסון החי. הדור השני הוא חיסון רקומביננטי המכיל חלקיקים של נגיף מהונדסים גנטית. החיסון מהדור השלישי מכיל שני אנטיגנים נוספים ולכן גורם לתגובה חיסונית יותר חזקה.
הניסוי הקליני היחידי שפורסם כלל 276 ילדים שמתוכם 153 קיבלו את החיסון החדש והשאר (קבוצת ביקורת) קיבלו את Engerix-B. תקופת המעקב של הניסוי הייתה 5 ימים. החיסון מעולם לא השיג אישור FDA. פרוטוקול הישיבה של משרד הבריאות הישראלי שאישר את השימוש בחיסון נעלם באורח מסתורי ולא נמצא עד היום.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/039/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/039/</guid>
      <description>להלן הגרפים של מקרי מחלה ומקרי מוות בארה&amp;rdquo;ב לפני ואחרי תחילת החיסון. מקור הנתונים – CDC.
    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/040/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/040/</guid>
      <description>תרופה המבוססת על פורמולה צמחית HD-03/ES ייתכן ומרפאה צהבת B – גם אקוטית וגם כרונית.
גם הצמח Moringa oleifera. וגם desmodium.
יתכן וגם הויטמין C מרפא צהבת B:
[Baur, 1954, [Kirchmair, 1957, [Calleja, 1960, [Morishige, 1978, [Smith, 1988</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/041/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/041/</guid>
      <description>כיצד תומכי החיסונים מנמקים את הצורך לחסן תינוקות נגד צהבת B? נשמע את פול אופיט.
הנימוק הראשון: הילוד יכול להידבק מאם נשאית תוך כדי לידה – אך במקרה הזה החיסון אינו יעיל בכל מקרה והדרך הטיפול הרפואי היא מתן אימונוגלובולינים. חוץ מזה בארה&amp;rdquo;ב כאמור כל הנשים ההרות נבדקות לנשאות צהבת B.
הנימוק השני: ילד יכול להידבק ממברשת שיניים של מישהו, או מאדם זר כלשהו. דרך הידבקות זו היא תיאורטית בלבד. לא קיים אפילו מחקר אחד שמוכיח כי אדם כלשהו נדבק בצהבת B בדרך זו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A case-control study of serious autoimmune adverse events following hepatitis B immunization</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/020-a-case-control-study-of-serious-autoimmune-adverse-events-following-hepatitis-b-immunization/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/020-a-case-control-study-of-serious-autoimmune-adverse-events-following-hepatitis-b-immunization/</guid>
      <description>ניתוח נתוני VAERS. מבוגרים שחוסנו נגד צהבת B לקו בטרשת נפוצה פי 5.2 מאשר אלה שחוסנו נגד טטנוס. השכיחות של דלקת כלי דם הייתה גבוהה פי 2.6, של התקרחות – פי 7.2, של זאבת – פי 9, דלקת פרקים – פי 2, של דלקת מפרקים שגרונית – פי 18, טרומבוציטופניה – פי 2, דלקת עצב ראיה – פי 14.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A study of molecular mimicry and immunological cross-reactivity between hepatitis B surface antigen and myelin mimics</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/032-a-study-of-molecular-mimicry-and-immunological-cross-reactivity-between-hepatitis-b-surface-antigen-and-myelin-mimics/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/032-a-study-of-molecular-mimicry-and-immunological-cross-reactivity-between-hepatitis-b-surface-antigen-and-myelin-mimics/</guid>
      <description>האנטיגן של וירוס צהבת B דומה בצורתו לחלבונים שנמצאו במיאלין. 60% מהמחוסנים מייצרים תגובה לחלבונים במיאלין, אשר נחלשת עם הזמן.
מנגנון זה של חיקוי מולקולרי מסביר מדוע טרשת נפוצה יכולה להתרחש לאחר חיסון נגד נגד צהבת B.
בעכברים שחוסנו בחיסון Engerix-B או באלומינים הידרוקסיד נצפו פגיעות בזיכרון, ספירת תאי דם נמוכה ושינויים בתאי גלייה של המוח. החיסון גם החמיר את מהלך מחלת הכליות.
במחקר אחר עכברים שזה עתה נולדו חוסנו נגד הפטיטיס B, ובבגרות הם סבלו מהפרעות נוירו-התנהגותיות עקב תהליכים דלקתיים בהיפוקמפוס כתוצאה של הטייה של מערכת החיסון כלפי Th2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adverse events associated with hepatitis B vaccine in U.S. children less than six years of age, 1993 and 1994</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/021-adverse-events-associated-with-hepatitis-b-vaccine-in-u.s.-children-less-than-six-years-of-age-1993-and-1994/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/021-adverse-events-associated-with-hepatitis-b-vaccine-in-u.s.-children-less-than-six-years-of-age-1993-and-1994/</guid>
      <description>החיסון נגד צהבת B מקושר לעליה בסיכון לדלקת פרקים פי 5.9, סיכון לדלקת אוזניים – פי 1.6, ולדלקת הלוע – פי 1.4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autoimmune hazards of hepatitis B vaccine</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/034-autoimmune-hazards-of-hepatitis-b-vaccine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/034-autoimmune-hazards-of-hepatitis-b-vaccine/</guid>
      <description>מאמר סקירה על תוצאות אוטואימוניות של חיסון צהבת B על הקשר בין החיסון הזה לבין &amp;ldquo;רפואה מבוססת ראיות&amp;rdquo; (אין קשר).
כאן מתוארים 60 מקרים של התקרחות אחרי חיסונים, בעיקר בנשים. רוב המקרים התרחשו אחרי החיסון נגד צהבת B.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autoimmunity following hepatitis B vaccine as part of the spectrum of &#39;Autoimmune (Auto-inflammatory) Syndrome induced by Adjuvants&#39; (ASIA): analysis of 93 cases</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/028-autoimmunity-following-hepatitis-b-vaccine-as-part-of-the-spectrum-of-autoimmune-auto-inflammatory-syndrome-induced-by-adjuvants-asia-analysis-of-93-cases/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/028-autoimmunity-following-hepatitis-b-vaccine-as-part-of-the-spectrum-of-autoimmune-auto-inflammatory-syndrome-induced-by-adjuvants-asia-analysis-of-93-cases/</guid>
      <description>תסמונת שונפלד, או ASIA, זהו שם כולל למחלות אוטואימוניות שנגרמו ע&amp;rdquo;י אדג&amp;rsquo;ובנטים. המחלות האלה כוללות תוצאות אוטואימוניות של השפעת אדג&amp;rsquo;ובנטי אלומיניום, תסמונת מלחמת המפרץ, Macrophagic myofasciitis וסיליקונוז (נגרם בשל תגובה חיסונית לשתלי סיליקון). תסמונת שונפלד מתבטאת בהפרעות נוירולוגיות, פסיכיאטריות וקוגניטיביות, כאבי שרירים, דלקת פרקים, עייפות כרונית, נדודי שינה, בעיות ראיה, בעיות במערכת העיכול וכו&amp;rsquo;.
המחקר הזה כולל ניתוח של 93 מקרים שמקושרים לחיסון נגד צהבת B.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chronic fatigue syndrome and fibromyalgia following immunization with the hepatitis B vaccine: another angle of the &#39;autoimmune (auto-inflammatory) syndrome induced by adjuvants&#39; (ASIA)</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/027-chronic-fatigue-syndrome-and-fibromyalgia-following-immunization-with-the-hepatitis-b-vaccine-another-angle-of-the-autoimmune-auto-inflammatory-syndrome-induced-by-adjuvants-asia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/027-chronic-fatigue-syndrome-and-fibromyalgia-following-immunization-with-the-hepatitis-b-vaccine-another-angle-of-the-autoimmune-auto-inflammatory-syndrome-induced-by-adjuvants-asia/</guid>
      <description>נמצא קשר בין החיסון נגד צהבת B לבין התפרצות תסמונת עייפות כרונית וכן דאבת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chronic hepatitis B infection in adolescents who received primary infantile vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/014-chronic-hepatitis-b-infection-in-adolescents-who-received-primary-infantile-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/014-chronic-hepatitis-b-infection-in-adolescents-who-received-primary-infantile-vaccination/</guid>
      <description>נבדקו רמות נוגדנים בבני 15 שחוסנו בילדות, ונמצא שהן נמוכות מאוד. כלומר ההגנה כתוצאה מהחיסון מתפוגגת עוד לפני תחילת חיי מין כשהיא סוף סוף נדרשת.
לפי מחקר נוסף הנוגדנים נעלמים כבר לקראת גיל 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clustering of Cases of IDDM 2 to 4 Years after Hepatitis B Immunization is Consistent with Clustering after Infections and Progression to IDDM in Autoantibody Positive Individuals</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/026-clustering-of-cases-of-iddm-2-to-4-years-after-hepatitis-b-immunization-is-consistent-with-clustering-after-infections-and-progression-to-iddm-in-autoantibody-positive-individuals/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/026-clustering-of-cases-of-iddm-2-to-4-years-after-hepatitis-b-immunization-is-consistent-with-clustering-after-infections-and-progression-to-iddm-in-autoantibody-positive-individuals/</guid>
      <description>אחרי תחילת החיסון כמות הילדים הלוקים בסוכרת נעורים גדלה בצרפת ב-61% ובניו זילנד ב-48%.
באיטליה מחוסנים נגד צהבת B לקו בסוכרת נעורים בשיעור גבוה ב-40% מהלא מחוסנים.
הגידול בתחלואת סוכרת נעורים התרחש בכל המקרים בתקופה של 2-4 שנים מתחילת החיסון, מה שמרמז על קיום קשר סיבתי.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delayed acquisition of neonatal reflexes in newborn primates receiving a thimerosal-containing hepatitis B vaccine: influence of gestational age and birth weight</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/024-delayed-acquisition-of-neonatal-reflexes-in-newborn-primates-receiving-a-thimerosal-containing-hepatitis-b-vaccine-influence-of-gestational-age-and-birth-weight/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/024-delayed-acquisition-of-neonatal-reflexes-in-newborn-primates-receiving-a-thimerosal-containing-hepatitis-b-vaccine-influence-of-gestational-age-and-birth-weight/</guid>
      <description>קופי מקוק בני יומם חוסנו נגד צהבת B בחיסון המכיל תימרוסל והושוו עם קופים הלא מחוסנים.
הקופים שחוסנו פיתחו רפלקסים הישרדותיים, תנועתיים ותחושתיים באיחור משמעותי לעומת הלא-מחוסנים. משקל נמוך ולידה מוקדמת החמירו את התופעה.
החל משנת 2003 התימרוסל לא נמצא בהרכבי חיסונים שבשימוש בארה&amp;rdquo;ב ומערב אירופה, אבל עדיין קיים במדינות אחרות, כמו למשל בקנדה, שלא לדבר על מדינות מזרח אירופה והמדינות המתפתחות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Epidemiology of Hepatitis B in the United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/006-epidemiology-of-hepatitis-b-in-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/006-epidemiology-of-hepatitis-b-in-the-united-states/</guid>
      <description>ב-1990, לפני שהתחילו לחסן תינוקות, התחלואה בצהבת B בארה&amp;rdquo;ב הייתה 10 מתוך מיליון ילדים עד גיל 15. כיום הסיכון להידבק בצהבת B לפני גיל 20 הוא 0.3 למיליון. במדינות מפותחות צהבת B היא מחלה יחסית נדירה. במדינות אפריקה ודרום-מזרח אסיה השכיחות שלה גבוהה משמעותית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evaluation of the Protection Provided by Hepatitis B Vaccination in India</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/010-evaluation-of-the-protection-provided-by-hepatitis-b-vaccination-in-india/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/010-evaluation-of-the-protection-provided-by-hepatitis-b-vaccination-in-india/</guid>
      <description>בהודו (בה צהבת מסוג B נפוצה למדי) אין הבדל ביעילות החיסון בין אם עושים אותו בסמוך ללידה או בגיל 6 שבועות.
הסיכון לזיהום כרוני הוא 90% לנדבקים מתחת לגיל משנה, 30% לנדבקים בגילאים 1 עד 5, ו-2% עבור מבוגרים.
התחלואה בצהבת B בהודו היא 2.4% מהאוכלוסיה, שעל פניו אמור לגרום ל-250,000 מקרי מוות כתוצאה מסרטן הכבד מידי שנה, ובכל זאת נרשמים שם רק 5000 מקרים בשנה (0.02% מכלל מקרי המוות), הרבה פחות מהמצופה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evolution of multiple sclerosis in France since the beginning of hepatitis B vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/019-evolution-of-multiple-sclerosis-in-france-since-the-beginning-of-hepatitis-b-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/019-evolution-of-multiple-sclerosis-in-france-since-the-beginning-of-hepatitis-b-vaccination/</guid>
      <description>אחרי שבצרפת התחילו לחסן נגד צהבת B, מספר המקרים של טרשת נפוצה גדל ב-65%. יש מתאם גבוה (0.93 / 0.73) בין מספר מנות החיסון לבין מספר המקרים של טרשת נפוצה כעבור שנה-שנתיים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hepatitis B immunisation for newborn infants of hepatitis B surface antigen-positive mothers</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/013-hepatitis-b-immunisation-for-newborn-infants-of-hepatitis-b-surface-antigen-positive-mothers/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/013-hepatitis-b-immunisation-for-newborn-infants-of-hepatitis-b-surface-antigen-positive-mothers/</guid>
      <description>על פי סקירה שיטתית של Cochrane, החיסון יעיל ב-72% במניעת הידבקות מהאם, אימונוגלובולין יעיל ב-50%, ויעילות חיסון + אימונוגלובולין הינה 92%. לא נמצא הבדל מובהק סטטיסטית בין החיסון מיד לאחר הלידה לבין החיסון בגיל חודש. מנה אחת של אימונוגלובולין היתה יעילה באותה מידה כמו מספר מנות.
במחקר אחר נמצא כי פחות מ-4% מהילדים שנולדו לאימהות נשאיות נדבקו בצהבת B ברחם. נוכחות HBeAg הגבירה את הסיכון להדבקה פי 17. כלומר, הסיכון לזיהום ללא HBeAg היה פחות מ-1%, ו-9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hepatitis B immunisation induces higher antibody and memory Th2 responses in new-borns than in adults</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/016-hepatitis-b-immunisation-induces-higher-antibody-and-memory-th2-responses-in-new-borns-than-in-adults/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/016-hepatitis-b-immunisation-induces-higher-antibody-and-memory-th2-responses-in-new-borns-than-in-adults/</guid>
      <description>בניגוד לחיסונים אחרים לתינוקות שחוסנו נגד צהבת B נוצרים יותר נוגדנים מאשר למבוגרים, אבל פחות אינטרפרון גמא. כלומר התגובה החיסונים בתינוקות מוסתת לכיוון חסינות הומוראלית (ראה פרק על שעלת) לעומת המבוגרים. אותה תופעה נתגלתה גם עבור החיסון המוחלש נגד פוליו.
אצל מבוגרים, בניגוד לילדים, החיסון גורם לתגובה של מערכת החיסונית התאית.
לאלו שקיבלו חיסון נגד שחפת בלידה עם חיסון נגד צהבת B, רמת הנוגדנים לצהבת בגיל שנה היתה גבוהה באופן משמעותי מאלו שקיבלו חיסון שחפת בגיל 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hepatitis B triple series vaccine and developmental disability in US children aged 1-9 years</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/025-hepatitis-b-triple-series-vaccine-and-developmental-disability-in-us-children-aged-1-9-years/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/025-hepatitis-b-triple-series-vaccine-and-developmental-disability-in-us-children-aged-1-9-years/</guid>
      <description>הסיכון של עיכוב התפתחותי במחוסנים נגד צהבת B היה גבוהה פי 9 לעומת הלא-מחוסנים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hepatitis B vaccination of male neonates and autism diagnosis, NHIS 1997-2002</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/023-hepatitis-b-vaccination-of-male-neonates-and-autism-diagnosis-nhis-1997-2002/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/023-hepatitis-b-vaccination-of-male-neonates-and-autism-diagnosis-nhis-1997-2002/</guid>
      <description>לבנים שחוסנו נגד צהבת B בסמוך ללידה שכיחות של התפתחות אוטיזם היתה גבוהה פי 3 לעומת לא מחוסנים או אפילו מחוסנים חודש אחרי הלידה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hepatitis B vaccine and liver problems in U.S. children less than 6 years old, 1993 and 1994</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/022-hepatitis-b-vaccine-and-liver-problems-in-u.s.-children-less-than-6-years-old-1993-and-1994/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/022-hepatitis-b-vaccine-and-liver-problems-in-u.s.-children-less-than-6-years-old-1993-and-1994/</guid>
      <description>שכיחות של מחלות כבד הייתה גבוהה פי 1.5 עד 2.3 בילדים מחוסנים לעומת הלא מחוסנים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hepatitis B vaccine and the risk of CNS inflammatory demyelination in childhood</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/018-hepatitis-b-vaccine-and-the-risk-of-cns-inflammatory-demyelination-in-childhood/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/018-hepatitis-b-vaccine-and-the-risk-of-cns-inflammatory-demyelination-in-childhood/</guid>
      <description>החיסון Engerix-B מקושר לעליה בסיכון לטרשת נפוצה פי 2.77 לעומת חיסוני צהבת B אחרים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hepatitis B vaccine induces apoptotic death in Hepa1-6 cells</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/031-hepatitis-b-vaccine-induces-apoptotic-death-in-hepa1-6-cells/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/031-hepatitis-b-vaccine-induces-apoptotic-death-in-hepa1-6-cells/</guid>
      <description>החיסון נגד צהבת B הורס את המיטוכונדריות והורג את תאי הכבד בעכברים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>In vivo study of hepatitis B vaccine effects on inflammation and metabolism gene expression</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/030-in-vivo-study-of-hepatitis-b-vaccine-effects-on-inflammation-and-metabolism-gene-expression/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/030-in-vivo-study-of-hepatitis-b-vaccine-effects-on-inflammation-and-metabolism-gene-expression/</guid>
      <description>מחקר על השפעת החיסון נגד צהבת B ברמה אפיגנטית.
עכברים קיבלו מנה אחת או שתי מנות של החיסון נגד צהבת B (במינון מנורמל למשקל גוף). כעבור יום נרשמו שינויים מהותיים בהבעה גנטית של 144 גנים בכבד. עורכי המחקר ניתחו 7 מהם בהרחבה. כל השינויים היו שליליים, והתבטאו בפגיעות קלות בכבד, בעיקר בגלל האלומיניום.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Long-term immunogenicity and efficacy of hepatitis B vaccine in homosexual men</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/011-long-term-immunogenicity-and-efficacy-of-hepatitis-b-vaccine-in-homosexual-men/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/011-long-term-immunogenicity-and-efficacy-of-hepatitis-b-vaccine-in-homosexual-men/</guid>
      <description>773 הומוסקסואלים חוסנו נגד צהבת B. לאחר סדרת החיסונים רק ל-82% מהם הייתה רמת נוגדנים מספקת. בתום תקופת מעקב של 5 שנים ל-15% מתוכם הנוגדנים נעלמו כלל ול-27% היו רמות נוגדנים לא מספיקות.
בתוך תקופת מעקב 55 נדבקו בצהבת B וחמישה הפכו לחולים כרוניים. לאלה שנדבקו היו 29 פרטנרים מיניים לא קבועים בממוצע, ולאלה שלא נדבקו – 11.5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Persistence of antibody in healthcare workers vaccinated against hepatitis B</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/015-persistence-of-antibody-in-healthcare-workers-vaccinated-against-hepatitis-b/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/015-persistence-of-antibody-in-healthcare-workers-vaccinated-against-hepatitis-b/</guid>
      <description>כעבור 4 שנים מהחיסון רמות הנוגדנים ל-50% מעובדי מערכת הבריאות ירדו מתחת לערכים מספקים.
כאן מדווח שכעבור 3 שנים מהחיסון ל-36% מעובדי מערכת הבריאות לא היו רמות הנוגדנים מספקות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recombinant hepatitis B vaccine and the risk of multiple sclerosis: a prospective study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/017-recombinant-hepatitis-b-vaccine-and-the-risk-of-multiple-sclerosis-a-prospective-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/017-recombinant-hepatitis-b-vaccine-and-the-risk-of-multiple-sclerosis-a-prospective-study/</guid>
      <description>חיסון נגד צהבת B מקושר להתפתחות טרשת נפוצה כעבור 3 שנים מהחיסון (OR=3.1).
במאמר זה גם בוצע ניתוח מחקרים אחרים שבהם לא נמצא הקשר בין החיסון לבין טרשת נפוצה. הנה למשל אחד מהמחקרים האלה. הסיבה לכך שלא נמצא בו קשר היא שהשתמשו בו בתאריך אבחון ולא במועד הופעת התסמינים הראשונים. אבחון טרשת נפוצה נעשה בדרך כלל מספר שנים אחרי הופעת התסמינים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trained immunity in newborn infants of HBV-infected mothers</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/033-trained-immunity-in-newborn-infants-of-hbv-infected-mothers/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/033-trained-immunity-in-newborn-infants-of-hbv-infected-mothers/</guid>
      <description>למרות הדעה הרווחת, ייתכן ונגיף של צהבת B שמועבר מאם נשאית אל הילוד גורם להתפתחות טובה יותר של המערכת החיסונית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccine-induced autoimmunity</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/029-vaccine-induced-autoimmunity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/029-vaccine-induced-autoimmunity/</guid>
      <description>מגוון מחלות אוטואימוניות מקושרות לחיסון נגד צהבת B. כגון: תסמונת רייטר, דלקת פרקים, זאבת, דלקת הענבייה, מיאסטניה, ארגמנת תרומבוציטופנית חיסונית, אריתמה נודוזום, תסמונת אוונס ומחלות מערכת העצבים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vertical HBV transmission in Jerusalem in the vaccine era</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/012-vertical-hbv-transmission-in-jerusalem-in-the-vaccine-era/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/012-vertical-hbv-transmission-in-jerusalem-in-the-vaccine-era/</guid>
      <description>בישראל, אחוז הנגועים בהפטיטיס B לא השתנה בהשוואה ל-1977 ו-1991. שיעור הנשאות של נשים ערביות הינו פי 4 יותר ביחס לנשים יהודיות.
למרות החיסון, 8.4% מהילדים נדבקו מאמהותיהם.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>