<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>פלצבו on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/drugs/%D7%A4%D7%9C%D7%A6%D7%91%D7%95/</link>
    <description>Recent content in פלצבו on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/drugs/%D7%A4%D7%9C%D7%A6%D7%91%D7%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Testing vaccines in pediatric research subjects</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/placebo/006-testing-vaccines-in-pediatric-research-subjects/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/placebo/006-testing-vaccines-in-pediatric-research-subjects/</guid>
      <description>ב-1930 שני רופאים מעיר גרמנית לובק החליטו לערוך מבצע חיסון שחפת המוני של ילדים ע&amp;rdquo;י חיסון ה-BCG שגם שהיה זמין מאז 1921, לא היה בשימוש נרחב. ב-12 חודשי המבצע 208 ילדים חלו בשחפת בגלל החיסון ו-77 נפטרו. הרופאים נעצרו, נשפטו והורשעו ברצח.
זה הוביל לתחילת הדיון על עריכת ניסויים רפואיים בבני אדם. ב-2008 ארה&amp;rdquo;ב נטשה את אמנת הלסינקי (במקומה משתמשים שם ב-Good Clinical Practice שלא מגבילה את חברות התרופות כמו אמנת הלסינקי).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What&#39;s in placebos: who knows? Analysis of randomized, controlled trials</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/placebo/005-whats-in-placebos-who-knows-analysis-of-randomized-controlled-trials/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/placebo/005-whats-in-placebos-who-knows-analysis-of-randomized-controlled-trials/</guid>
      <description>לא קיימות הגדרות רגולטוריות עבור חומרים אינרטיים או דרישות כלשהן החלים על פלצבו. עובדה זו משפיעה כמובן על תוצאות המחקרים. על עורכי ניסויים קליניים לא חלה חובת דיווח של הרכב הפלצבו. גם כתבי עת רפואיים לא דורשים את המידע הזה כתנאי לפרסום תוצאות המחקרים.
המחברים ניתחו 167 ניסויים קליניים שתוצאותיהם פורסמו בארבעה כתבי העת הנחשבים ביותר. ברוב המאמרים הרכב הפלצבו לא פורסם. רק המחקרים של 8% מהתכשירים לבליעה ושל 26% מהתכשירים להזרקה פירטו את הרכב הפלצבו.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>