<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Финляндия on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/countries/%D1%84%D0%B8%D0%BD%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D1%8F/</link>
    <description>Recent content in Финляндия on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/countries/%D1%84%D0%B8%D0%BD%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>An association of serum vitamin D concentrations &lt; 40 nmol/L with acute respiratory tract infection in young Finnish men</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/086-an-association-of-serum-vitamin-d-concentrations-40-nmol-l-with-acute-respiratory-tract-infection-in-young-finnish-men/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/086-an-association-of-serum-vitamin-d-concentrations-40-nmol-l-with-acute-respiratory-tract-infection-in-young-finnish-men/</guid>
      <description>Солдаты с низким уровнем витамина D (ниже 40 nmol/L) болели респираторными заболеваниями на 63% чаще, чем солдаты с уровнем витамина выше 40 nmol/L.
У курящих солдат уровень витамина D был ниже, чем у некурящих. У солдат занимающихся спортом более 5 часов в неделю, уровень витамина D был выше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clustering of cases of insulin dependent diabetes (IDDM) occurring three years after hemophilus influenza B (HiB) immunization support causal relationship between immunization and IDDM</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/041-clustering-of-cases-of-insulin-dependent-diabetes-iddm-occurring-three-years-after-hemophilus-influenza-b-hib-immunization-support-causal-relationship-between-immunization-and-iddm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/041-clustering-of-cases-of-insulin-dependent-diabetes-iddm-occurring-three-years-after-hemophilus-influenza-b-hib-immunization-support-causal-relationship-between-immunization-and-iddm/</guid>
      <description>Анализ данных клинического испытания вакцины от Hib в Финляндии (116,000 детей). Вакцина от Hib повышает риск юношеского диабета на 26%. Диабет начинался через 38 месяцев после вакцинации.
Вакцина была проверена также на склонных к диабету мышах. У привитых мышей диабет развивался значительно чаще.
В других исследованиях был выявлен похожий повышенный риск диабета, но поскольку эти исследования были небольшими, результаты не были статистически значимыми.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Detection of rotateq vaccine-derived, double-reassortant rotavirus in a 7-year-old child with acute gastroenteritis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/017-detection-of-rotateq-vaccine-derived-double-reassortant-rotavirus-in-a-7-year-old-child-with-acute-gastroenteritis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/017-detection-of-rotateq-vaccine-derived-double-reassortant-rotavirus-in-a-7-year-old-child-with-acute-gastroenteritis/</guid>
      <description>Поскольку геном ротавируса состоит из отдельных сегментов, то когда два разных штамма вируса заражают одну клетку, они могут обменяться сегментами и создать новый штамм. Это та же самая реассортация, которая происходит бесконтрольно.
Здесь сообщается о случае гастроэнтерита у семилетней девочки. Из ее кала был выделен штамм ротавируса, который представлял собой реассортацию двух других человеческо-бычьих штаммов из вакцины Ротатек. Однако девочка не была привита от ротавируса. Более того, она не контактировала ни с кем, кто был привит.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Epidemiology of three cases of severe diphtheria in Finnish patients with low antitoxin antibody levels</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/diphtheria/024-epidemiology-of-three-cases-of-severe-diphtheria-in-finnish-patients-with-low-antitoxin-antibody-levels/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/diphtheria/024-epidemiology-of-three-cases-of-severe-diphtheria-in-finnish-patients-with-low-antitoxin-antibody-levels/</guid>
      <description>В 90-х годах, благодаря открытию границ, хлынул поток туристов из Финляндии в Россию и из России в Финляндию. 400 тысяч финнов посещали Россию каждый год, и 200 тысяч россиян посещали Финляндию. Было совершено 10 миллионов поездок. Несмотря на эпидемию в России, лишь 10 финнов заразились дифтерией в России, почти все были мужчины средних лет, из них лишь трое болели тяжелой формой (описаны ниже), пятеро легкой формой, а двое были лишь носителями.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Increase in bacteraemic pneumococcal infections in children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/011-increase-in-bacteraemic-pneumococcal-infections-in-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/011-increase-in-bacteraemic-pneumococcal-infections-in-children/</guid>
      <description>Между 1992-м и 1994-м, заболеваемость пневмококком в Финляндии увеличилась в 2 раза среди детей младше двух лет, и в 3 раза среди детей младше 16 лет. Авторы связывают это с исчезновением Hib.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poliovaccine virus in the cerebrospinal fluid after oral polio vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/074-poliovaccine-virus-in-the-cerebrospinal-fluid-after-oral-polio-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/074-poliovaccine-virus-in-the-cerebrospinal-fluid-after-oral-polio-vaccination/</guid>
      <description>В 1985 году в Финляндии прошла кампания вакцинации OPV для тех, кто уже были привиты IPV. У семилетней девочки через месяц после прививки нашли в спинномозговой жидкости вакцинный штамм полиомиелита (серотип 3). Это демонстрирует, что вакцинный вирус может вторгаться в центральную нервную систему даже после полного курса IPV, если она была недостаточно эффективной.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risk factors of invasive Haemophilus influenzae type b disease among children in Finland</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/008-risk-factors-of-invasive-haemophilus-influenzae-type-b-disease-among-children-in-finland/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/008-risk-factors-of-invasive-haemophilus-influenzae-type-b-disease-among-children-in-finland/</guid>
      <description>Посещение детского сада ассоциировано с повышением риска Hib в 5 раз. Предыдущие госпитализации — с повышением риска на 90%. ГВ дольше 6 месяцев понижало риск на 53%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Why the rise in Haemophilus influenzae type b infections?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/040-why-the-rise-in-haemophilus-influenzae-type-b-infections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/040-why-the-rise-in-haemophilus-influenzae-type-b-infections/</guid>
      <description>В Швеции и Финляндии не было увеличения количества случаев Hib после перехода на бесклеточную коклюшную вакцину. Авторы считают, что это из-за того, что в этих странах распространено более продолжительное грудное вскармливание.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>