<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>שימוש בסמים on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/conditions/%D7%A9%D7%99%D7%9E%D7%95%D7%A9-%D7%91%D7%A1%D7%9E%D7%99%D7%9D/</link>
    <description>Recent content in שימוש בסמים on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/conditions/%D7%A9%D7%99%D7%9E%D7%95%D7%A9-%D7%91%D7%A1%D7%9E%D7%99%D7%9D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tetanus/025/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tetanus/025/</guid>
      <description>בתקופה שבין 1987 ל-2008, 13% ממקרי טטנוס ו-29% ממקרי מוות מטטנוס היו בחולי סוכרת. חולי סוכרת לוקים בטטנוס פי 3 מכלל הציבור ומתים ממנו פי 4.
15% ממקרי טטנוס חלים במכורים לסמים קשים.
גם אם נניח כי נוגדני טטנוס מנטרלים את הרעלן בצורה יעילה, הם עוד צריכים להגיע למקום הפציעה. אם הפציעה קרתה במקום עם אספקת דם לא סדירה אזי הנוגדנים לא יגיעו לשם. זאת כנראה הסיבה שחולים סוכרת לוקים בטטנוס בשיעור הרבה יותר גבוה מכלל האוכלוסיה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tetanus Despite Preexisting Antitetanus Antibody</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tetanus/026-tetanus-despite-preexisting-antitetanus-antibody/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tetanus/026-tetanus-despite-preexisting-antitetanus-antibody/</guid>
      <description>מאז 1955, 90% מהלוקים בטטנוס בניו יורק היו צרכני סמים קשים. כך גם בשיקגו.
המאמר הזה מביא תיאור מקרה בו אח ואחות, שניהם צרכני הרואין, לקו בטטנוס. לאח היה מהלך מחלה חמור ולאחות מהלך מחלה קל. שניהם הבריאו, האח תוך 3 שבועות והאחות תוך שבועיים.
האחות קיבלה חיסון טטנוס 15 שנים לפני המקרה והמחברים החליטו שזו הסיבה שהיא חלתה בצורה קלה יותר. הם סברו כי האח ככל הנראה לא חוסן ולכן חלה בצורה קשה יותר, למרות שלא טרחו לבדוק את ריכוזי הנוגדנים של שניהם, ולא ברור האם האח באמת לא חוסן.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tetanus in Injecting Drug Users</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tetanus/029-tetanus-in-injecting-drug-users/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tetanus/029-tetanus-in-injecting-drug-users/</guid>
      <description>תחלואת טטנוס בקרב הנרקומנים ידועה עוד מהתקופה הויקטוריאנית, אז הזריקו מורפיום מתחת לעור.
בשיקגו של שנות ה-50, עוד לפני שהחלו לחסן לטטנוס, רוב חולי טטנוס היו צרכני הרואין. מתוך 22 מקרי טטנוס 12 היו בנרקומנים וכל ה-12 נפטרו. מתוך 10 המקרים הנוספים היו רק 4 מקרי מוות.
ה-CDC מדווח כי 55% מחולי טטנוס בקליפורניה היו צרכני סמים קשים.
כאן מדווח כי בבי&amp;quot;ח בערב הסעודית כל חמשת מקרי טטנוס שקרו בשלוש שנים היו בקרב צרכני הרואין.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tetanus in Injecting Drug Users, United Kingdom</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tetanus/028-tetanus-in-injecting-drug-users-united-kingdom/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tetanus/028-tetanus-in-injecting-drug-users-united-kingdom/</guid>
      <description>לפני 2003 טטנוס היה נדיר מאוד בבריטניה וחלו בו בעיקר בקשישים. אחרי 2003 החלה תחלואה בקרב הנרקומנים. בשנת 2003 נרשמו 35 מקרי טטנוס, 2 מהם נגמרו במוות. המחברים חקרו את המשותף בין המקרים ומצאו שהם נדבקו מהרואין מזוהם שמקורו בליברפול.
המחברים קוראים לרופאים ולסוהרים לחסן את המכורים לסמים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tetanus: A rare but preventable cause of mortality among drug users and the elderly</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tetanus/027-tetanus-a-rare-but-preventable-cause-of-mortality-among-drug-users-and-the-elderly/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tetanus/027-tetanus-a-rare-but-preventable-cause-of-mortality-among-drug-users-and-the-elderly/</guid>
      <description>בתקופה שבין 1984 ל-1994 40 איש מתו מטטנוס במחוז לאציו באיטליה (אוכלוסיה של 5.1 מיליון איש). 48% מתוכם היו קשישים. מבין שאר הנפטרים הרוב היו צרכני סמים קשים. בקבוצת גיל מתחת ל-30 לא נרשם אף מקרה מוות. מבין 40 מקרי מוות היה רק מקרה אחד באדם בגיל מתחת ל-40 שלא היה נרקומן, ושני מקרים באנשים מתחת לגיל 50.
סיכון למוות כתוצאה מטטנוס גבוה בקשישים פי 27, בחקלאים פי 167 ובנרקומנים פי 186 ביחס לאוכלוסיה הכללית.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>