<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Канада on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/countries/%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%B0/</link>
    <description>Recent content in Канада on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/countries/%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>A Perfect Storm: Impact of Genomic Variation and Serial Vaccination on Low Influenza Vaccine Effectiveness During the 2014-2015 Season</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/007-a-perfect-storm-impact-of-genomic-variation-and-serial-vaccination-on-low-influenza-vaccine-effectiveness-during-the-2014-2015-season/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/007-a-perfect-storm-impact-of-genomic-variation-and-serial-vaccination-on-low-influenza-vaccine-effectiveness-during-the-2014-2015-season/</guid>
      <description>В сезон 2014/15 эффективность вакцины от A(H3N2) в Канаде была 53% для тех, кто привились лишь в этом году. Среди тех, кто привились также в предыдущем сезоне, эффективность была отрицательной -32%. Среди тех, кто прививался 3 года подряд, эффективность составляла -54%.
В среднем, эффективность составляла -17%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Population-Based Evaluation of a Publicly Funded, School-Based HPV Vaccine Program in British Columbia, Canada: Parental Factors Associated with HPV Vaccine Receipt</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/anti-vaxx/010-a-population-based-evaluation-of-a-publicly-funded-school-based-hpv-vaccine-program-in-british-columbia-canada-parental-factors-associated-with-hpv-vaccine-receipt/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/anti-vaxx/010-a-population-based-evaluation-of-a-publicly-funded-school-based-hpv-vaccine-program-in-british-columbia-canada-parental-factors-associated-with-hpv-vaccine-receipt/</guid>
      <description>Более образованные родители чаще отказывались от ВПЧ прививки для своих дочерей. (Канада)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Booster immunisation for diphtheria and tetanus: no evidence of need in adults</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/diphtheria/013-booster-immunisation-for-diphtheria-and-tetanus-no-evidence-of-need-in-adults/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/diphtheria/013-booster-immunisation-for-diphtheria-and-tetanus-no-evidence-of-need-in-adults/</guid>
      <description>Рекомендации по ежедесятилетней ревакцинации от дифтерии и столбняка основаны на серологических исследованиях, согласно которым у пожилых есть меньше антител. Однако цель вакцинации — это предотвращение болезней, а не выработка антител. В Канаде заболеваемость дифтерией не повышается с возрастом. Не повышается также смертность от столбняка.
Авторы заключают, что польза ревакцинации от дифтерии и столбняка для взрослых не оправдывает ни рисков, ни стоимости.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Changing epidemiology of invasive Haemophilus influenzae in Ontario, Canada: evidence for herd effects and strain replacement due to Hib vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/020-changing-epidemiology-of-invasive-haemophilus-influenzae-in-ontario-canada-evidence-for-herd-effects-and-strain-replacement-due-to-hib-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/020-changing-epidemiology-of-invasive-haemophilus-influenzae-in-ontario-canada-evidence-for-herd-effects-and-strain-replacement-due-to-hib-vaccination/</guid>
      <description>Вакцинация снизила заболеваемость Hib в Онтарио (Канада) на 57%, но заболеваемость серотипом f выросла в 2.4 раза, а заболеваемость бескапсульными штаммами — в 3 раза. Заболеваемость Hib снижалась среди детей младше 5 лет на 7% в год, а заболеваемость от бескапсульных штаммов увеличивалась среди детей 5-19 лет на 7% в год. В целом, заболеваемость гемофильной инфекцией почти не изменилась, просто заболеваемость менингитом снизилась, а заболеваемость сепсисом увеличилась.
Бескапсульные штаммы колонизируют верхние дыхательные пути у 65% детей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Characterization of invasive Haemophilus influenzae disease in Manitoba, Canada, 2000-2006: invasive disease due to non-type b strains</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/019-characterization-of-invasive-haemophilus-influenzae-disease-in-manitoba-canada-2000-2006-invasive-disease-due-to-non-type-b-strains/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/019-characterization-of-invasive-haemophilus-influenzae-disease-in-manitoba-canada-2000-2006-invasive-disease-due-to-non-type-b-strains/</guid>
      <description>Заболеваемость Hib в Манитобе (Канада) благодаря вакцинации снизилась, но потом стала вновь повышаться и уже достигла уровня заболеваемости в допрививочную эпоху.
Если раньше лишь 10% больных были старше 10 лет, то сейчас их 56%. Похожее изменение эпидемиологии наблюдается и в США.
Авторы сравнили данные своего исследования с официальными данными заболеваемости, и обнаружили, что лишь 1 из 17 случаев болезни в 2000-2004 годах был официально зарегистрирован. Они заключают, что статистика заболеваемости Hib очень занижена, и скорее всего, также занижена статистика заболеваемости другими штаммами гемофильной бактерии.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delay in diphtheria, pertussis, tetanus vaccination is associated with a reduced risk of childhood asthma</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/033-delay-in-diphtheria-pertussis-tetanus-vaccination-is-associated-with-a-reduced-risk-of-childhood-asthma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/033-delay-in-diphtheria-pertussis-tetanus-vaccination-is-associated-with-a-reduced-risk-of-childhood-asthma/</guid>
      <description>Анализ 11,000 детей, которые получили цельноклеточную вакцину в Канаде. Те, кто получили первую дозу вакцины на два месяца позже обычного срока, болели астмой в два раза реже. У тех, кто получил все три дозы вакцины позже — риск развития астмы был в 2.5 раза ниже.
Это происходит из-за того, что иммунная реакция смещается в сторону Th2. Точная причина астмы еще неизвестна, но согласно одной из господствующих теорий, астма вызывается повышенной гигиеной.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of breast-feeding on antibody response to conjugate vaccine</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/013-effect-of-breast-feeding-on-antibody-response-to-conjugate-vaccine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/013-effect-of-breast-feeding-on-antibody-response-to-conjugate-vaccine/</guid>
      <description>У детей на ГВ образовалось значительно больше антител после прививки, чем у детей на искусственном вскармливании.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Epidemiology of invasive pneumococcal and Haemophilus influenzae diseases in Northwestern Ontario, Canada, 2010-2015</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/031-epidemiology-of-invasive-pneumococcal-and-haemophilus-influenzae-diseases-in-northwestern-ontario-canada-2010-2015/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/031-epidemiology-of-invasive-pneumococcal-and-haemophilus-influenzae-diseases-in-northwestern-ontario-canada-2010-2015/</guid>
      <description>Заболеваемость серотипом А (Hia) в Онтарио уже на 76% превышает заболеваемость Hib в допрививочную эпоху.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invasive Haemophilus influenzae in British Columbia: non-Hib and non-typeable strains causing disease in children and adults</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/027-invasive-haemophilus-influenzae-in-british-columbia-non-hib-and-non-typeable-strains-causing-disease-in-children-and-adults/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/027-invasive-haemophilus-influenzae-in-british-columbia-non-hib-and-non-typeable-strains-causing-disease-in-children-and-adults/</guid>
      <description>В 1989-м, до начала вакцинации в Канаде, в Британской Колумбии было зарегистрировано 24 случая Hib за год. В 2008-2009 было зарегистрировано 45-53 случая в год. Понизилась заболеваемость серотипом В, и повысилась заболеваемость серотипом А. Если раньше болели в основном дети, то сейчас стали болеть и взрослые.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invasive meningococcal disease in Quebec, Canada, due to an emerging clone of ST-269 serogroup B meningococci with serotype antigen 17 and serosubtype antigen P1.19 (B:17:P1.19)</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/026-invasive-meningococcal-disease-in-quebec-canada-due-to-an-emerging-clone-of-st-269-serogroup-b-meningococci-with-serotype-antigen-17-and-serosubtype-antigen-p1.19-b17p1.19/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/026-invasive-meningococcal-disease-in-quebec-canada-due-to-an-emerging-clone-of-st-269-serogroup-b-meningococci-with-serotype-antigen-17-and-serosubtype-antigen-p1.19-b17p1.19/</guid>
      <description>В 2004 году в Квебеке была вспышка менингококковой болезни серогруппы В. Авторы считают, что это вероятно произошло вследствие замены серогруппы благодаря вакцинации полисахаридной вакциной от серогруппы С.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Most ten-year-old children with negative or unknown histories of chickenpox are immune</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/013-most-ten-year-old-children-with-negative-or-unknown-histories-of-chickenpox-are-immune/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/013-most-ten-year-old-children-with-negative-or-unknown-histories-of-chickenpox-are-immune/</guid>
      <description>У 62% десятилетних (непривитых) детей, которые не болели ветрянкой, или не знали, болели они или нет, обнаружились антитела.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risk of febrile seizures after first dose of measles-mumps-rubella-varicella vaccine: a population-based cohort study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/048-risk-of-febrile-seizures-after-first-dose-of-measles-mumps-rubella-varicella-vaccine-a-population-based-cohort-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/048-risk-of-febrile-seizures-after-first-dose-of-measles-mumps-rubella-varicella-vaccine-a-population-based-cohort-study/</guid>
      <description>MMRV повышает риск фебрильных судорог в 6.5 раз, а MMR+V — в 3.3 раза. (Канада)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seasonal influenza vaccine and increased risk of pandemic A/H1N1 related illness: first detection of the association in British Columbia, Canada</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/036-seasonal-influenza-vaccine-and-increased-risk-of-pandemic-a-h1n1-related-illness-first-detection-of-the-association-in-british-columbia-canada/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/036-seasonal-influenza-vaccine-and-increased-risk-of-pandemic-a-h1n1-related-illness-first-detection-of-the-association-in-british-columbia-canada/</guid>
      <description>Сезонная прививка от гриппа в 2009 году повышала риск заражения свиным гриппом в 2.5 раза среди детей в Канаде. Эти результаты подтвердились в пяти других исследованиях. Еще: [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Some Observations on Diphtheria in the Immunized</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/diphtheria/017-some-observations-on-diphtheria-in-the-immunized/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/diphtheria/017-some-observations-on-diphtheria-in-the-immunized/</guid>
      <description>В начале 1940-х в Канаде была эпидемия дифтерии (1028 случаев, 4.3% умерли). 24% заболевших были привиты (или защищены). Среди них пятеро умерли, один был привит за полгода до болезни.
В целом у привитых были менее выраженные симптомы. Авторы заключают, что прививка эффективна, но не на 100%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Diphtheria Epidemic in Halifax</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/diphtheria/016-the-diphtheria-epidemic-in-halifax/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/diphtheria/016-the-diphtheria-epidemic-in-halifax/</guid>
      <description>Вспышка дифтерии в Галифаксе (Канада) в 1940-м году. 66 случаев, из них 30% были полностью привиты.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The epidemiology of invasive pneumococcal disease in British Columbia following implementation of an infant immunization program: increases in herd immunity and replacement disease</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/038-the-epidemiology-of-invasive-pneumococcal-disease-in-british-columbia-following-implementation-of-an-infant-immunization-program-increases-in-herd-immunity-and-replacement-disease/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/038-the-epidemiology-of-invasive-pneumococcal-disease-in-british-columbia-following-implementation-of-an-infant-immunization-program-increases-in-herd-immunity-and-replacement-disease/</guid>
      <description>Заболеваемость инвазивной пневмококковой инфекцией среди детей до 5-и лет снизилась на 78% между 2002 и 2010, но среди детей старше 5-и лет, взрослых и пожилых она повысилась. Вакцинные штаммы заменились невакцинными. В целом, заболеваемость не изменилась. В 2006-2007 была зарегистрирована вспышка пневмококка среди нищих и наркоманов. (Британская Колумбия, Канада)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin D for influenza</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/091-vitamin-d-for-influenza/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/091-vitamin-d-for-influenza/</guid>
      <description>Тамифлю и Реленза — это бесполезные препараты, которые приносят больше вреда, чем пользы.Я видел как у пациентов в домах престарелых и у персонала начинается из-за них рвота, диарея, галлюцинации, делирий, и ухудшаются когнитивные функции. Прекращение использования этих лекарств приведет к огромной экономии средств.
IOM рекомендует принимать 600 МЕ витамина D тем, кто моложе 70 лет, для достижения уровня 50 nmol/L у 97.5% людей. Однако, в их рекомендации содержится статистическая ошибка, и на самом деле нужно принимать 8800 МЕ для достижения этого уровня.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>