<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Столбняк новорожденных on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/diseases/%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%B1%D0%BD%D1%8F%D0%BA-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B6%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85/</link>
    <description>Recent content in Столбняк новорожденных on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/diseases/%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%B1%D0%BD%D1%8F%D0%BA-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B6%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/019/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/019/</guid>
      <description>Одним из видов столбняка является столбняк новорожденных. Он практически не встречается в развитых странах. Его причина это заражение младенца через пуповину, при нестерильном ее перерезании.
Вместо того, чтобы повысить уровень гигиены во время родов, раздать беременным пузырьки перекиси водорода, и научить их не перерезать пуповину ржавыми ножницами, ВОЗ, разумеется, выбралa другую стратегию — поголовная вакцинация беременных женщин в странах третьего мира.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neonatal tetanus despite immunization and protective antitoxin antibody</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/020-neonatal-tetanus-despite-immunization-and-protective-antitoxin-antibody/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/020-neonatal-tetanus-despite-immunization-and-protective-antitoxin-antibody/</guid>
      <description>Двадцать младенцев поступили в больницу в Нигерии со столбняком новорожденных. Матери шестерых были привиты во время беременности как минимум двумя дозами. У всех матерей и младенцев, включая непривитых, уровень антител был намного выше защитного (0.07 и выше). Смертность среди непривитых составляла 43%. Смертность среди привитых составляла 50%.
Однако существует также исследование доказывающее, что 2-3 прививки во время беременности значительно снижают случаи столбняка новорожденных. С другой стороны прививка повышает смертность от других причин на 18%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neonatal tetanus despite protective serum antitoxin concentration</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/021-neonatal-tetanus-despite-protective-serum-antitoxin-concentration/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/021-neonatal-tetanus-despite-protective-serum-antitoxin-concentration/</guid>
      <description>Десять новорожденных со столбняком в Танзании. Матери всех, кроме одного, были привиты во время беременности. Уровень антител у девяти из них был выше &amp;ldquo;защитного&amp;rdquo; уровня. Мать десятого была привита за две недели до родов.
У двух младенцев уровень антител был в 100 и 400 раз выше защитного уровня. Мать одного из них получила 14 прививок во время своих пяти беременностей, вторая получила шесть за последние три года. У того младенца, мать которого никогда не была привита, уровень антител был в три раза выше защитного уровня.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tetanus of immunized children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/015-tetanus-of-immunized-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/015-tetanus-of-immunized-children/</guid>
      <description>В Финляндии за 17 лет с 1969 по 1985 год было зарегистрировано 106 случаев столбняка, из них пятеро детей до 18 лет. Четверо детей были полностью привиты. Был ли привит пятый — неизвестно.
Последний случай столбняка новорожденных в Финляндии был зарегистрирован в 1915 году, а вакцинация была начата в 1957-ом.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>