<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ניו יורק on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/countries/%D7%A0%D7%99%D7%95-%D7%99%D7%95%D7%A8%D7%A7/</link>
    <description>Recent content in ניו יורק on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/countries/%D7%A0%D7%99%D7%95-%D7%99%D7%95%D7%A8%D7%A7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Outbreak of measles among persons with prior evidence of immunity</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/012-outbreak-of-measles-among-persons-with-prior-evidence-of-immunity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/012-outbreak-of-measles-among-persons-with-prior-evidence-of-immunity/</guid>
      <description>עד כה חשבו שלמרות שהמחוסנים יכולים לחלות בחצבת, הם לא יכולים להדביק אחרים (מחברי המאמר כנראה לא קראו את המאמר הקודם, כמו גם עשרות מאמרים אחרים על התפרצויות החצבת בבתי ספר עם תלמידים מחוסנים בלבד). והנה, הסתבר שזה לא המצב, לאחר שצעירה בת 22, מחוסנת בשתי מנות חיסון, הדביקה בחצבת 4 אנשים, מתוכם שלושה עובדי מוסד רפואי. גם כל ארבעת המודבקים היו מחוסנים בשתי מנות או שנמצאו אצלהם נוגדנים בטרם נדבקו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin A levels and severity of measles. New York City</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/031-vitamin-a-levels-and-severity-of-measles.-new-york-city/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/031-vitamin-a-levels-and-severity-of-measles.-new-york-city/</guid>
      <description>מדדו רמות ויטמין A ב-89 ילדים החולים בחצבת בניו יורק, כולם מתחת לגיל שנתיים, והשוו לקבוצת ביקורת. ל-22% היתה רמה נמוכה של הויטמין (פחות מ-0.7umol/l). ל-26% היתה רמה גבולית (0.7-0.87). ילדים עם מחסור בויטמין A סבלו לעיתים קרובות יותר מחום גבוה (מעל 40), למשך זמן רב יותר, והם נזקקו לאישפוז בתדירות גבוהה פי 2. גם ילדים עם רמה גבולית של הויטמין נזקקו יותר לאישפוז. רמות הויטמין בקבוצת ביקורת היו תקינות, רמתו הממוצעת הייתה גבוהה פי 2 מקבוצת החולים (1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>