<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>דלקת קרום המוח on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/diseases/%D7%93%D7%9C%D7%A7%D7%AA-%D7%A7%D7%A8%D7%95%D7%9D-%D7%94%D7%9E%D7%95%D7%97/</link>
    <description>Recent content in דלקת קרום המוח on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/diseases/%D7%93%D7%9C%D7%A7%D7%AA-%D7%A7%D7%A8%D7%95%D7%9D-%D7%94%D7%9E%D7%95%D7%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>A retrospective survey of the complications of mumps</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mumps/005-a-retrospective-survey-of-the-complications-of-mumps/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mumps/005-a-retrospective-survey-of-the-complications-of-mumps/</guid>
      <description>כאן מנותחים 2,482 מקרי אישפוז כתוצאה מחזרת בין 1958 ל-1969 ב-16 בתי חולים באנגליה. אלה היוו את רוב מקרי החזרת במדינה שהצריכו אישפוז באותה התקופה. מחצית מהחולים היו מעל גיל 15. 42% סבלו מסיבוכים. שלושה חולים נפטרו, אבל מתוכם שניים סבלו ממחלות קשות וייתכן שלחזרת לא היה קשר למותם, ואילו השלישי כנראה לא חלה כלל בחזרת.
הסיבוך היחיד שייתכן ונותר בלתי הפיך מבין המקרים האלה, הוא חרשות בקרב חמישה מהחולים, מתוכם ארבעה מבוגרים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adverse events associated with MMR vaccines in Japan</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/082-adverse-events-associated-with-mmr-vaccines-in-japan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/082-adverse-events-associated-with-mmr-vaccines-in-japan/</guid>
      <description>מחקר על תופעות לוואי של 4 סוגי חיסוני MMR ביפן. השתתפו בו 38 אלף ילדים.
דלקת אספטית של קרום המוח נרשמה בשכיחות של 1 לכל 600 מחוסנים בחיסון הסטנדרטי (מדובר באבחון שנסמך על בדיקות מעבדה וגילוי של זן חזרת מהחיסון בנוזל שדרה). בסך הכל השכיחות לדלקת אספטית של קרום המוח אחרי החיסון היתה 1 ל-400.
שכיחות פרכוסים שלא קשורים לדלקת קרום המוח הייתה 1:350 מחוסנים, מתוכם ל-40% היו פרכוסים שאינם פרכוסי חום.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Outbreak of aseptic meningitis and mumps after mass vaccination with MMR vaccine using the Leningrad-Zagreb mumps strain</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mumps/021-outbreak-of-aseptic-meningitis-and-mumps-after-mass-vaccination-with-mmr-vaccine-using-the-leningrad-zagreb-mumps-strain/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mumps/021-outbreak-of-aseptic-meningitis-and-mumps-after-mass-vaccination-with-mmr-vaccine-using-the-leningrad-zagreb-mumps-strain/</guid>
      <description>שנה לאחר מכן, למודי נסיון מר, רכשו שלטונות הבריאות הברזילאיים את חיסוני MMR עם זן חזרת אחר – Leningrad-Zagreb, וחיסנו איתו 845 אלף ילדים. שוב החלה בתפרצות של דלקת אספטית של קרום המוח, והפעם הסיכון למחלה עלה פי 74. כמובן, גם הקשר בין הזן הזה לבין דלקת קרום המוח היה ידוע מראש, אבל הברזילאים החליטו לנסות אותו בכל זאת כי בקמפיין חיסון באיי בהמה לא נרשמה התפרצות שכזו.
בנוסף לכך התחילה בברזיל גם התפרצות חזרת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Outbreak of aseptic meningitis associated with mass vaccination with a urabe-containing measles-mumps-rubella vaccine: implications for immunization programs</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mumps/019-outbreak-of-aseptic-meningitis-associated-with-mass-vaccination-with-a-urabe-containing-measles-mumps-rubella-vaccine-implications-for-immunization-programs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mumps/019-outbreak-of-aseptic-meningitis-associated-with-mass-vaccination-with-a-urabe-containing-measles-mumps-rubella-vaccine-implications-for-immunization-programs/</guid>
      <description>אחרי תחילת קמפיין חיסון המוני ב-MMR עם זן חזרת יפני (Urabe) החלה התפרצות של דלקת אספטית של קרום המוח. הסיכון למחלה זו עלה פי 14-30.
העובדה שהזן Urabe מקושר לדלקת אספטית של קרום המוח היתה ידועה מראש, אבל שלטונות ברזיל החליטו להשתמש בו בכל זאת כי הוא יותר זול ויותר יעיל מהזן Jeryl Lynn שנמצא בשימוש בארה&amp;rdquo;ב, והם החליטו שהסיכון יחסית נמוך.
בצרפת חיסנו באותו הזן, אך שם לא נרשמה התפרצות דלקת קרום מוח אספתית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccines for measles, mumps and rubella in children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/080-vaccines-for-measles-mumps-and-rubella-in-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/080-vaccines-for-measles-mumps-and-rubella-in-children/</guid>
      <description>סקירה שיטתית של קוקריין בנושא יעילות ובטיחות של חיסון MMR. יעילות החיסון לחצבת היא 95%, ולחזרת – 88%.
החיסון מעלה סיכון לדלקת קרום מוח אספטית פי 14 עד 22 (זנים Urabe ו- Leningrad-Zagreb), סיכון לפרכוסי חום פי 4 עד 5.7, סיכון לארגמנת תרומבוציטופנית פי 2.4 עד 6.3.
המחברים מסיקים שמחקרים קליניים ופוסט-קליניים של החיסון לא מספקים ושלא ניתן להפריד את תפקיד החיסון במניעת מחלות לבין תופעות לוואי להן הוא גורם.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waning immunity against mumps in vaccinated young adults, France 2013</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mumps/011-waning-immunity-against-mumps-in-vaccinated-young-adults-france-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mumps/011-waning-immunity-against-mumps-in-vaccinated-young-adults-france-2013/</guid>
      <description>ב-2013 בצרפת נרשמו 15 התפרצויות חזרת. 72% מהחולים חוסנו בשתי מנות. יעילות החיסון עמדה על 49% עבור מנה אחת ועל 55% עבור שתי מנות.
מבין אלה שחוסנו במנה אחת, עם כל שנה שחלפה לאחר החיסון הסיכון לחלות בחזרת עלה ב-7%.
מבין אלה שחוסנו בשתי מנות, עם כל שנה שחלפה לאחר החיסון הסיכון לחלות בחזרת עלה ב-10%.
חמישה גברים סבלו מדלקת אשך. אחד מהם לא היה מחוסן, שניים חוסנו במנה אחת ועוד שניים חוסנו בשתי מנות.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>