<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Опоясывающий лишай on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/diseases/%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D1%8F%D1%81%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D1%8E%D1%89%D0%B8%D0%B9-%D0%BB%D0%B8%D1%88%D0%B0%D0%B9/</link>
    <description>Recent content in Опоясывающий лишай on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/diseases/%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D1%8F%D1%81%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D1%8E%D1%89%D0%B8%D0%B9-%D0%BB%D0%B8%D1%88%D0%B0%D0%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/027/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/027/</guid>
      <description>Из-за повышения заболеваемости опоясывающего лишая, вакцина от него была лицензирована в 2006 году. Она содержит тот же вирус, что и вакцина от ветрянки, но в ней в 14 раз больше вирусных частиц. Эффективность составляет 70% для 50-летних, 64% для 60-летних, и 18% для 80-летних в течение 3-х лет. Сколько времени длится защитный эффект — неизвестно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chickenpox, chickenpox vaccination, and shingles</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/025-chickenpox-chickenpox-vaccination-and-shingles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/025-chickenpox-chickenpox-vaccination-and-shingles/</guid>
      <description>Великобритания не вакцинирует от ветрянки по следующим причинам:
 Ветрянка более опасна во взрослом возрасте, чем в детстве. Летальность, а также риск пневмонии и энцефалита от ветрянки повышаются с возрастом. Вакцинация приведет к повышению заболеваемости неонатальной ветряной оспой и врожденной ветряной оспой (поскольку матери не переболели в детстве). Вакцинация может привести к повышению заболеваемости опоясывающим лишаем. Известно, что повышение заболеваемости ветрянкой среди детей до 5 лет, ассоциировано с понижением заболеваемости опоясывающим лишаем у 15-44 летних.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contacts with varicella or with children and protection against herpes zoster in adults: a case-control study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/015-contacts-with-varicella-or-with-children-and-protection-against-herpes-zoster-in-adults-a-case-control-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/015-contacts-with-varicella-or-with-children-and-protection-against-herpes-zoster-in-adults-a-case-control-study/</guid>
      <description>Контакт с больными ветрянкой ассоциирован со снижением риска опоясывающего лишая на 71%. Эта цифра, вероятно, занижена, поскольку ветрянка заразна еще до начала сыпи.
Контакт с больными опоясывающим лишаем не понижает риск опоясывающего лишая. Потому что опоясывающий лишай менее заразен, чем ветрянка.
Педиатры болеют опоясывающим лишаем значительно реже дерматологов и психиатров.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Decreased varicella and increased herpes zoster incidence at a sentinel medical deputising service in a setting of increasing varicella vaccine coverage in Victoria, Australia, 1998 to 2012</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/021-decreased-varicella-and-increased-herpes-zoster-incidence-at-a-sentinel-medical-deputising-service-in-a-setting-of-increasing-varicella-vaccine-coverage-in-victoria-australia-1998-to-2012/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/021-decreased-varicella-and-increased-herpes-zoster-incidence-at-a-sentinel-medical-deputising-service-in-a-setting-of-increasing-varicella-vaccine-coverage-in-victoria-australia-1998-to-2012/</guid>
      <description>Заболеваемость опоясывающим лишаем в Австралии удвоилась среди тех, кто моложе 50-и, и утроилась среди 50-летних.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exposure to varicella boosts immunity to herpes-zoster: implications for mass vaccination against chickenpox</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/014-exposure-to-varicella-boosts-immunity-to-herpes-zoster-implications-for-mass-vaccination-against-chickenpox/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/014-exposure-to-varicella-boosts-immunity-to-herpes-zoster-implications-for-mass-vaccination-against-chickenpox/</guid>
      <description>После заражения, вирус ветрянки остается в неактивной форме в нейронах спинальных ганглиев, и через несколько десятилетий, вследствие ослабления клеточного иммунитета, может снова активироваться и вызвать опоясывающий лишай.
Первым, кто предположил, что контакт с больными ветрянкой снижает риск опоясывающего лишая, был Hope-Simpson в 1965 году. Этот феномен называется exogenous boosting. Это, кстати, тот же самый Hope-Simpson, который первым предположил, что эпидемиология гриппа зависит не столько от вируса, сколько от солнца.
Одна из опасностей вакцинации, которой обычно пренебрегают, это что если контакт с больными ветрянкой действительно снижает риск повторной реактивации вируса, то массовая вакцинация приведет к повышению заболеваемости опоясывающим лишаем.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Herpes Zoster</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/028-herpes-zoster/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/028-herpes-zoster/</guid>
      <description>Вакцина от опоясывающего лишая неэффективна для людей старше 80-и, и увеличивает риск серьезных побочных эффектов более чем в 2 раза.
Риск серьезных побочных эффектов у людей старше 60-и повышен на 36%.
Здесь сообщается, что у привитых от опоясывающего лишая риск артрита был повышен в 2.2 раза, а риск алопеции — в 2.7 раз.
Вакцина также повышает риск сердечной недостаточности и гигантоклеточного артериита.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Herpes zoster in Australia: evidence of increase in incidence in adults attributable to varicella immunization?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/020-herpes-zoster-in-australia-evidence-of-increase-in-incidence-in-adults-attributable-to-varicella-immunization/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/020-herpes-zoster-in-australia-evidence-of-increase-in-incidence-in-adults-attributable-to-varicella-immunization/</guid>
      <description>В Австралии после начала вакцинации заболеваемость опоясывающим лишаем повышается на 2%-6% в год среди взрослых старше 20 лет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Herpes zoster ophthalmicus: declining age at presentation</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/017-herpes-zoster-ophthalmicus-declining-age-at-presentation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/017-herpes-zoster-ophthalmicus-declining-age-at-presentation/</guid>
      <description>Офтальмический опоясывающий лишай составляет 15% всех случаев опоясывающего лишая.
Количество случаев офтальмического опоясывающего лишая в Бостоне выросло в 2.7 раз между 2007 и 2013. Средний возраст больных снизился с 61.2 до 55.8 лет. При этом количество пациентов в клинике за эти годы не изменилось.
То же самое было установлено и в другом исследовании в Оклахоме, где средний возраст больных офтальмическим опоясывающим лишаем снизился за 8 лет на с 65.5 до 58.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Herpes zoster-related hospitalizations and expenditures before and after introduction of the varicella vaccine in the United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/022-herpes-zoster-related-hospitalizations-and-expenditures-before-and-after-introduction-of-the-varicella-vaccine-in-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/022-herpes-zoster-related-hospitalizations-and-expenditures-before-and-after-introduction-of-the-varicella-vaccine-in-the-united-states/</guid>
      <description>Заболеваемость ветрянкой снизилась в 4 раза, и больничные расходы связанные с ней уменьшились на $100 миллионов в год. Однако, к 2004 году, больничные расходы связанные с опоясывающим лишаем увеличились на $700 миллионов в год.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Incidence of herpes zoster in pediatricians and history of reexposure to varicella-zoster virus in patients with herpes zoster</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/016-incidence-of-herpes-zoster-in-pediatricians-and-history-of-reexposure-to-varicella-zoster-virus-in-patients-with-herpes-zoster/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/016-incidence-of-herpes-zoster-in-pediatricians-and-history-of-reexposure-to-varicella-zoster-virus-in-patients-with-herpes-zoster/</guid>
      <description>Педиатры и семейные врачи болеют опоясывающим лишаем на 50%-87% реже, чем население в среднем.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Review of the United States universal varicella vaccination program: Herpes zoster incidence rates, cost-effectiveness, and vaccine efficacy based primarily on the Antelope Valley Varicella Active Surveillance Project data</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/023-review-of-the-united-states-universal-varicella-vaccination-program-herpes-zoster-incidence-rates-cost-effectiveness-and-vaccine-efficacy-based-primarily-on-the-antelope-valley-varicella-active-surveillance-project-data/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/023-review-of-the-united-states-universal-varicella-vaccination-program-herpes-zoster-incidence-rates-cost-effectiveness-and-vaccine-efficacy-based-primarily-on-the-antelope-valley-varicella-active-surveillance-project-data/</guid>
      <description>CDC годами не хотела признавать, что после начала вакцинации заболеваемость опоясывающим лишаем увеличилась, и угрожала судом исследователю, который хотел опубликовать эти данные.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The incidence of varicella and herpes zoster in Massachusetts as measured by the Behavioral Risk Factor Surveillance System (BRFSS) during a period of increasing varicella vaccine coverage, 1998–2003</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/018-the-incidence-of-varicella-and-herpes-zoster-in-massachusetts-as-measured-by-the-behavioral-risk-factor-surveillance-system-brfss-during-a-period-of-increasing-varicella-vaccine-coverage-19982003/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/018-the-incidence-of-varicella-and-herpes-zoster-in-massachusetts-as-measured-by-the-behavioral-risk-factor-surveillance-system-brfss-during-a-period-of-increasing-varicella-vaccine-coverage-19982003/</guid>
      <description>В Массачусетсе между 1998 и 2003 заболеваемость ветрянкой снизилась на 79%, а заболеваемость опоясывающим лишаем увеличилась на 90%, а в возрастной группе 25-44 — на 161%.
Здесь сообщается, что в Миннесоте заболеваемость опоясывающим лишаем увеличилась на 28% между 1996 и 2001.
Здесь сообщается, что в Калифорнии заболеваемость опоясывающим лишаем среди детей младше 10 лет уменьшилась на 55%, а среди подростков 10-19 лет увеличилась на 63%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Varicella vaccination alters the chronological trends of herpes zoster and varicella</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/019-varicella-vaccination-alters-the-chronological-trends-of-herpes-zoster-and-varicella/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/019-varicella-vaccination-alters-the-chronological-trends-of-herpes-zoster-and-varicella/</guid>
      <description>В Тайване в 2001-2009 заболеваемость ветрянкой снизилась с 7.14 до 0.76 на 1000, а заболеваемость опоясывающим лишаем увеличилась с 4.04 до 6.24 на 1000.
Ветрянкой болеют больше в зимние месяцы, а опоясывающим лишаем наоборот, больше в летние месяцы.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Varicella vaccination: a double-edged sword?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/026-varicella-vaccination-a-double-edged-sword/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/026-varicella-vaccination-a-double-edged-sword/</guid>
      <description>Опоясывающий лишай намного болезненнее ветрянки. Количество потерянных лет качественной жизни в 10 раз больше для больных опоясывающим лишаем, чем для больных ветрянкой. Поэтому повышение заболеваемости опоясывающим лишаем будет иметь серьезные последствия для общественного здравоохранения, и перечеркнет выгоду пониженной заболеваемости ветрянкой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viral strain identification in varicella vaccinees with disseminated rashes</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/024-viral-strain-identification-in-varicella-vaccinees-with-disseminated-rashes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/024-viral-strain-identification-in-varicella-vaccinees-with-disseminated-rashes/</guid>
      <description>Среди 32 пациентов с опоясывающим лишаем, 69% были заражены вакцинным штаммом вируса. Еще: [1].</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>