<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>אדמת on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/</link>
    <description>Recent content in אדמת on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Oct 2017 19:27:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/001/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/001/</guid>
      <description>עבור ילדים, אדמת היא מחלה אפילו יותר טריוויאלית מחזרת. אך עבור נשים בשליש הראשון של הריון, אדמת עלולה להיות מסוכנת. אם במקרה של שעלת מחסנים את המבוגרים והילדים על מנת להגן על ילודים ותינוקות, נגד אדמת מחסנים ילדים על מנת להגן על נשים בהריון (או יותר מדוייק על העוברים שלהן).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/018/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/018/</guid>
      <description>את הבטיחות של חיסון ה-MMR סקרנו בפרקים על חצבת וחזרת. הנה עוד מספר מחקרים שקשורים יותר לרכיב אדמת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/024/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/024/</guid>
      <description>מכיוון שאסור להתחסן ב-MMR במהלך הריון (וכן 1-3 חודשים לפניו), ה-CDC ממליץ לנשים בהריון להן חסרים נוגדני אדמת להתחסן מייד אחרי הלידה. עם זאת ה-CDC אינו ממליץ לבצע בדיקת הריון לפני החיסון.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/032/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/032/</guid>
      <description>אחד הרכיבים של MMR ו-MMRV וגם של מספר חיסונים אחרים הוא ג&amp;rsquo;לטין. הג&amp;rsquo;לטין עבור חיסונים מופק מעצמות של חזירים.
עובדה זו עשויה כמובן להיות בעייתית עבור יהודים ומוסלמים. יהודים פותרים סוגיה זו בקלות. חזיר אסור לצריכה בתור מאכל. צריכה של חזיר ישירות לתוך השריר לא מזכרת בשום מקום בתורה. גם חז&amp;rdquo;ל לא התייחסו לצריכת חזיר באופן תוך-שרירי או תת-עורי, ומה שלא אסור – מותר.
המוסלמים ניגשו לסוגיה הזו יותר ברצינות ובשנת 1995 נערך בכווית כנס מיוחד המוקדש לנושא, בהשתתפות הסניף המזרח התיכוני של ארגון הבריאות העולמי.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/034/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/034/</guid>
      <description>לנוצרים לא מפריעה המצאות חזיר בחיסונים, אבל הם נרתעים מתאים שהתקבלו כתוצאה מהפלות. הוותיקן מגנה את השימוש בתאים של עוברים מופלים ונגיפים שבודדו מעוברים מופלים, וקורא לכל הקתולים לפעול לפיתוח חיסונים חלופיים, וכן להתנגד בכל האמצעים לחיסונים המכילים תוצרי הפלה.
בשל היעדר חלופות הוותיקן מתיר את השימוש בחיסונים האלה, אך עם זאת עומד על כך שחובתו של כל קתולי להיאבק למען שינוי המצב הקיים. הוותיקן מתיר לסרב לחיסנים אם הסירוב לא מוביל לסיכונים משמעותיים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/037/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/037/</guid>
      <description>בשנים 1966-1968, לפני שהחלו לחסן נגד אדמת, בארה&amp;rdquo;ב נרשמו 10-14 מקרים של תסמונת אדמת מולדת מידי שנה. בשנים 1969-1970, עם תחילת החיסונים, התחלואה עלתה ל-62-67 מקרים בשנה ועד תחילת שנות ה-80 נותרה מעל הרמה ההתחלתית.
כלומר למען מניעת עשרה מקרים של תסמונת אדמת מולדת, כל שנה מחסנים כשמונה מיליון ילדים. זה גורם לכ-400 מקרי אנצפלופתיה בשנה ועוד כ-400 מקרים של הלם אנפילקטי (שכיחת של כ-1 ל-20,000).
מאז שנת 2000 רשומים בבסיס הנתונים VAERS מעל 180 מקרי מוות ומעל 850 מקרי נכות קבועה בעקבות חיסוני MMR ו-MMRV (כלומר כ-50 מקרים לשנה בממוצע).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A one year followup of chronic arthritis following rubella and hepatitis B vaccination based upon analysis of the Vaccine Adverse Events Reporting System (VAERS) database</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/022-a-one-year-followup-of-chronic-arthritis-following-rubella-and-hepatitis-b-vaccination-based-upon-analysis-of-the-vaccine-adverse-events-reporting-system-vaers-database/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/022-a-one-year-followup-of-chronic-arthritis-following-rubella-and-hepatitis-b-vaccination-based-upon-analysis-of-the-vaccine-adverse-events-reporting-system-vaers-database/</guid>
      <description>ניתח נתני VAERS. חיסון נגד אדמת מקושר להגדלת הסיכון לדלקת מפרקים כרונית פי 32-59. חיסון נגד צהבת מסוג B מקושר להגדלת הסיכון פי 5-9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An evaluation of the adverse reaction potential of three measles-mumps-rubella combination vaccines</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/031-an-evaluation-of-the-adverse-reaction-potential-of-three-measles-mumps-rubella-combination-vaccines/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/031-an-evaluation-of-the-adverse-reaction-potential-of-three-measles-mumps-rubella-combination-vaccines/</guid>
      <description>השוואה בין שלושה חיסוני MMR שונים. החיסונים העלו את סיכון של לימפדנופתיה פי 3.&amp;frac12;.2/1.4, וסיכון לחלות בחזרת פי 5.7/2.3/2.4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anaphylaxis following single component measles and rubella immunisation</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/019-anaphylaxis-following-single-component-measles-and-rubella-immunisation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/019-anaphylaxis-following-single-component-measles-and-rubella-immunisation/</guid>
      <description>הסיכון להלם אנפילקטי בעקבות החיסון הינו 1.89 ל-10,000 עבור חיסון נגד חצבת, ו-2.24 ל-10,000 עבור חיסון נגד אדמת. המחברים סבורים כי המספרים האלה נמוכים משמעותית מהאמיתיים, זאת כי כמות החיסונים שניתנו בפועל היא לא ידועה. הם מעריכים שהמספרים האמיתיים גבוהים פי 3-5.
הסיכון להלם אנפילקטי כתוצאה מחיסון ה-MMR הוערך ב-2004 כ-1.4 ל-100,000. יחד עם זאת ב-2003 הסיכון להלם אנפילקטי מכל החיסונים יחד הוערך ב-0.65 למיליון בלבד.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antibodies directed against rubella virus induce demyelination in aggregating rat brain cell cultures</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/023-antibodies-directed-against-rubella-virus-induce-demyelination-in-aggregating-rat-brain-cell-cultures/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/023-antibodies-directed-against-rubella-virus-induce-demyelination-in-aggregating-rat-brain-cell-cultures/</guid>
      <description>בחולדות, נוגדני אדמת גורמים לדמיאלינציה (פגיעה במיאלין) של תאי מוח באמצעות המנגנון של מימיקריה מולקורית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CDC Pinkbook Rubella</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/002-cdc-pinkbook-rubella/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/002-cdc-pinkbook-rubella/</guid>
      <description>בכמחצית מהמקרים אדמת עוברת ללא תסמינים. בנשים מבוגרות אדמת בדרך כלל מלווה בכאבי מפרקים ובדלקת מפרקים.
סיבוכים של אדמת הינם נדירים ביותר, והם שכיחים יותר במבוגרים מאשר בילדים.
הדבקה באדמת בשליש הראשון להריון עלולה לגרום למומים מולדים בעוברים או להפלה ספונטנית.
בשנות ה-80 שלושים אחוז ממקרי אדמת אובחנו במתבגרים ובמבוגרים בגילאי 15-39. אחרי שהתחילו לחסן נגדה, 60% מהמקרים מאובחנים בתווך הגילאים 20-49 (גיל חציוני 32 שנים).
ל-35% מנשים בוגרות שמקבלות את החיסון מתפתחים כאבי מפרקים, ול-10% דלקת מפרקים חריפה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chronic arthritis after rubella vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/021-chronic-arthritis-after-rubella-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/021-chronic-arthritis-after-rubella-vaccination/</guid>
      <description>דו&amp;rdquo;ח הועדה המיוחדת של מכון הבריאות האמריקאי (IOM) שעבדה במשך 20 חודשים והגיעה למסקנה שהזן RA27/3 גורם לדלקת מפרקים כרונית בנשים.
דו&amp;rdquo;ח נוסף שקושר את החיסון נגד אדמת לדלקת מפרקים חריפה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cinnamon as a prophylactic in measles and German measles</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/036-cinnamon-as-a-prophylactic-in-measles-and-german-measles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/036-cinnamon-as-a-prophylactic-in-measles-and-german-measles/</guid>
      <description>שמן קינמון הינו אחד האמצעים היעילים ביותר לטיפול בנזלת. הוא הרבה יותר יעיל והרבה יותר נעים לשימוש מאשר התרופה היותר נפוצה – תמיסה אמונית של כינין.
לפני מספר שנים פורסם ב-BMJ מאמר שמחברו טען שהשתמש בקינמון למניעת חצבת. כשמישהו במשפחה חלה בחצבת הוא רשם את השימוש בקינמון לכל ילדי המשפחה, והם או שלא חלו כלל, או שמחלתם לוותה בתסמינים קלים מאוד. גם לי (Drummond) היה נסיון דומה.
לאחרונה השתמשתי בקינמון גם למניעת אדמת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Congenital rubella infection after previous immunity of the mother</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/015-congenital-rubella-infection-after-previous-immunity-of-the-mother/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/015-congenital-rubella-infection-after-previous-immunity-of-the-mother/</guid>
      <description>החיסון של האם לא תמיד מספק הגנה מתסמונת אדמת מולדת. כאן מדווח מקרה של אם שחוסנה 7 שנים לפני שנכנסה להריון. 3 שנים לפני ההריון הבדיקות הראו כי יש לה כמות נוגדנים מספקת, והיא בכל זאת נדבקה באדמת בזמן ההריון.
הנה דיווחים על מקרים דומים נוספים: [1], [2], [3], [4], [5], [6], [7], [8], [9], [10], [11], [12], [13], [14], [15], [16].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Does Rubella Cause Autism: A 2015 Reappraisal?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/016-does-rubella-cause-autism-a-2015-reappraisal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/016-does-rubella-cause-autism-a-2015-reappraisal/</guid>
      <description>בהתפרצות תסמונת אדמת מולדת בקליפורניה ב-1990, 43% מהאימהות היו מחוסנות.
במחקר שנערך באיטליה התברר ש-9.8% מהנשים נדבקו באדמת תוך 5 שנים אחרי החיסון.
הגוף מפיק פי 5-10 יותר נוגדנים בתגובה למחלה מאשר בתגובה החיסון.
במחקר שנעשה ב-190 חיילים נמצא כי בעת התפרצות אדמת 80% מהחיילים המחוסנים נדבקו. מתוך אלה שחלו בעבר רק 3.4% נדבקו שוב. מתוך מי שלא חלה ולא חוסן, כולם נדבקו. בקרב נדבקים בשנית לא היו תסמינים. בקרב נדבקים בפעם הראשונה רק שליש גילו תסמינים קליניים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of immunization against rubella on lactation products. I. Development and characterization of specific immunologic reactivity in breast milk</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/025-effect-of-immunization-against-rubella-on-lactation-products.-i.-development-and-characterization-of-specific-immunologic-reactivity-in-breast-milk/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/025-effect-of-immunization-against-rubella-on-lactation-products.-i.-development-and-characterization-of-specific-immunologic-reactivity-in-breast-milk/</guid>
      <description>ל-69% מנשים שחוסנו נגד אדמת אחרי לידה, נגיף של החיסון הופרש בחלב אם. מבין אלה שחוסנו בזן RA27/3, מעל 87% הפרישו את הנגיף.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of immunization against rubella on lactation products. II. Maternal-neonatal interactions</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/026-effect-of-immunization-against-rubella-on-lactation-products.-ii.-maternal-neonatal-interactions/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/026-effect-of-immunization-against-rubella-on-lactation-products.-ii.-maternal-neonatal-interactions/</guid>
      <description>56% מתינוקות שינקו חלב אם ושאימהותיהם חוסנו לאדמת לאחר הלידה – נדבקו באדמת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Epidemiology of measles, mumps and rubella in Italy</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/013-epidemiology-of-measles-mumps-and-rubella-in-italy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/013-epidemiology-of-measles-mumps-and-rubella-in-italy/</guid>
      <description>מאז שנות ה-70 ועד שנות ה-90 כמות מקרי החצבת באיטליה קטנה בקרב ילדים אך גדלה משמעותית בקרב מתבגרים ומבוגרים.
כמות מקרי חזרת גדלה משמעותית בקרב ילדים מתחת לגיל 14 וכמעט ולא השתנתה בקרב מבוגרים. ייתכן ותופעה זו התרחשה בגלל שבאיטליה נעשה שימוש בזן חזרת Rubini שהתגלה כלא יעיל והוחלף בשנת 2001.
בשנות ה-80 כמות מקרי אדמת בקרב ילדים גדלה, ולאחר מכן קטנה שוב. באותן השנים כמות מקרי אדמת בקרב מתבגרים ומבוגרים גדלה משמעותית ונותרה גבוהה גם בהמשך.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evolution of surveillance of measles, mumps, and rubella in England and Wales: providing the platform for evidence-based vaccination policy</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/010-evolution-of-surveillance-of-measles-mumps-and-rubella-in-england-and-wales-providing-the-platform-for-evidence-based-vaccination-policy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/010-evolution-of-surveillance-of-measles-mumps-and-rubella-in-england-and-wales-providing-the-platform-for-evidence-based-vaccination-policy/</guid>
      <description>כאן בין יתר הדברים מפורסם גרף המתאר את כמות הנשים בגילאי הפוריות הפגיעות מפני אדמת. הגרף מתייחס לאנגליה בתקופה שבין 1985 ל-1998. ניתן לראות שהכמות שלהן לא השתנתה מהותית. הקו הרציף מתאר את כמות הנשים שטרם ילדו, הקו המקווקוו – את הנשים שכבר ילדו.
באנגליה החיסון נגד אדמת הוכנס לשימוש ב-1970 עבור ילדות בנות 11-13, ומשנת 1988 החלו לחסן ב-MMR.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fulminant encephalitis associated with a vaccine strain of rubella virus</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/029-fulminant-encephalitis-associated-with-a-vaccine-strain-of-rubella-virus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/029-fulminant-encephalitis-associated-with-a-vaccine-strain-of-rubella-virus/</guid>
      <description>גבר בריא בן 31 קיבל חיסון נגד חצבת ואדמת. כעבור 10 ימים הוא אושפז ואובחן עם דלקת מוח נגיפית ונפטר כעבור 3 ימים נוספים. במוחו ובנוזל השדרה שלו התגלה זן הנגיף החיסוני RA27/3
כאן מדווח על שני מקרים דומים נוספים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Global seroprevalence of rubella among pregnant and childbearing age women: a meta-analysis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/011-global-seroprevalence-of-rubella-among-pregnant-and-childbearing-age-women-a-meta-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/011-global-seroprevalence-of-rubella-among-pregnant-and-childbearing-age-women-a-meta-analysis/</guid>
      <description>ב-2012 ארגון הבריאות העולמי החליט למגר את האדמת לקראת 2020.
בגלל שקשה מאוד לאבחן את המחלה, וכן את תסמונת אדמת מולדת, כמות המקרים האמיתית יכולה לעלות על הנתונים הרשמיים פי 10 עד 50. מחברי המאמר ביצעו מטא-אנליזה של 122 מחקרי פגיעות מפני האדמת בקרב נשים בהריון ונשים בגילאי פוריות.
באפריקה ל-10.7% מהנשים אין נוגדנים לאדמת. באמריקות ל-9.7%, במזרח התיכון ל-6.9%, באירופה ל-7.6%, בדרום-מזרח אסיה ל-19.4% ובמזרח הרחוק ל-9%. בסה&amp;rdquo;כ בכל העולם ל-9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Humoral immunity in congenital rubella</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/014-humoral-immunity-in-congenital-rubella/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/014-humoral-immunity-in-congenital-rubella/</guid>
      <description>אין קשר חד משמעי בין כמות הנוגדנים לבין סילוק הנגיף בחולי תסמונת אדמת מולדת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Illness after measles-mumps-rubella vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/030-illness-after-measles-mumps-rubella-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/030-illness-after-measles-mumps-rubella-vaccination/</guid>
      <description>ל-23.8% מהתינוקות שחוסנו ב-MMR נצפתה לימפדנופתיה (הגדלת בלוטות הלימפה), ל-3.3% - דלקת אוזן תיכונה, ל-4.6% - פריחה, ל-3.3% - דלקת לחמית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Immunogenicity of second dose measles-mumps-rubella (MMR) vaccine and implications for serosurveillance</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/012-immunogenicity-of-second-dose-measles-mumps-rubella-mmr-vaccine-and-implications-for-serosurveillance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/012-immunogenicity-of-second-dose-measles-mumps-rubella-mmr-vaccine-and-implications-for-serosurveillance/</guid>
      <description>שנתיים עד ארבע שנים לאחר החיסון, ל-19.5% מהילדים המחוסנים כמות הנוגדנים לחצבת היתה מתחת לרמת הסף, ל-23.4% מהילדים כמות הנוגדנים לחזרת הייתה מתחת לרמת סף ול-4.6% מהילדים כמות הנוגדנים לאדמת הייתה מתחת לרמת סף.
41% מהילדים לא היו מוגנים לפחות ממחלה אחת, ומכך נובע שנדרשת מנה שניה של החיסון. תוצאות דומות התקבלו במחקרים שנערכו בבריטניה ובקנדה.
מנת דחף של MMR מובילה להגדלת כמות נוגדנים לחצבת ולאדמת, אך כעבור 2-3 שנים הכמות יורדת לרמות שלפני החיסון.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Increase in congenital rubella occurrence after immunisation in Greece: retrospective survey and systematic review</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/009-increase-in-congenital-rubella-occurrence-after-immunisation-in-greece-retrospective-survey-and-systematic-review/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/009-increase-in-congenital-rubella-occurrence-after-immunisation-in-greece-retrospective-survey-and-systematic-review/</guid>
      <description>ביוון החלו לחסן נגד אדמת ב-1975, אך ההיקף החיסוני עמד על פחות מ-50%. זה גרם לכך שמספר הנשים הפגיעות מפני אדמת גדל בהתמדה. כתוצאה מכך ב-1993 החלה מגיפת אדמת, ולאחר 6-7 חודשים המגיפה הגדולה בהיסטוריה של המדינה של תסמונת אדמת מולדת (25 מקרים). לפני כן תסמונת אדמת מולדת הייתה נדירה ביותר ביוון.
נוסף על כך מבוגרים החלו לחלות באדמת. אם לפני תחילת החיסונים הגיל הממוצע של החולים עמד על 7 שנים, ב-1993 הוא כבר טיפס ל-17.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Is RA27/3 rubella immunization a cause of chronic fatigue?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/020-is-ra27-3-rubella-immunization-a-cause-of-chronic-fatigue/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/020-is-ra27-3-rubella-immunization-a-cause-of-chronic-fatigue/</guid>
      <description>ב-1979 החלו לחסן נגד אדמת בזן RA27/3. תוך 3 שנים הופיעה בספרות הרפואית מחלה חדשה – תסמונת עייפות כרונית. תחילה סברו כי הגורם למחלה הוא הנגיף אפשטיין-בר. רוב הסובלים מתסמונת עייפות כרונית הן נשים בוגרות שהחלו לגלות את התסמינים אחרי חיסון אדמת. לחולים בתסמונת זו ישנה כמות מוגדלת של נוגדנים לנגיפים רבים.
ככל שנמצאו יותר נוגדנים לאדמת כך התסמינים של תסמונת עייפות כרונית היו חמורים יותר.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Postpartum live virus vaccination: lessons from veterinary medicine</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/028-postpartum-live-virus-vaccination-lessons-from-veterinary-medicine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/028-postpartum-live-virus-vaccination-lessons-from-veterinary-medicine/</guid>
      <description>ל-47 מתוך 62 אימהות שקיבלו אחרי לידה חיסון נגד אדמת או MMR, היה ילד אחד לפחות מאובחן באוטיזם. לעוד 10 נשים היו ילדים עם חשש לאוטיזם או עם עיכוב התפתחותי.
ידוע שנגיף האדמת מופרש בחלב אם אחרי החיסון, אך לא ידוע האם זה קורה גם עבור נגיפי חצבת וחזרת.
ברפאה הווטרינרית הרבה מהחיסונים לא מומלצים אחרי לידה ובתקופת ההנקה, בתוכם חיסון כלבלבת.
הכלבלבת היא לעיתים קרובות מחלה קטלנית, ובמקרים בהם היא לא מסתיימת במוות היא גורמת לסיבוכים נוירולוגים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Postpartum rubella immunization: association with development of prolonged arthritis, neurological sequelae, and chronic rubella viremia</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/027-postpartum-rubella-immunization-association-with-development-of-prolonged-arthritis-neurological-sequelae-and-chronic-rubella-viremia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/027-postpartum-rubella-immunization-association-with-development-of-prolonged-arthritis-neurological-sequelae-and-chronic-rubella-viremia/</guid>
      <description>שש נשים קיבלו חיסון נגד אדמת לאחר לידה. כולן החלו לסבול מדלקת מפרקים חריפה שהפכה לכרונית ונמשכה 2-7 שנים אחרי החיסון. שלוש מהנשים סבלו גם מסיבוכים נוירולוגיים (תסמונת מנהרת שורש כף היד, כאב נוירופטי, ראייה מטושטשת ועוד). לחמש מהנשים הנגיף התגלה בדם עד 6 שנים אחרי החיסון. לאחת מהן הנגיף נתגלה בחלב אם 9 חודשים לאחר החיסון. בשניים מתוך ארבעה תינוקות שניזונו מחלב אם נתגלה בדם נגיף האדמת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prevalence of anti-gelatin IgE antibodies in people with anaphylaxis after measles-mumps rubella vaccine in the United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/033-prevalence-of-anti-gelatin-ige-antibodies-in-people-with-anaphylaxis-after-measles-mumps-rubella-vaccine-in-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/033-prevalence-of-anti-gelatin-ige-antibodies-in-people-with-anaphylaxis-after-measles-mumps-rubella-vaccine-in-the-united-states/</guid>
      <description>למרות שה-MMR מכיל חלבון ביצי עוף, אלרגיה לביצים אינה מהווה התווית נגד לחיסון הזה כיוון שהסברה הרווחת היא שרכיב החיסון שגורם להלם אנפילקטי הוא הג&amp;rsquo;לטין. עוד בנושא: [1], [2], [3].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rubella</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/003-rubella/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/003-rubella/</guid>
      <description>לרוב לא ניתן להבדיל בין אדמת לבין פרוו-וירוס B19, נגיף הרפס מספר 6, קדחת דנגי, סטרפטוקוקוס A, חצבת ומחלות נגיפיות אחרות. לפיכך לצורך אימות האבחון יש לבצע בדיקת מעבדה.
ניתן לחלות באדמת פעם שניה. הסיכון להדבקה חוזרת גבוה יותר אחרי החיסון מאשר אחרי מחלה טבעית.
הזן RA27/3 נמצא בשימוש בכל חיסוני אדמת (למעט יפן וסין, להן יש זנים משלהן) החל משנת 1979. הוא בודד ב-1965 מעובר לאחר הפלה. משמעות ראשי התיבות RA הוא Rubella Aborus (עובר שעבר הפלה עקב הידבקות האם באדמת).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rubella in Europe</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/008-rubella-in-europe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/008-rubella-in-europe/</guid>
      <description>ב-1984 הלשכה האירופאית של ארגון הבריאות העולמי החליטה למגר את האדמת לקראת שנת 2000 (ובנוסף גם את החצבת, פוליו, טטנוס ילודים ואת דיפטריה).
בפולין, פינלנד ובמדינות אחרות התחלואה באדמת אחרי תחילת חיסוני MMR הוסתה מילדים אל מתבגרים ומבוגרים.
קיימות 3 איסטרטגיות למתן חיסונים:
1) מנה אחת של MMR לכל הילדים בגיל 15 חודשים (כנהוג בארה&amp;rdquo;ב);
2) מנה אחת מאדמת בלבד לילדות בנות 10-14 שלא חלו באופן טבעי (בריטניה) – (לא ישים כיום);</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rubella vaccines: past, present and future</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/005-rubella-vaccines-past-present-and-future/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/005-rubella-vaccines-past-present-and-future/</guid>
      <description>החיסון המוחלש הראשון נגד אדמת, הקרוי HPV77.DE5, פותח ב-1961. שמו של החיסון נקבע ע&amp;rdquo;י תהליך הייצור – הנגיף הוחלש ע&amp;rdquo;י 77 מעברים סדרתיים בתאי כליות של קופים ירוקים ולאחר מכן ע&amp;rdquo;י 5 מעברים נוספים בתאים פיברובלסטים
של עוברי ברווז. הוסיפו את המעבר הסדרתי בתאים האלה בגלל סברה כי בתאים של עוברי עופות יש פחות נגיפים וזיהומים זרים מאשר בכליות של קופים. החיסון הזה היה בשימוש נרחב בארה&amp;rdquo;ב ובאירופה בשנות ה-70 ונכלל בחיסון ה-MMR הראשון (MMR1 שיוצר ע&amp;rdquo;י Merck).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Safety, immunogenicity and immediate pain of intramuscular versus subcutaneous administration of a measles-mumps-rubella-varicella vaccine to children aged 11-21 months</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/006-safety-immunogenicity-and-immediate-pain-of-intramuscular-versus-subcutaneous-administration-of-a-measles-mumps-rubella-varicella-vaccine-to-children-aged-11-21-months/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/006-safety-immunogenicity-and-immediate-pain-of-intramuscular-versus-subcutaneous-administration-of-a-measles-mumps-rubella-varicella-vaccine-to-children-aged-11-21-months/</guid>
      <description>בניגוד לחיסונים המומתים, יש לתת את חיסוני MMR ו-MMRV בזריקה תת-עורית (לעומת תוך-שרירית). מכיוון שאין הרבה אחיות שמיומנות בסוג הזריקה הזה, המחקר הזה בדק מה יקרה אם מזריקים את ה-MMRV לתוך השריר, והגיע למסקנה שאפשר גם ככה. כי תוך 42 הימים הראשונים שלאחר החיסון לא היו אירועים חריגים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Studies of immunization with living rubella virus. Trials in children with a strain cultured from an aborted fetus</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/004-studies-of-immunization-with-living-rubella-virus.-trials-in-children-with-a-strain-cultured-from-an-aborted-fetus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/004-studies-of-immunization-with-living-rubella-virus.-trials-in-children-with-a-strain-cultured-from-an-aborted-fetus/</guid>
      <description>כאן מסופר בהרחבה על שיטת הבידוד של זן האדמת, כיצד פיתחו את החיסון וכיצד החיסון נבדק על יתומים במדינת פילדלפיה שבארה&amp;rdquo;ב.
בנוסף להזרקה תת-עורית בדקו גם מתן החיסון כתרסיס לאף, אך השיטה התגלתה כפחות יעילה.
כאן וכאן גם מדווח על הניסויים קליניים של החיסון בתרסיס. ככל הנראה שיטת ההזרקה התת-עורית נבחרה בסופו של דבר כי יצור התרסיס דורש כמות רבה יותר של הנגיף, וכי הזריקה הינה פשוטה יותר לביצוע.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccines for measles, mumps and rubella in children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/017-vaccines-for-measles-mumps-and-rubella-in-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/017-vaccines-for-measles-mumps-and-rubella-in-children/</guid>
      <description>בסקירה השיטתית של Cochrane המחברים קובעים שלא קיים אפילו מחקר יחיד המוכיח יעילות קלינית של חיסון נגד אדמת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccines originating in abortion</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/035-vaccines-originating-in-abortion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/035-vaccines-originating-in-abortion/</guid>
      <description>למרות שקריירה של איש רפואה יכולה להיפגע בשל סירוב לחיסונים, התנגדותו של קתולי לחיסונים המכילים תוצרי הפלה הינה מעשה גבורה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viral infections during pregnancy</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/007-viral-infections-during-pregnancy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/007-viral-infections-during-pregnancy/</guid>
      <description>בנוסף לאדמת יש די והותר נגיפים וחיידקים אחרים שמעלים את הסיכון למומים מולדים או הפלה ספונטנית בהידבקות בזמן ההריון. למשל הרפס, אבעבועות רוח, ציטומגלווירוס, הפטיטיס, שפעת, פרוו-וירוס B19, עגבת, ליסטריה, טוקסופלסמה, כלמידיה, טריכומונס וכו&amp;rsquo;. אבל כיוון שלא קיים חיסון נגד מרבית הזיהומים האלה רק מעטים חוששים מפניהם.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>