<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>США on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/countries/%D1%81%D1%88%D0%B0/</link>
    <description>Recent content in США on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/countries/%D1%81%D1%88%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/032/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/032/</guid>
      <description>Вот данные CDC. Уровень СВДС в США с 1992 года значительно снизился, однако если считать все неожиданные смерти вместе, то их уровень снизился на 30% к середине 1990-х, и с тех пор практически не меняется.
Индейцы и афроамериканцы умирают от внезапных причин в 2 раза чаще белых, и в 5 раз чаще азиатов.
Смертность младенцев от удушья в кровати с 1990-х увеличилась более чем в 10 раз, несмотря на то, что рекомендация укладывать детей на спину должна была в первую очередь привести к снижению случаев удушья.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/043/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/043/</guid>
      <description>18-месячного ребенка привили MMR, несмотря на то, что он был больной. Он умер через 10 дней. Патологоанатом установил, что смерть ребенка не связана с прививкой, так как его симптомы появились слишком быстро после вакцинации, чтобы быть с ней связанной, и ребенок просто умер от СВДС.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/044/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/044/</guid>
      <description>В 2011 году здоровый четырехмесячный младенец в США получил 7 вакцин, а на следующий день умер с диагнозом СВДС. В июле 2017-го, суд решил, что вакцины сыграли существенную роль в смерти мальчика, и без их влияния он бы не умер.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/013/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/013/</guid>
      <description>До лицензирования вакцины заболеваемость гепатитом А в США составляла примерно 1 на 10,000, а смертность 1 на 3 миллиона. В 1999-м была введена вакцинация в 11 штатах, где заболеваемость была выше, чем 1 на 5,000.
В 2006-м вакцина была добавлена в национальный календарь прививок. Заболеваемость гепатитом А на этот момент составляла 1 на 100,000, а смертность составляла 1 на десять миллионов. И почти все умершие были люди старше 50-и, с сопутствующими заболеваниями.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/015/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/015/</guid>
      <description>До начала вакцинации эскимосы на Аляске болели Hib в 10 раз чаще, чем остальные жители США.
Австралийские аборигены, индейцы, эскимосы и африканцы в Гамбии и Сомали болели в 3-4 раза чаще, чем американцы, и в 10 раз чаще, чем европейцы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A case-control assessment of risk factors for Haemophilus influenzae type b meningitis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/010-a-case-control-assessment-of-risk-factors-for-haemophilus-influenzae-type-b-meningitis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/010-a-case-control-assessment-of-risk-factors-for-haemophilus-influenzae-type-b-meningitis/</guid>
      <description>ГВ дольше месяца ассоциировано со снижением риска менингита от Hib на 62%. ГВ дольше 9 месяцев — со снижением риска на 88%. Детский сад — с повышением риска в 2.6-4.7 раз</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A conversation with Paul Meier. Interview by Harry M Marks</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/010-a-conversation-with-paul-meier.-interview-by-harry-m-marks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/010-a-conversation-with-paul-meier.-interview-by-harry-m-marks/</guid>
      <description>The Cutter Incident, 50 Years Later (Offit, 2005, N Engl J Med)
Во время клинических испытаний IPV, Солк опубликовал статью, в которой он утверждал, что весь вирус в вакцине был инактивирован, но не предоставил данные о всех партиях вакцины. Paul Meier (тот самый из Каплана-Мейера) считал, что что-то с данными нечисто, и чтобы разобраться с этим, NFIP сформировала консультативный комитет. Когда кто-то не соглашался, он исключался из комитета, и подыскивался кто-то другой, посговорчивее.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A population-based serologic survey of immunity to tetanus in the United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/018-a-population-based-serologic-survey-of-immunity-to-tetanus-in-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/018-a-population-based-serologic-survey-of-immunity-to-tetanus-in-the-united-states/</guid>
      <description>У 70% американцев был защитный уровень антител от столбняка (0.15). У детей защитный уровень был выше 80%, но намного ниже, чем охват вакцинации (96%). Менее 5% родителей отказались от вакцинации, то есть отказ от прививок не является существенной причиной отсутствия антител в США.
Здесь сообщается, что у привитых от столбняка животных TTC (нетоксичный фрагмент столбнячного токсина) попал в мозг в тех же количествах, что и у непривитых животных.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A two-phase study evaluating the relationship between Thimerosal-containing vaccine administration and the risk for an autism spectrum disorder diagnosis in the United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/040-a-two-phase-study-evaluating-the-relationship-between-thimerosal-containing-vaccine-administration-and-the-risk-for-an-autism-spectrum-disorder-diagnosis-in-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/040-a-two-phase-study-evaluating-the-relationship-between-thimerosal-containing-vaccine-administration-and-the-risk-for-an-autism-spectrum-disorder-diagnosis-in-the-united-states/</guid>
      <description>Авторы проанализировали VAERS и обнаружили, что у младенцев, которые получили вакцину DTaP с тиомерсалом риск аутизма был в 2 раза выше, чем среди получивших вакцину без ртути.
В анализе Vaccine Safety Datalink (VSD), другой базы данных, обнаружилось, что вакцина от гепатита В с тиомерсалом ассоциирована с повышенным риском аутизма (OR=3.39).
Привитые от гепатита В новорожденные мальчики имели в 3 раза больший риск развития аутизма, по сравнению с непривитыми, или привитыми хотя бы через месяц после рождения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acceptance of human papillomavirus vaccination among Californian parents of daughters: a representative statewide analysis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/anti-vaxx/013-acceptance-of-human-papillomavirus-vaccination-among-californian-parents-of-daughters-a-representative-statewide-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/anti-vaxx/013-acceptance-of-human-papillomavirus-vaccination-among-californian-parents-of-daughters-a-representative-statewide-analysis/</guid>
      <description>Родители с высшим образованием и консерваторы реже разрешали своим дочерям сделать прививку от ВПЧ. Родители, которые не закончили школу, католики и либералы чаще разрешали дочерям сделать эту прививку. (Калифорния, США)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Active immunization against poliomyelitis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/003-active-immunization-against-poliomyelitis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/003-active-immunization-against-poliomyelitis/</guid>
      <description>Во время эпидемий полиомиелита в 1930-х, среди детей, у которых отсутствовали антитела, заболевал лишь один ребенок из 170-и.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An Institutional Outbreak of Poliomyelitis Apparently Due to a Streptococcus in Milk</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/030-an-institutional-outbreak-of-poliomyelitis-apparently-due-to-a-streptococcus-in-milk/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/030-an-institutional-outbreak-of-poliomyelitis-apparently-due-to-a-streptococcus-in-milk/</guid>
      <description>Эпидемия полиомиелита в 1930 году (927 случаев). Оказалось, что ее причиной было сырое молоко, в котором обнаружились &amp;ldquo;полиомиелитные стрептококки&amp;rdquo;. Как только молоко перестали использовать, новые случаи перестали возникать.
Еще несколько эпидемий полиомиелита из-за молока: [1], [2], [3], [4].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An Outbreak of Diphtheria in Baltimore in 1944</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/diphtheria/018-an-outbreak-of-diphtheria-in-baltimore-in-1944/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/diphtheria/018-an-outbreak-of-diphtheria-in-baltimore-in-1944/</guid>
      <description>Вспышка дифтерии в Балтиморе. В 1943 году были зарегистрированы 103 случая. Из них 29% были привиты, и еще 14% заявляли, что они привиты, но это не было подтверждено документально.
Вследствие этого в Балтиморе стали прививать больше. За первое полугодие 1944-го было зарегистрировано уже 142 случая. Из них уже 63% были привиты.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An infant with acute gastroenteritis caused by a secondary infection with a Rotarix-derived strain</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/031-an-infant-with-acute-gastroenteritis-caused-by-a-secondary-infection-with-a-rotarix-derived-strain/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/031-an-infant-with-acute-gastroenteritis-caused-by-a-secondary-infection-with-a-rotarix-derived-strain/</guid>
      <description>Двухмесячная девочка в Японии была привита Ротарикс, а через 10 дней ее двухлетняя сестра была госпитализирована с тяжелым гастроэнтеритом. Оказалось, что она заразилась от своей сестры вакцинным штаммом вируса, который мутировал.
Здесь сообщается о точно таком же случае в США с вакциной Ротатек. Привитый младенец через 10 дней заразил своего брата штаммом ротавируса, реассортантным из двух вакцинных штаммов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An outbreak of varicella in elementary school children with two-dose varicella vaccine recipients--Arkansas, 2006</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/010-an-outbreak-of-varicella-in-elementary-school-children-with-two-dose-varicella-vaccine-recipients-arkansas-2006/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/010-an-outbreak-of-varicella-in-elementary-school-children-with-two-dose-varicella-vaccine-recipients-arkansas-2006/</guid>
      <description>Вспышка ветрянки в школе, где 97% были привиты, среди них 39% двумя дозами. Эффективность одной дозы и двух доз была практически одинакова.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Are Recent Medical Graduates More Skeptical of Vaccines?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/024-are-recent-medical-graduates-more-skeptical-of-vaccines/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/024-are-recent-medical-graduates-more-skeptical-of-vaccines/</guid>
      <description>Недавние выпускники медицинских факультетов меньше верят в то, что вакцины это самые безопасные медицинские препараты, и в то, что вакцины становятся лучше и безопаснее. Они больше сопротивляются обязательной вакцинации, и больше верят в то, что вакцинация приносит больше вреда, чем пользы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Are There Long-Term Consequences of Pain in Newborn or Very Young Infants?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/034-are-there-long-term-consequences-of-pain-in-newborn-or-very-young-infants/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/034-are-there-long-term-consequences-of-pain-in-newborn-or-very-young-infants/</guid>
      <description>В течение многих лет врачи в США не рассматривали боль у младенцев, как один из рисков или недостатков в принятии решений о лечении. Поверхностные наблюдения показали, что обезболивающие препараты имеют некоторые риски, а младенцы, похоже, все равно забывали о боли. Ведь если пациент не возвращается обратно с жалобами на боль, что в ней может быть особо важного?
Однако проведенные в 90-х годах исследования выявили, что испытанная в младенчестве боль имеет долгосрочные последствия.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Assessment of temporally-related acute respiratory illness following influenza vaccination. </title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/024-assessment-of-temporally-related-acute-respiratory-illness-following-influenza-vaccination./</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/024-assessment-of-temporally-related-acute-respiratory-illness-following-influenza-vaccination./</guid>
      <description>Многие люди считают, что вакцинация от гриппа может вызвать грипп. Авторы провели данное исследование чтобы доказать, что это не так. Они обнаружили что:
1) Заболеваемость гриппом среди привитых и непривитых не отличалась.
2) Заболеваемость другими респираторными заболеваниями среди привитых детей была на 71% выше, чем у непривитых.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Changes in Neisseria meningitidis disease epidemiology in the United States, 1998-2007: implications for prevention of meningococcal disease</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/004-changes-in-neisseria-meningitidis-disease-epidemiology-in-the-united-states-1998-2007-implications-for-prevention-of-meningococcal-disease/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/004-changes-in-neisseria-meningitidis-disease-epidemiology-in-the-united-states-1998-2007-implications-for-prevention-of-meningococcal-disease/</guid>
      <description>Между 1998 и 2007 заболеваемость менингококковой инфекцией снизилась на 64%. В среднем за эти годы заболеваемость составляла 1 на 200 тысяч, а к 2007-му году заболеваемость менингококком снизилась до 1 на 300 тысяч.
Самая высокая заболеваемость была среди младенцев младше года (5 на 100 тысяч). 50% случаев у них вызываются серогруппой B. А две трети случаев в первый год жизни происходят среди младенцев младше 6 месяцев.
Негры болеют на 44% чаще чем белые.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Changing incidence of Hemophilus influenzae meningitis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/005-changing-incidence-of-hemophilus-influenzae-meningitis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/005-changing-incidence-of-hemophilus-influenzae-meningitis/</guid>
      <description>С 1940-х годов по 1960-е заболеваемость Hib в США увеличилась в 5 раз.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chickenpox outbreak in a highly vaccinated school population</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/009-chickenpox-outbreak-in-a-highly-vaccinated-school-population/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/009-chickenpox-outbreak-in-a-highly-vaccinated-school-population/</guid>
      <description>Вспышка ветрянки в школе, где 97% были привиты (одной дозой). Эффективность вакцины составила 72% (CI: 3-87). Привитые более 5-и лет назад заболевали в 6.7 раз чаще привитых менее 5-и лет назад. Еще: [1], [2], [3].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Children Who Have Received No Vaccines: Who Are They and Where Do They Live?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/anti-vaxx/003-children-who-have-received-no-vaccines-who-are-they-and-where-do-they-live/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/anti-vaxx/003-children-who-have-received-no-vaccines-who-are-they-and-where-do-they-live/</guid>
      <description>Непривитые дети большей частью белые. Их матери старше 30 лет, замужем, обладают академической степенью, и их семьи зарабатывают более $75,000 в год. (США)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clinical Characteristics of Children With Complicated Pneumonia Caused by Streptococcus pneumoniae</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/014-clinical-characteristics-of-children-with-complicated-pneumonia-caused-by-streptococcus-pneumoniae/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/014-clinical-characteristics-of-children-with-complicated-pneumonia-caused-by-streptococcus-pneumoniae/</guid>
      <description>В 1994-м 22.6% пневмококковых пневмоний в США сопровождались осложнениями. В 1999-м было уже 53% пневмоний с осложнениями.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cost-effectiveness and potential impact of rotavirus vaccination in the United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/012-cost-effectiveness-and-potential-impact-of-rotavirus-vaccination-in-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/012-cost-effectiveness-and-potential-impact-of-rotavirus-vaccination-in-the-united-states/</guid>
      <description>Вакцинация от ротавируса в США предотвратит 63% всех случаев ротавируса, и 79% всех серьезных случаев. Это приведет к предотвращению 13 смертей и 44,000 госпитализаций в год.
При цене дозы вакцины более чем $12 вакцинация не будет экономически оправданной с точки зрения здравоохранения, а при цене дозы более $42 не будет оправданной с точки зрения общества. Сегодня Ротатек стоит $69-$83 за дозу, а Ротарикс $91-$110.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DDT poisoning and elusive virus X; a new cause for gastro-enteritis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/031-ddt-poisoning-and-elusive-virus-x-a-new-cause-for-gastro-enteritis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/031-ddt-poisoning-and-elusive-virus-x-a-new-cause-for-gastro-enteritis/</guid>
      <description>В последние годы в США появился новый странный синдром, который скорее всего вызывается какой-то инфекцией, которую назвали &amp;ldquo;вирус Х&amp;rdquo;.
Синдрому сопутствуют острый гастроэнтерит, тошнота, рвота, боль в животе, диарея, насморк, кашель, больное горло, боль в суставах, мышечная слабость, усталость и паралич. Впоследствии выяснилось, что все эти симптомы вызывал ДДТ. Паралич от ДДТ похож на полиомиелит.
Хотя ДДТ это летальный яд, он считается полностью безопасным в любых дозах. Его используют в каждом доме в неограниченных количествах, распыляют на кожу, на постель и на одежду, на пищу и на посуду, на сельскохозяйственные урожаи и на скот.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Day care attendance and other risk factors for invasive Haemophilus influenzae type b disease</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/009-day-care-attendance-and-other-risk-factors-for-invasive-haemophilus-influenzae-type-b-disease/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/009-day-care-attendance-and-other-risk-factors-for-invasive-haemophilus-influenzae-type-b-disease/</guid>
      <description>Пассивное курение ассоциировано с повышением риска Hib на 40%. Детский сад — с повышением риска в 2.9 раз. ГВ — с понижением риска на 50%. Негры болели в 4.1 раза чаще.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deciding to opt out of childhood vaccination mandates</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/anti-vaxx/006-deciding-to-opt-out-of-childhood-vaccination-mandates/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/anti-vaxx/006-deciding-to-opt-out-of-childhood-vaccination-mandates/</guid>
      <description>Родители, которые не прививают своих детей, ценят научное знание, знают где искать, и как анализировать информацию о прививках, и в то же время не очень доверяют медицине. (США)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diarrheal deaths in American children. Are they preventable?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/005-diarrheal-deaths-in-american-children.-are-they-preventable/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/005-diarrheal-deaths-in-american-children.-are-they-preventable/</guid>
      <description>В 90-х годах начали разрабатывать вакцины от ротавируса, поэтому в CDC задались вопросом, сколько же детей от него умирают. Для этого они провели следующие исследования.
Смерти от диареи (от всех причин) составляют 2% от всей постнеонатальной смертности. На 1983 год 500 детей умирали от диареи в США, из них 50% умирали в больнице. Смертность от диареи резко падает с возрастом, она в два раза выше среди младенцев в возрасте 1-3 месяца по сравнению с 4-6 месячными, и в 10 раз выше по сравнению с 12-месячными.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diphtheria in North America</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/diphtheria/006-diphtheria-in-north-america/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/diphtheria/006-diphtheria-in-north-america/</guid>
      <description>Дифтерия считалась всегда детской болезнью, однако в середине 20-го века ей начали болеть взрослые. В 1960 году 21% заболеваний приходилось на взрослых (старше 15 лет). В 1964-м взрослых было уже 36%, а в 1970-х 48%. Также изменилась соотношение смертности. В 1960-х годах 70% умерших от дифтерии в Канаде были дети, а 1970-х 73% умерших уже были взрослые.
 В 1960-х индейцы болели дифтерией в 20 раз больше белых, и в 3 раза больше черных.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effects of Maternal and Provider Characteristics on Up-to-Date Immunization Status of Children Aged 19 to 35 Months</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/anti-vaxx/004-effects-of-maternal-and-provider-characteristics-on-up-to-date-immunization-status-of-children-aged-19-to-35-months/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/anti-vaxx/004-effects-of-maternal-and-provider-characteristics-on-up-to-date-immunization-status-of-children-aged-19-to-35-months/</guid>
      <description>Чем ниже уровень образования матери, и чем она беднее, тем выше шанс, что она полностью прививает детей.
Детей больше прививают афро- и латино-американцы, и чем они беднее, тем больше они прививают. (США)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Environmental mercury release, special education rates, and autism disorder: an ecological study of Texas</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/039-environmental-mercury-release-special-education-rates-and-autism-disorder-an-ecological-study-of-texas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/039-environmental-mercury-release-special-education-rates-and-autism-disorder-an-ecological-study-of-texas/</guid>
      <description>В Техасе, на каждые 1000 фунтов выделеления ртути в атмосферу в школьном округе, количество детей на специальном образовании возрастало на 43%, а количество аутистов возрастало на 61%.
В городах количество аутистов было на 437% выше, чем в сельской местности; а в пригородах на 255% выше, чем в сельской местности.
В другом исследовании сообщается, что на каждые 1000 фунтов выделения индустриальных отходов количество аутистов увеличивается на 2.6%, а если эти отходы от электростанций, то количество аутистов увеличивается на 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Franklin Delano Roosevelt&#39;s (FDR&#39;s) (1882-1945) 1921 neurological disease revisited; the most likely diagnosis remains Guillain-Barré syndrome</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/048-franklin-delano-roosevelts-fdrs-1882-1945-1921-neurological-disease-revisited-the-most-likely-diagnosis-remains-guillain-barr%C3%A9-syndrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/048-franklin-delano-roosevelts-fdrs-1882-1945-1921-neurological-disease-revisited-the-most-likely-diagnosis-remains-guillain-barr%C3%A9-syndrome/</guid>
      <description>Предыдущая статья, разумеется, подверглась резкой критике. Историки и неврологи не хотели терять полиомиелитного президента.
В этой статье авторы подробно отвечают на опубликованную критику, и заключают, что за 13 лет прошедшие со времени публикации их статьи, никакого альтернативного анализа болезни Рузвельта опубликовано не было, и что историки и врачи продолжают верить в полиомиелит Рузвельта из-за confirmation bias и appeal to authority, а также из-за того, что Гийен-Барре разрушает красивую историю полиомиелита, в которой болезнь Рузвельта логически связана с его руководящей ролью в победе над полиомиелитом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geographical differences in invasive pneumococcal disease rates and serotype frequency in young children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/007-geographical-differences-in-invasive-pneumococcal-disease-rates-and-serotype-frequency-in-young-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/007-geographical-differences-in-invasive-pneumococcal-disease-rates-and-serotype-frequency-in-young-children/</guid>
      <description>В США заболеваемость инвазивной пневмококковой инфекцией среди детей младше 6 лет в 3-6 раз выше, чем в Европе. Она также выше, чем в Австралии и Новой Зеландии.
Это, скорее всего, потому, что в США берут кровь на бактериальный анализ у всех детей младше 3-х лет с температурой 39 и выше, и у всех, у кого наблюдаются повышенные лейкоциты (им также дают антибиотики), а в Европе подобный анализ делают обычно лишь госпитализированным.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guillain-Barré syndrome among recipients of Menactra meningococcal conjugate vaccine--United States, June-July 2005</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/033-guillain-barr%C3%A9-syndrome-among-recipients-of-menactra-meningococcal-conjugate-vaccine-united-states-june-july-2005/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/033-guillain-barr%C3%A9-syndrome-among-recipients-of-menactra-meningococcal-conjugate-vaccine-united-states-june-july-2005/</guid>
      <description>Менактра была лицензирована в январе 2005-го, и была рекомендована для 11-12 летних, а также для студентов-первокурсников.
Среди привитых первокурсников между 10 июня и 25 июля 2005-го, в VAERS было зарегистрировано 5 случаев синдрома Гийена-Барре.
В одном из случаев у привитой девушки уже два раза был синдром Гийена-Барре до этого, в 2 и 5 лет, оба раза в течение 2-х недель после вакцинации.
CDC заключают, что это, возможно, случайное совпадение, и рекомендуют продолжать вакцинацию.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Haemophilus influenzae Serotype a Invasive Disease, Alaska, USA, 1983-2011</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/023-haemophilus-influenzae-serotype-a-invasive-disease-alaska-usa-1983-2011/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/023-haemophilus-influenzae-serotype-a-invasive-disease-alaska-usa-1983-2011/</guid>
      <description>До начала вакцинации заболеваемость Hib на Аляске была самой высокой в мире. Благодаря вакцине, количество случаев Hib резко снизилось, но увеличились случаи заболевания от других серотипов, в основном серотипом А и бескапсульными штаммами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hepatitis A outbreak in the USA</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/017-hepatitis-a-outbreak-in-the-usa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/017-hepatitis-a-outbreak-in-the-usa/</guid>
      <description>В 2001 году консультативный комитет Сан Диего (Калифорния) подчеркнул необходимость увеличения количества общественных туалетов в центре города.
В 2010 году был разработал план финансирования этих туалетов.
В 2016 году были установлены два туалета. Один из них впоследствии был закрыт из-за эксплуатационных расходов и из-за опасений по поводу преступлений, и лишь один туалет оставался рабочим в 2017 году. Всего в Сан Диего было 8 общественных туалетов, но лишь три были доступны 24 часа в сутки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Herpes zoster at the vaccination site in immunized healthy children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/052-herpes-zoster-at-the-vaccination-site-in-immunized-healthy-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/052-herpes-zoster-at-the-vaccination-site-in-immunized-healthy-children/</guid>
      <description>У некоторых детей через несколько лет после прививки на месте вакцинации образуется опоясывающий лишай.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Herpes zoster ophthalmicus: declining age at presentation</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/017-herpes-zoster-ophthalmicus-declining-age-at-presentation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/017-herpes-zoster-ophthalmicus-declining-age-at-presentation/</guid>
      <description>Офтальмический опоясывающий лишай составляет 15% всех случаев опоясывающего лишая.
Количество случаев офтальмического опоясывающего лишая в Бостоне выросло в 2.7 раз между 2007 и 2013. Средний возраст больных снизился с 61.2 до 55.8 лет. При этом количество пациентов в клинике за эти годы не изменилось.
То же самое было установлено и в другом исследовании в Оклахоме, где средний возраст больных офтальмическим опоясывающим лишаем снизился за 8 лет на с 65.5 до 58.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Herpes zoster-related hospitalizations and expenditures before and after introduction of the varicella vaccine in the United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/022-herpes-zoster-related-hospitalizations-and-expenditures-before-and-after-introduction-of-the-varicella-vaccine-in-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/022-herpes-zoster-related-hospitalizations-and-expenditures-before-and-after-introduction-of-the-varicella-vaccine-in-the-united-states/</guid>
      <description>Заболеваемость ветрянкой снизилась в 4 раза, и больничные расходы связанные с ней уменьшились на $100 миллионов в год. Однако, к 2004 году, больничные расходы связанные с опоясывающим лишаем увеличились на $700 миллионов в год.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>High Risk for Invasive Meningococcal Disease Among Patients Receiving Eculizumab (Soliris) Despite Receipt of Meningococcal Vaccine</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/023-high-risk-for-invasive-meningococcal-disease-among-patients-receiving-eculizumab-soliris-despite-receipt-of-meningococcal-vaccine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/023-high-risk-for-invasive-meningococcal-disease-among-patients-receiving-eculizumab-soliris-despite-receipt-of-meningococcal-vaccine/</guid>
      <description>Экулизумаб — это лекарство от очень редких заболеваний, которое подавляет систему комплемента (один из компонентов врожденной иммунной системы). Это лекарство ассоциировано с повышением риска менигококковой инфекции в 1000-2000 раз.
16 человек, использующих это лекарство, заболели менингококцемией, из них 14 были привиты.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Human intestinal carriers of tetanus spores in California</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/013-human-intestinal-carriers-of-tetanus-spores-in-california/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/013-human-intestinal-carriers-of-tetanus-spores-in-california/</guid>
      <description>В Калифорнии за 4 года с 1922 по 1925-й было зарегистрировано 245 случаев столбняка. Смертность составляла 67%.
Среди 530 человек в исследовании, авторы нашли бактерии в кишечнике у 24%. Они считают, что присутствие бактерий столбняка в кишечнике зависит от микрофлоры, так как они всегда в придачу к столбнячным бактериям видели и другой вид бактерий, и не видели его, когда столбнячные бактерии отсутствовали.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hypothesis: conjugate vaccines may predispose children to autism spectrum disorders</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/053-hypothesis-conjugate-vaccines-may-predispose-children-to-autism-spectrum-disorders/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/053-hypothesis-conjugate-vaccines-may-predispose-children-to-autism-spectrum-disorders/</guid>
      <description>Я долго сомневался насчет прививок от Hib и от пневмококка, поскольку эти болезни действительно могут быть опасны. То, что лично для меня поставило на этих прививках окончательный крест, была следующая статья, опубликованная в довольно маргинальном журнале, специализирующемся на гипотезах. Похоже, что даже для этого маргинального журнала статья была слишком маргинальна, и ее сопроводили редакционной статьей, в которой они пишут, что несмотря на то, что тема связи вакцин и аутизма уже заезженна до дыр и опровергнута, и что хотя автор статьи вообще не ученый, его гипотеза, тем не менее, вполне правдоподобна, и ее стоит проверить.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iatrogenic exposure to mercury after hepatitis B vaccination in preterm infants</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/005-iatrogenic-exposure-to-mercury-after-hepatitis-b-vaccination-in-preterm-infants/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/005-iatrogenic-exposure-to-mercury-after-hepatitis-b-vaccination-in-preterm-infants/</guid>
      <description>Концентрация ртути в крови у недоношенных младенцев повысилась в 13.6 раз после прививки от гепатита В (с 0.54 до 7.36 мкг/л).
У доношенных младенцев концентрация ртути повысилась в 56 раз (с 0.04 до 2.24 мкг/л).
Первоначальный уровень ртути у недоношенных был в 10 раз выше, чем у доношенных (нет статистической значимости), что намекает на более высокий материнский уровень ртути у недоношенных.
Хотя согласно нормативам HHS (Health&amp;amp;Human Services), нормальным уровнем ртути в крови считается 5-20 мкг/л, в опубликованной литературе имеются расхождения насчет того, какие уровни считаются токсичными, а какие нормальными.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Increased Risk for Meningococcal Disease Among Men Who Have Sex With Men in the United States, 2012-2015</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/014-increased-risk-for-meningococcal-disease-among-men-who-have-sex-with-men-in-the-united-states-2012-2015/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/014-increased-risk-for-meningococcal-disease-among-men-who-have-sex-with-men-in-the-united-states-2012-2015/</guid>
      <description>Риск менингококковой инфекции у гомосексуалов в 4 раза выше, чем у гетеросексуалов. Зараженные ВИЧ гомосексуалы болеют менингококковой болезнью в 10 раз чаще, чем незараженные гомосексуалы. 45% заболевших менингококком сообщили о многочисленных партнерах и об участии в анонимном сексе.
Среди гомосексуалов 32% курят (по сравнению с 18% взрослых в США), и 48% используют наркотики (по сравнению с 10% в среднем).
В Нью Йорке риск менингококковой инфекции среди гомосексуалов был в 50 раз выше, чем в среднем, в Германии в 13 раз выше, в Париже в 10 раз выше, в Южной Калифорнии в 50 раз выше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Increasing incidence of invasive Haemophilus influenzae disease in adults, Utah, USA</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/026-increasing-incidence-of-invasive-haemophilus-influenzae-disease-in-adults-utah-usa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/026-increasing-incidence-of-invasive-haemophilus-influenzae-disease-in-adults-utah-usa/</guid>
      <description>Вакцинация снизила количество случаев Hib среди детей на 99%, но заболеваемость гемофильной инфекцией среди взрослых выросла между 1998-м и 2008-м в 11.5 раз. Большинство случаев заболевания приходились на серотип F и на бескапсульные штаммы. Смертность составляла 22%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Infant mortality rates regressed against number of vaccine doses routinely given: Is there a biochemical or synergistic toxicity?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/031-infant-mortality-rates-regressed-against-number-of-vaccine-doses-routinely-given-is-there-a-biochemical-or-synergistic-toxicity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/031-infant-mortality-rates-regressed-against-number-of-vaccine-doses-routinely-given-is-there-a-biochemical-or-synergistic-toxicity/</guid>
      <description>До начала современных программ вакцинации &amp;ldquo;смерть в колыбели&amp;rdquo; встречалась настолько редко, что она не упоминалась в статистике младенческой смертности. В США национальные кампании вакцинации были начаты в 1960-х годах. Впервые в истории, большинство американских детей должны были получать по несколько доз вакцин, а вскоре после этого, в 1969 году, появился новый медицинский термин — синдром внезапной детской смерти. К 1980-му году СВДС стал основной причиной постнеонатальной смертности.
В 1992 году Американская академия педиатрии, начала кампанию &amp;ldquo;Back to sleep&amp;rdquo;, которая убеждала родителей укладывать детей спать на спину, а не на живот.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Influenza vaccination attitudes and practices among US registered nurses</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/021-influenza-vaccination-attitudes-and-practices-among-us-registered-nurses/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/021-influenza-vaccination-attitudes-and-practices-among-us-registered-nurses/</guid>
      <description>41% медсестер не привились от гриппа. Они опасались побочных эффектов, считали, что риск заразиться низкий, и вообще, не считали эту прививку эффективной. (США)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducing MEDWatch. A new approach to reporting medication and device adverse effects and product problems</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/044-introducing-medwatch.-a-new-approach-to-reporting-medication-and-device-adverse-effects-and-product-problems/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/044-introducing-medwatch.-a-new-approach-to-reporting-medication-and-device-adverse-effects-and-product-problems/</guid>
      <description>От 3% до 11% госпитализаций могут быть результатом побочных эффектов лекарств. Лишь 1% серьезных побочных эффектов сообщаются в FDA.
Это приводит к тому, что проблемы с препаратами не выявляются вовремя. Например, несмотря на то, что силиконовые импланты существуют на рынке 30 лет, лишь недавно выяснилось, что они ассоциированы с аутоиммунными заболеваниями.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invasive pneumococcal disease in Dallas County, Texas: results from population-based surveillance in 1995</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/009-invasive-pneumococcal-disease-in-dallas-county-texas-results-from-population-based-surveillance-in-1995/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/009-invasive-pneumococcal-disease-in-dallas-county-texas-results-from-population-based-surveillance-in-1995/</guid>
      <description>Люди с низким доходом болеют пневмококком в 2 раза чаще людей со средним доходом, и в 3 раза чаще людей с высоким доходом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invasive pneumococcal infection in Baltimore, Md: implications for immunization policy</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/010-invasive-pneumococcal-infection-in-baltimore-md-implications-for-immunization-policy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/010-invasive-pneumococcal-infection-in-baltimore-md-implications-for-immunization-policy/</guid>
      <description>Негры болеют пневмококком в 3.3 раза чаще белых, а 40-49 летние негры — в 12 раз чаще. Медианный возраст больных среди негров ниже чем среди белых на 27 лет.
Люди с низким доходом болеют чаще. Горожане болеют чаще жителей пригородов.
Почти 50% заболевших негров заражены ВИЧ. СПИД повышает риск пневмококковой инфекции в 100-300 раз.
Авторы заключают, что необходимо вакцинировать молодых и бедных людей, живущих в городах. И несмотря на то, что пневмококком в основном болеют негры, необходимо вакцинировать белых тоже.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laboratory data on the Detroit poliomyelitis epidemic-1958</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/009-laboratory-data-on-the-detroit-poliomyelitis-epidemic-1958/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/009-laboratory-data-on-the-detroit-poliomyelitis-epidemic-1958/</guid>
      <description>В 1958-м году в Мичигане была эпидемия полиомиелита (более 1200 случаев), большинство из них в Детройте. У 1060 из них них взяли анализы крови и кала.
Из тех, у кого взяли анализ кала, у 46% не обнаружились вирусы, у 33% обнаружился полиовирус, у 11% эховирус, и у 8% Коксаки вирус. Из тех, у кого взяли анализ крови, лишь у 25% парализованных обнаружился полиовирус.
У большинства из них причиной паралича был не полиовирус.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lack of efficacy of Haemophilus b polysaccharide vaccine in Minnesota</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/016-lack-of-efficacy-of-haemophilus-b-polysaccharide-vaccine-in-minnesota/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/016-lack-of-efficacy-of-haemophilus-b-polysaccharide-vaccine-in-minnesota/</guid>
      <description>Полисахаридная вакцина от Hib была лицензирована в США в 1985 году. В клиническом исследовании в Финляндии выяснилось, что вакцина неэффективна для детей младше 2-х лет, и на 80% эффективна с 2-х до 3-х лет. До лицензирования, в единственном исследовании в США среди 16,000 детей не обнаружилось, что вакцина эффективна, поэтому она была лицензирована на основании финского исследования только для детей старше 2-х лет (хотя большинство случаев заболевания приходились на детей младше года).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Live attenuated varicella vaccine: evidence that the virus is attenuated and the importance of skin lesions in transmission of varicella-zoster virus. National Institute of Allergy and Infectious Diseases Varicella Vaccine Collaborative Study Group</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/004-live-attenuated-varicella-vaccine-evidence-that-the-virus-is-attenuated-and-the/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/004-live-attenuated-varicella-vaccine-evidence-that-the-virus-is-attenuated-and-the/</guid>
      <description>Вакцинный штамм вируса производится посредством серийных переходов через клеточные культуры животных, в результате чего вирус ослабляется. Но как можно быть уверенными, что эта процедура действительно ослабляет вирус?
Гипотеза, что ветрянка и опоясывающий лишай вызываются одним и тем же вирусом, была предложена в 1909 году. Чтобы ее проверить, в 1925-м и в 1932-м исследователи извлекли жидкость из пузырьков у больных опоясывающим лишаем, и вкололи ее детям, не переболевшим еще ветрянкой. 50% этих детей заболели ветрянкой, но сыпь у них была не такая сильная, как обычно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Long-term results of BCG vaccination in the southern United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/012-long-term-results-of-bcg-vaccination-in-the-southern-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/012-long-term-results-of-bcg-vaccination-in-the-southern-united-states/</guid>
      <description>Исследование эффективности БЦЖ в США, продолжавшееся 14 лет. Эффективность вакцины составила 14%, а среди негров эффективность была отрицательной.
Вследствие этого исследования было решено, что эффективность БЦЖ слишком низкая, краткосрочная и менее всего эффективна среди тех, у кого риск туберкулеза самый высокий. Поэтому БЦЖ никогда не была введена в календарь прививок США.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maternal characteristics and hospital policies as risk factors for nonreceipt of hepatitis B vaccine in the newborn nursery</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/anti-vaxx/014-maternal-characteristics-and-hospital-policies-as-risk-factors-for-nonreceipt-of-hepatitis-b-vaccine-in-the-newborn-nursery/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/anti-vaxx/014-maternal-characteristics-and-hospital-policies-as-risk-factors-for-nonreceipt-of-hepatitis-b-vaccine-in-the-newborn-nursery/</guid>
      <description>Более образованные матери, и матери с более высоким доходом, чаще отказываются прививать своего новорожденного ребёнка от гепатита В. (Колорадо, США)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Measles epidemics of variable lethality in the early 20th century</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/106-measles-epidemics-of-variable-lethality-in-the-early-20th-century/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/106-measles-epidemics-of-variable-lethality-in-the-early-20th-century/</guid>
      <description>Во времена гражданской войны в США и первой мировой войны корь была существенной причиной смертности среди солдат (0.2/100 человеко-лет, летальность 6%). А во времена второй мировой войны смертность от кори была крайне низкой (0.0005/100 человеко-лет, летальнось меньше 0.1%).
Авторы замечают, что снижение уровня смертности от кори среди военнослужащих отражает опыт гражданского населения. Это снижение предшествовало наличию вакцин и антибиотиков, и не было связано с каким-либо конкретным медицинским вмешательством.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Measles, mumps, rubella, and varicella combination vaccine: safety and immunogenicity alone and in combination with other vaccines given to children. Measles, Mumps, Rubella, Varicella Vaccine Study Group</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/012-measles-mumps-rubella-and-varicella-combination-vaccine-safety-and-immunogenicity-alone-and-in-combination-with-other-vaccines-given-to-children.-measles-mumps-rubella-varicella-vaccine-study-group/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/012-measles-mumps-rubella-and-varicella-combination-vaccine-safety-and-immunogenicity-alone-and-in-combination-with-other-vaccines-given-to-children.-measles-mumps-rubella-varicella-vaccine-study-group/</guid>
      <description>После МMRV образуется значительно меньше антител от ветрянки, чем после отдельной вакцины, но больше антител от кори по сравнению с MMR. Еще: [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meningococcal Carriage Evaluation in Response to a Serogroup B Meningococcal Disease Outbreak and Mass Vaccination Campaign at a College-Rhode Island, 2015-2016</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/027-meningococcal-carriage-evaluation-in-response-to-a-serogroup-b-meningococcal-disease-outbreak-and-mass-vaccination-campaign-at-a-college-rhode-island-2015-2016/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/027-meningococcal-carriage-evaluation-in-response-to-a-serogroup-b-meningococcal-disease-outbreak-and-mass-vaccination-campaign-at-a-college-rhode-island-2015-2016/</guid>
      <description>В начале 2015 произошла вспышка менингококковой инфекции серогруппы В в колледже в Род-Айленде (два случая). Оба выздоровели.
Вследствие вспышки были проведены 5 кампаний вакцинации тремя дозами для студентов и преподаватей на кампусе, а также для их интимных партнеров. Всего были привиты около 4000 человек только что лицензированой вакциной Труменба.
Поскольку не было известно, как эта вакцина влияет на колонизацию, авторы использовали кампанию вакцинации, чтобы это проверить.
20-24% были носителями менингококка, и 4% были носителями серогруппы В.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meningococcal Carriage Following a Vaccination Campaign With MenB-4C and MenB-FHbp in Response to a University Serogroup B Meningococcal Disease Outbreak-Oregon, 2015-2016</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/029-meningococcal-carriage-following-a-vaccination-campaign-with-menb-4c-and-menb-fhbp-in-response-to-a-university-serogroup-b-meningococcal-disease-outbreak-oregon-2015-2016/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/029-meningococcal-carriage-following-a-vaccination-campaign-with-menb-4c-and-menb-fhbp-in-response-to-a-university-serogroup-b-meningococcal-disease-outbreak-oregon-2015-2016/</guid>
      <description>Вследствие вспышки в университете в Орегоне была проведена кампания вакцинации. 11%-17% были носителями менингококка, из них 1.2%-2.4% были носителями серогруппы В.
Вакцинация 1-2 дозами Бексеро и 1-3 дозами Труменбы никак не повлияла на колонизацию менингококка в целом, и на колонизацию серогруппы В в частности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meningococcal carriage among a university student population - United States, 2015</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/028-meningococcal-carriage-among-a-university-student-population-united-states-2015/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/028-meningococcal-carriage-among-a-university-student-population-united-states-2015/</guid>
      <description>Исследование колонизации менингококка в другом университете в Род-Айленде.
Вакцинация никак не повлияла на колонизацию.
Курение ассоциировано с повышением риска колонизации в 1.5 раза, а посещение баров как минимум раз в неделю — в 2 раза.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mumps in the workplace. Further evidence of the changing epidemiology of a childhood vaccine-preventable disease</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/008-mumps-in-the-workplace.-further-evidence-of-the-changing-epidemiology-of-a-childhood-vaccine-preventable-disease/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/008-mumps-in-the-workplace.-further-evidence-of-the-changing-epidemiology-of-a-childhood-vaccine-preventable-disease/</guid>
      <description>Через 20 лет после появления вакцины, и через 10 лет после того, как она стала массово использоваться, произошла первая вспышка свинки (118 случаев) на рабочем предприятии (Чикагская товарная биржа). Вспышка обошлась в $120,738, тогда как вакцина стоит лишь $4.47.
Авторы сообщают, что исторически вакцинной профилактике свинки не уделялось столько внимания, как другим болезням, поскольку болезнь эта мягкая. Однако $1500 за каждый случай свинки это слишком высокая цена, тогда как вакцина стоит $4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neonatal paralytic poliomyelitis. A case report</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/077-neonatal-paralytic-poliomyelitis.-a-case-report/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/077-neonatal-paralytic-poliomyelitis.-a-case-report/</guid>
      <description>Неонатальный полиомиелит встречался очень редко даже во время эпидемий. Во всей медицинской литературе упоминаются 58 случаев, и у большинства из них у матери был острый полиомиелит незадолго до, или во время родов.
18-дневный младенец заболел вакциннным полиомиелитом (серотип 3). У его матери не было полиомиелита, но она выкуривала по 30 сигарет в день во время беременности. В последствии обнаружилось, что ребенок бебиситтера был привит за несколько дней до родов, и у него началсь диарея.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nutritional risk factors for tuberculosis among adults in the United States, 1971-1992</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/007-nutritional-risk-factors-for-tuberculosis-among-adults-in-the-united-states-1971-1992/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/007-nutritional-risk-factors-for-tuberculosis-among-adults-in-the-united-states-1971-1992/</guid>
      <description>У людей с пониженным весом риск туберкулеза был в 12 раз выше по сравнению с людьми с нормальным весом. У людей с избыточным весом риск туберкулеза был в 3 раза ниже, а у страдающих ожирением — в 5 раз ниже.
В 1950-х было установлено, что люди с пониженным уровнем витаминов А и С заболевали туберкулезом чаще, а добавка витаминов и минералов снижала заболеваемость в семьях больных. С тех пор не проводилось адекватных исследований влияния нутриентов на риск туберкулеза.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Outbreak of varicella at a day-care center despite vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/008-outbreak-of-varicella-at-a-day-care-center-despite-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/008-outbreak-of-varicella-at-a-day-care-center-despite-vaccination/</guid>
      <description>Вспышка ветрянки в детском саду, где 66% были привиты. Эффективность вакцины составила 44%. По прошествии 3-х лет эффективность вакцины снизилась в 2.6 раз. У привитых было меньше сыпи, чем у непривитых.
Вспышку начал привитый мальчик, который заразил половину своего класса, которые еще не переболели. Сам он заразился от 11-летней сестры, которая болела опоясывающим лишаем.
Эффективность вакцины была намного ниже установленной в клинических испытаниях. Это, скорее всего, потому, что в клинических испытаниях, дети, которые не выработали антитела были привиты снова, или исключены из анализа эффективности, или были анализированы отдельно, что и привело к завышенной эффективности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pandemic preparedness for swine flu influenza in the United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/092-pandemic-preparedness-for-swine-flu-influenza-in-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/092-pandemic-preparedness-for-swine-flu-influenza-in-the-united-states/</guid>
      <description>Некоторые медицинские работники, возможно, не захотят прививаться от свиного гриппа, поскольку вакцина содержит ртутный консервант тиомерсал, который может быть вреден для здоровья. Им следует проверить уровень витамина D, и восполнить дефицит в случае необходимости.
Оптимальный уровень витамина D составляет 50-75 ng/mL, а оптимальная доза для взрослых составляет 4000-5000 МЕ в день.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Physicians who do and do not recommend children get all vaccinations</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/011-physicians-who-do-and-do-not-recommend-children-get-all-vaccinations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/011-physicians-who-do-and-do-not-recommend-children-get-all-vaccinations/</guid>
      <description>11% врачей не рекомендовали своим пациентам прививать своих детей всеми вакцинами.
Врачи-терапевты в 2 раза чаще педиатров не рекомендовали прививать (терапевты на прививках зарабатывают меньше).
Врачи доверяют медицинским журналам больше чем CDC и FDA. Фармацевтическим компаниям они доверяют меньше, чем интернету. (США)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pilot comparative study on the health of vaccinated and unvaccinated 6- to 12- year old U.S. children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/003-pilot-comparative-study-on-the-health-of-vaccinated-and-unvaccinated-6-to-12-year-old-u.s.-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/003-pilot-comparative-study-on-the-health-of-vaccinated-and-unvaccinated-6-to-12-year-old-u.s.-children/</guid>
      <description>Нет, не совсем так. На самом деле одно исследование, сравнивающие привитых и полностью непривитых, всё же было опубликовано в 2017 году, и в нем обнаружилось, что привитые заболевают аутизмом в 4 раза чаще непривитых.
У этого исследования много недостатков. Оно было ретроспективным, основанным на анонимных опросах, и в нем участвовали лишь 405 привитых и 261 непривитых детей на домашнем обучении. Однако других подобных исследований пока еще не проводилось.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Possible temporal association between diphtheria-tetanus toxoid-pertussis vaccination and sudden infant death syndrome</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/006-possible-temporal-association-between-diphtheria-tetanus-toxoid-pertussis-vaccination-and-sudden-infant-death-syndrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/006-possible-temporal-association-between-diphtheria-tetanus-toxoid-pertussis-vaccination-and-sudden-infant-death-syndrome/</guid>
      <description>Вакцинация DTP и визиты к врачу ассоциированы с СВДС в Лос-Анджелесе. 6 из 27 младенцев умерли в течение 24 часов после прививки, и 17 умерли в первую неделю после прививки.
Это исследование подверглось критике, поскольку, по мнению автора, не учитывает, что период повышенного риска умереть от СВДС совпадает с периодом, когда младенцам делают прививки, а потом резко падает. Поэтому, возможно, так случайно совпало, что младенцы чаще умирали именно в первый день, и в первую неделю после прививки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Possible temporal association between diphtheria-tetanus toxoid-pertussis vaccination and sudden infant death syndrome</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/037-possible-temporal-association-between-diphtheria-tetanus-toxoid-pertussis-vaccination-and-sudden-infant-death-syndrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/037-possible-temporal-association-between-diphtheria-tetanus-toxoid-pertussis-vaccination-and-sudden-infant-death-syndrome/</guid>
      <description>Вакцина DTP ассоциирована с синдромом внезапной детской смерти (СВДС) в Лос-Анжелесе. Визиты к врачу также были ассоциированы с СВДС.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Postlicensure safety surveillance for varicella vaccine</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/053-postlicensure-safety-surveillance-for-varicella-vaccine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/053-postlicensure-safety-surveillance-for-varicella-vaccine/</guid>
      <description>Обычно утверждается, что вакцины совершенно безопасны, и серьезные побочные эффекты бывают у одного на миллион привитых. Как получают такую статистику? Вот пример для ветрянки.
Авторы (из FDA и CDC) анализируют VAERS с 1995 до 1998 года. За этот период было зарегистрировано 14 смертей. Чтобы посчитать вероятность смерти после прививки, они используют количество проданных вакцин за этот период (9.7 миллионов), и заключают что вероятность смерти получается 1 на миллион (они немного округляют, т.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prevalence of Antibody to Bordetella pertussis Antigens in Serum Specimens Obtained from 1793 Adolescents and Adults</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/012-prevalence-of-antibody-to-bordetella-pertussis-antigens-in-serum-specimens-obtained-from-1793-adolescents-and-adults/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/012-prevalence-of-antibody-to-bordetella-pertussis-antigens-in-serum-specimens-obtained-from-1793-adolescents-and-adults/</guid>
      <description>Среди 1800 подростков и взрослых, лишь у 20% были обнаружены антитела на коклюшный токсин через месяц после прививки. Антитела на другие вакцинные антигены нашлись лишь у 39-68%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prolonged university outbreak of meningococcal disease associated with a serogroup B strain rarely seen in the United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/017-prolonged-university-outbreak-of-meningococcal-disease-associated-with-a-serogroup-b-strain-rarely-seen-in-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/017-prolonged-university-outbreak-of-meningococcal-disease-associated-with-a-serogroup-b-strain-rarely-seen-in-the-united-states/</guid>
      <description>Вспышка менингококка в университете в Огайо (13 случаев). Посещение баров было ассоциировано с повышением риска заболевания в 8 раз, а поцелуи более чем с одним партнером в 13.6 раз.
В Чили факторами риска менингококковой инфекции были теснота (больше чем 2.5 человека в спальне), низкий уровень образования матери, низкий уровень дохода, злоупотребление алкоголем и хроническая болезнь.
В Бразилии низкий уровень образования у родителей ассоциирован с повышением риска колонизации менингококка в 2 раза, что вероятно, отражает социоэкономические условия.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reasons for refusal of newborn vitamin K prophylaxis: implications for management and education</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/038-reasons-for-refusal-of-newborn-vitamin-k-prophylaxis-implications-for-management-and-education/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/038-reasons-for-refusal-of-newborn-vitamin-k-prophylaxis-implications-for-management-and-education/</guid>
      <description>Среди отказавшихся от инъекции витамина К родителей большинство были белые (78%), старше 30 лет (57%), и с академическим образованием (65%). Большинство из них отказались также от прививки от гепатита В и от эритромициновой мази для глаз. Они, по большему счету, черпали информацию из интернета, и их беспокоили синтетические и токсичные ингредиенты, чрезмерная доза и побочные эффекты.
67% из них были осведомлены о рисках отказа, но большинство не понимали потенциальную опасность кровотечений, особенно вероятность внутричерепного кровоизлияния и смерти.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rising rate of pneumococcal bacteremia at the Children&#39;s Hospital of Philadelphia</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/015-rising-rate-of-pneumococcal-bacteremia-at-the-childrens-hospital-of-philadelphia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/015-rising-rate-of-pneumococcal-bacteremia-at-the-childrens-hospital-of-philadelphia/</guid>
      <description>За пять лет после начала вакцинации от Hib, заболеваемость пневмококковой бактериемией в Филадельфии выросла в 2 раза (с 38 до 73 случаев в год). Заболеваемость гемофильной бактериемией снизилась с 34 до 9 случаев в год, а заболеваемость менингококковой бактериемией не изменилась (3 случая в год).
Заболеваемость пневмококковым менингитом увеличилась на 50% (с 5.2 до 7.6 случаев в год). Заболеваемость гемофильным менингитом снизилась с 18 до 5.6 случаев в год, а заболеваемость менингококковым менингитом не изменилась (3 случая в год).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risk factors for invasive Haemophilus influenzae type b in Los Angeles County children 18-60 months of age</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/014-risk-factors-for-invasive-haemophilus-influenzae-type-b-in-los-angeles-county-children-18-60-months-of-age/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/014-risk-factors-for-invasive-haemophilus-influenzae-type-b-in-los-angeles-county-children-18-60-months-of-age/</guid>
      <description>Анализ всех случаев Hib в Лос Анджелесе в 1988/9 (8.7 млн населения, из них 750 тыс детей до 5 лет). Всего было зарегистрировано 88 случаев среди детей за год. Летальность составляла 4.5%.
Риск Hib у детей в домах, где живут более 2-х курящих, был в 6 раз выше.
Шесть и более проживающих в одном доме ассоциировано с повышением риска Hib в 3.71 раз. Негры болеют в 3.47 раз чаще. Также риск повышают хроническая болезнь и низкий доход.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risk of Nontargeted Infectious Disease Hospitalizations Among US Children Following Inactivated and Live Vaccines, 2005-2014</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/017-risk-of-nontargeted-infectious-disease-hospitalizations-among-us-children-following-inactivated-and-live-vaccines-2005-2014/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/017-risk-of-nontargeted-infectious-disease-hospitalizations-among-us-children-following-inactivated-and-live-vaccines-2005-2014/</guid>
      <description>В США риск госпитализации среди тех, кто получили живую вакцину в качестве последней, был в 2 раза ниже по сравнению с теми, кто получили инактивированную вакцину.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rotavirus vaccine and intussusception: how much risk will parents in the United States accept to obtain vaccine benefits?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/029-rotavirus-vaccine-and-intussusception-how-much-risk-will-parents-in-the-united-states-accept-to-obtain-vaccine-benefits/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/029-rotavirus-vaccine-and-intussusception-how-much-risk-will-parents-in-the-united-states-accept-to-obtain-vaccine-benefits/</guid>
      <description>Несмотря на очевидную пользу вакцинации, ни одна вакцина не является полностью безопасной. Постклинические исследования показали, что недавно лицензированная вакцина от ротавируса повышает риск инвагинации кишечника. Однако неизвестно, какой риск будет для родителей допустимым, и сколько они будут согласны заплатить за такую вакцину.
Для достижения 50% охвата, родители готовы допустить 2,897 случаев инвагинации кишечника в год, что приведет к 579 хирургическим операциям и 17 дополнительным случаям смерти. А для достижения 90% охвата, родители готовы допустить не более 1,794 случаев инвагинации кишечника, включая 359 операций и 11 смертей от вакцины.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Routine pneumococcal vaccination of children provokes new patterns of serotypes causing invasive pneumococcal disease in adults and children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/039-routine-pneumococcal-vaccination-of-children-provokes-new-patterns-of-serotypes-causing-invasive-pneumococcal-disease-in-adults-and-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/039-routine-pneumococcal-vaccination-of-children-provokes-new-patterns-of-serotypes-causing-invasive-pneumococcal-disease-in-adults-and-children/</guid>
      <description>Заболеваемость инвазивной пневмококковой инфекцией среди детей снизилась в 2 раза между 1996 и 2010, но среди взрослых она повысилась на треть. В целом заболеваемость немного увеличилась. (Хантингтон, Западная Виргиния).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Safety of Quadrivalent Meningococcal Conjugate Vaccine in 11- to 21-Year-Olds</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/034-safety-of-quadrivalent-meningococcal-conjugate-vaccine-in-11-to-21-year-olds/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/034-safety-of-quadrivalent-meningococcal-conjugate-vaccine-in-11-to-21-year-olds/</guid>
      <description>Среди тех, кто получал прививку от менингококка (Менактра/Менвео) вместе с другими прививками, риск лицевого паралича в течение 12 недель после прививки был в 5 раз выше по сравнению с контрольной группой. Правда, в качестве контрольной группы использовались те же самые привитые, только через 12 недель после прививки и далее.
Риск болезни Хашимото у привитых был в 5.5 раз выше, иридоциклита в 3.1 раз выше, а эпилептического припадка в 2.9 раз выше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serologic Immunity to Diphtheria and Tetanus in the United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/diphtheria/010-serologic-immunity-to-diphtheria-and-tetanus-in-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/diphtheria/010-serologic-immunity-to-diphtheria-and-tetanus-in-the-united-states/</guid>
      <description>У 40% американцев нет достаточного иммунитета к дифтерии (ниже 0.1).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skepticism toward Emerging Infectious Diseases and Influenza Vaccination Intentions in Nurses</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/022-skepticism-toward-emerging-infectious-diseases-and-influenza-vaccination-intentions-in-nurses/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/022-skepticism-toward-emerging-infectious-diseases-and-influenza-vaccination-intentions-in-nurses/</guid>
      <description>Швейцарские медсестры скептически относятся к инфекционным заболеваниям и к вакцине от гриппа.
Вспышки заболеваний, которые оказываются каждый раз менее опасными, чем объявлено органами общественного здравоохранения и СМИ, снижают доверие общества к достоверности экспертных источников информации. Конфликт интересов между общественными организациями и частными корпорациями также снижает доверие общественности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sociodemographic Predictors of Vaccination Exemptions on the Basis of Personal Belief in California</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/anti-vaxx/007-sociodemographic-predictors-of-vaccination-exemptions-on-the-basis-of-personal-belief-in-california/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/anti-vaxx/007-sociodemographic-predictors-of-vaccination-exemptions-on-the-basis-of-personal-belief-in-california/</guid>
      <description>Количество отказавшихся от прививок не по медицинским показаниям в Калифорнии выросло в 4 раза между 2001 и 2014 (с 0.77% до 3.15%).
В частных школах было в два раза больше отказников, чем в государственных. Процент отказников был выше среди белых, более богатых и более образованных.
В других штатах наблюдается то же самое — процент отказыващихся от прививок в частных школах значительно выше, чем в государственных.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Study of tetanus agglutinins and antitoxin in human serums</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/012-study-of-tetanus-agglutinins-and-antitoxin-in-human-serums/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/012-study-of-tetanus-agglutinins-and-antitoxin-in-human-serums/</guid>
      <description>Исследователи взяли анализ крови у 104 жителей Калифорнии. В крови 80% из них нашлись агглютинины к нескольким штаммам бактерий столбняка, но у них не было антител. Авторы считают, что бактерии столбняка находились в кишечнике этих людей в прошлом, но не прижились там, поэтому антитоксин отсутствует.
С тех пор агглютинины столбняка никто не исследовал.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tetanus and diphtheria immunity in urban Minnesota adults</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/diphtheria/009-tetanus-and-diphtheria-immunity-in-urban-minnesota-adults/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/diphtheria/009-tetanus-and-diphtheria-immunity-in-urban-minnesota-adults/</guid>
      <description>У 84% мужчин и 89% женщин в Миннесоте уровень антител от дифтерии был ниже 0.01.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tetanus in the United States, 1900-1969. Analysis by cohorts</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/048-tetanus-in-the-united-states-1900-1969.-analysis-by-cohorts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/048-tetanus-in-the-united-states-1900-1969.-analysis-by-cohorts/</guid>
      <description>Как и в случае с коклюшем, утверждается, что вакцина ответственна за снижение заболеваемости на 92%, а смертности на 99%.
В этой статье анализируются случаи столбняка в США с 1900 года, и приводится следующий график, согласно которому смертность упала более чем на 95% еще до начала вакцинации в конце 40-х.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The 1916 New York City Epidemic of Poliomyelitis: Where did the Virus Come From?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/087-the-1916-new-york-city-epidemic-of-poliomyelitis-where-did-the-virus-come-from/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/087-the-1916-new-york-city-epidemic-of-poliomyelitis-where-did-the-virus-come-from/</guid>
      <description>Эпидемия полиомиелита в Нью Йорке в 1916-м была довольно необычной. Она началась в мае, намного раньше обычного. У 2% зараженных 2-х и 3-х летних детей был паралич, летальность достигала 25%. Официально считается, что ее начали дети, которые приехали из Италии. Однако эпидемия началась до прибытия этих детей. В то время считалось, что полиовирус разносят мухи, а кошки являются его носителями. 72 тысячи кошек были убиты.
В трех милях от эпицентра вспышки находился институт Рокфеллера, где ученые пытались усилить вирулентность полиовируса, проводя его через спинной мозг макак.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Association between Active and Passive Smoking and Latent Tuberculosis Infection in Adults and Children in the United States: Results from NHANES</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/006-the-association-between-active-and-passive-smoking-and-latent-tuberculosis-infection-in-adults-and-children-in-the-united-states-results-from-nhanes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/006-the-association-between-active-and-passive-smoking-and-latent-tuberculosis-infection-in-adults-and-children-in-the-united-states-results-from-nhanes/</guid>
      <description>Активное и пассивное курение ассоциировано с удвоением риска туберкулеза.
У курящих в прошлом и настоящем повышен риск заражения туберкулезной бактерией, риск развития туберкулеза, риск осложнений, и риск смерти от туберкулеза.
Риск повторного туберкулеза был в 2 раза выше у выкуривающих более 10 сигарет в день, чем у некурящих. Еще: [1] [2] [3] [4]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Present Status of Polio Vaccines</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/011-the-present-status-of-polio-vaccines/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/011-the-present-status-of-polio-vaccines/</guid>
      <description>(полный текст)
- В 1955 году, когда была лицензирована вакцина Солка, определение полиомиелита изменили. Если раньше для постановки диагноза было достаточно, чтобы паралич длился 24 часа, то с 1955 года паралич должен был длиться как минимум 60 дней. Поскольку большинство случаев паралича кратковременные, количество случаев полиомиелита уменьшилось без всякой связи с вакциной. В отдельную категорию выделили также вирусы Коксаки и асептический менингит, которые до этого принимались за полиомиелит.
- Изменилось и определение эпидемии.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The changing epidemiology of invasive Haemophilus influenzae disease, especially in persons &gt; or = 65 years old</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/028-the-changing-epidemiology-of-invasive-haemophilus-influenzae-disease-especially-in-persons-or-65-years-old/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/028-the-changing-epidemiology-of-invasive-haemophilus-influenzae-disease-especially-in-persons-or-65-years-old/</guid>
      <description>С 1996 по 2004, количество случаев Hib в Иллинойсе возросло в 2.5 раза, а среди пожилых в 3.5 раза.
Количество случаев инфекции бескапсульной Hib возросло на 657%. Если в 1996-м бескапсульная Hib была ответственна за 17.5% случаев болезни, то в 2004 она была ответственна уже за 70.7% случаев. Летальность составляла 12.7%, а среди пожилых — 20.6%.
Летальность серотипа F среди пожилых составляла 11.1%, а серотипа E — 38.5%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The epidemiology of rotavirus diarrhea in the United States: surveillance and estimates of disease burden</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/007-the-epidemiology-of-rotavirus-diarrhea-in-the-united-states-surveillance-and-estimates-of-disease-burden/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/007-the-epidemiology-of-rotavirus-diarrhea-in-the-united-states-surveillance-and-estimates-of-disease-burden/</guid>
      <description>Оценивается, что в мире от ротавируса умирают 873 тысячи человек в год. Но информации по летальности ротавируса в развитых странах не было, и поэтому в 1985 году IOM заключил, что эта вакцина не является приоритетной для США. Но они основывались на одном проспективном исследовании, хотя в других исследованиях было установлено, что у трети детей, госпитализированных с диареей, есть ротавирусная инфекция.
Поскольку ни один ребенок в США не умер с диагнозом ротавирусная диарея, многие педиатры считали, что ротавирус никогда не бывает тяжелым или летальным.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The incidence of varicella and herpes zoster in Massachusetts as measured by the Behavioral Risk Factor Surveillance System (BRFSS) during a period of increasing varicella vaccine coverage, 1998–2003</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/018-the-incidence-of-varicella-and-herpes-zoster-in-massachusetts-as-measured-by-the-behavioral-risk-factor-surveillance-system-brfss-during-a-period-of-increasing-varicella-vaccine-coverage-19982003/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/018-the-incidence-of-varicella-and-herpes-zoster-in-massachusetts-as-measured-by-the-behavioral-risk-factor-surveillance-system-brfss-during-a-period-of-increasing-varicella-vaccine-coverage-19982003/</guid>
      <description>В Массачусетсе между 1998 и 2003 заболеваемость ветрянкой снизилась на 79%, а заболеваемость опоясывающим лишаем увеличилась на 90%, а в возрастной группе 25-44 — на 161%.
Здесь сообщается, что в Миннесоте заболеваемость опоясывающим лишаем увеличилась на 28% между 1996 и 2001.
Здесь сообщается, что в Калифорнии заболеваемость опоясывающим лишаем среди детей младше 10 лет уменьшилась на 55%, а среди подростков 10-19 лет увеличилась на 63%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The poison cause of poliomyelitis and obstructions to its investigation</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/036-the-poison-cause-of-poliomyelitis-and-obstructions-to-its-investigation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/036-the-poison-cause-of-poliomyelitis-and-obstructions-to-its-investigation/</guid>
      <description>Здесь приводится анализ десятков случаев и вспышек полиомиелита, в которых причиной паралича были отравления свинцом, мышьяком, ртутью, цианидом, пестицидами, угарным газом и т.д.
Также сообщается, что витамин С, который эффективно лечит полиомиелит, использовался также для лечения отравлений.
 Столетие назад было замечено, что лимонный сок защищает от отравления рыбой, что иногда приводило к параличу. Это, возможно, причина того, что рыбу сегодня обычно подают с лимонным соком.
 Обезьяны ни разу не заражались друг от друга полиомиелитом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The risk of neurodevelopmental disorders following Thimerosal-containing Hib vaccine in comparison to Thimerosal-free Hib vaccine administered from 1995 to 1999 in the United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/041-the-risk-of-neurodevelopmental-disorders-following-thimerosal-containing-hib-vaccine-in-comparison-to-thimerosal-free-hib-vaccine-administered-from-1995-to-1999-in-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/041-the-risk-of-neurodevelopmental-disorders-following-thimerosal-containing-hib-vaccine-in-comparison-to-thimerosal-free-hib-vaccine-administered-from-1995-to-1999-in-the-united-states/</guid>
      <description>Вакцина от гемофильной инфекции с тиомерсалом ассоциирована с повышением риска аутизма в 2.75 раз, задержки развития в 5.39 раз, психомоторных нарушений в 2.38 раз и неврологических расстройств в 2.7 раз по сравнению с привитыми вакциной без тиомерсала.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The value of ecologic studies: mercury concentration in ambient air and the risk of autism</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/038-the-value-of-ecologic-studies-mercury-concentration-in-ambient-air-and-the-risk-of-autism/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/038-the-value-of-ecologic-studies-mercury-concentration-in-ambient-air-and-the-risk-of-autism/</guid>
      <description>Чем выше в штате концентрация ртути в воздухе, тем выше в нём риск аутизма.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thimerosal-containing hepatitis B vaccination and the risk for diagnosed specific delays in development in the United States: a case-control study in the vaccine safety datalink</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/026-thimerosal-containing-hepatitis-b-vaccination-and-the-risk-for-diagnosed-specific-delays-in-development-in-the-united-states-a-case-control-study-in-the-vaccine-safety-datalink/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/026-thimerosal-containing-hepatitis-b-vaccination-and-the-risk-for-diagnosed-specific-delays-in-development-in-the-united-states-a-case-control-study-in-the-vaccine-safety-datalink/</guid>
      <description>Вакцина от гепатита В с тиомерсалом ассоциирована с повышенным в 2 раза риском задержек развития. У тех, кто получил 3 дозы такой вакцины, риск задержек развития был в 3 раза выше, по сравнению с теми, кто получили вакцины без тиомерсала.
Эта же вакцина ассоциирована с десятикратным увеличением потребности в особом образовании у мальчиков.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tobacco smoke as a risk factor for meningococcal disease</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/011-tobacco-smoke-as-a-risk-factor-for-meningococcal-disease/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/011-tobacco-smoke-as-a-risk-factor-for-meningococcal-disease/</guid>
      <description>Риск менингококковой инфекции у ребенка младше 18 лет повышается в 3.8 раз, если его мать курит.
Среди взрослых курение увеличивает риск менингококковой инфекции в 2.4 раза, пассивное курение — в 2.5 раз, а хроническое заболевание — в 10.8 раз.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trends of diarrheal disease--associated mortality in US children, 1968 through 1991</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/006-trends-of-diarrheal-disease-associated-mortality-in-us-children-1968-through-1991/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/006-trends-of-diarrheal-disease-associated-mortality-in-us-children-1968-through-1991/</guid>
      <description>С 1968-го по 1985-й, смертность от диареи в США снизилась на 75% (среди младенцев — на 79%), а затем стабилизировалась. Между 1985 и 1991 от диареи умирали 300 человек в год, из них 240 детей. Летальность диареи среди детей составляла 1:17,000. С 1985 года половина из них умирали до достижения 1.5 месячного возраста (то есть до возраста прививки).
Вот график смертности от диареи с 1968 по 1991.
Каждую зиму можно наблюдать пики смертности, которые в середине 80-х пропадают, и остаются лишь небольшие пики в группе 4-23 месячных детей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Type A viral hepatitis: epidemiology, diagnosis, and prevention</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/004-type-a-viral-hepatitis-epidemiology-diagnosis-and-prevention/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/004-type-a-viral-hepatitis-epidemiology-diagnosis-and-prevention/</guid>
      <description>От гепатита А умирают 70-80 человек в год в США, и это почти исключительно люди старше 50-и лет. Тяжелые проявления гепатита А более вероятны у людей с алкогольной болезнью печени или с хронических гепатитом.
У некоторых привитых начался синдром Гийена-Барре, но неизвестно точно, связано ли это с вакцинацией.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unanswered questions from the vaccine injury compensation program: a review of compensated cases of vaccine-induced brain injury</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/044-unanswered-questions-from-the-vaccine-injury-compensation-program-a-review-of-compensated-cases-of-vaccine-induced-brain-injury/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/044-unanswered-questions-from-the-vaccine-injury-compensation-program-a-review-of-compensated-cases-of-vaccine-induced-brain-injury/</guid>
      <description>Авторы проанализировали 1300 рассмотренных в суде случаев компенсации ПВО, и обнаружили, что несмотря на то, что официально вакцины не вызывают аутизм, и коллективный иск был отклонен, как минимум в 83 случаях компенсация была выплачена аутистам. Большинство судебных дел с выплатами компенсаций засекречены, поэтому для обнаружения этих случаев была создана группа, которая обзванила людей, обратившихся в вакцинный суд.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unexpectedly limited durability of immunity following acellular pertussis vaccination in preadolescents in a North American outbreak</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/013-unexpectedly-limited-durability-of-immunity-following-acellular-pertussis-vaccination-in-preadolescents-in-a-north-american-outbreak/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/013-unexpectedly-limited-durability-of-immunity-following-acellular-pertussis-vaccination-in-preadolescents-in-a-north-american-outbreak/</guid>
      <description>В эпидемии коклюша 2010 года больше всего заболевших были дети 8-12 лет. Не было никакой разницы в заболеваемости между привитыми, недопривитыми и непривитыми детьми от 2-х до 12 лет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Updated Recommendations for Use of Meningococcal Conjugate Vaccines - Advisory Committee on Immunization Practices (ACIP), 2010</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/018-updated-recommendations-for-use-of-meningococcal-conjugate-vaccines-advisory-committee-on-immunization-practices-acip-2010/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/018-updated-recommendations-for-use-of-meningococcal-conjugate-vaccines-advisory-committee-on-immunization-practices-acip-2010/</guid>
      <description>Клиническая эффективность Менактры через год после прививки составляет 91%, а через 2-5 лет уменьшается до 58% (CI: -72-89).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccination practices among physicians and their children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/010-vaccination-practices-among-physicians-and-their-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/010-vaccination-practices-among-physicians-and-their-children/</guid>
      <description>21% педиатров-специалистов и 10% общих педиатров откажутся хотя бы от одной прививки для своего ребёнка.
19% педиатров-специалистов и 5% общих педиатров отложат прививку MMR до 1.5 летнего возраста.
18% педиатров-специалистов не сделают своему ребёнку прививку от ротавируса, 6% не сделают прививку от гепатита А. (США)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin K prophylaxis for premature infants: 1 mg versus 0.5 mg</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/017-vitamin-k-prophylaxis-for-premature-infants-1-mg-versus-0.5-mg/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/017-vitamin-k-prophylaxis-for-premature-infants-1-mg-versus-0.5-mg/</guid>
      <description>У недоношенных младенцев уровень витамина К на второй день после инъекции (0.5-1 мг) был в 1900-2600 раз выше по сравнению с обычным уровнем у взрослых, а на десятый день — в 550-600 раз выше. Уровень витамина в группе получившей 0.5 мг не отличался от группы, получившей 1 мг.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waning Protection after Fifth Dose of Acellular Pertussis Vaccine in Children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/008-waning-protection-after-fifth-dose-of-acellular-pertussis-vaccine-in-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/008-waning-protection-after-fifth-dose-of-acellular-pertussis-vaccine-in-children/</guid>
      <description>Риск заболеть коклюшем после пятой дозы вакцины возрастает каждый год на 42%, и через 5 лет вакцина уже неэффективна. Здесь предполагается изначальная эффективность в 95%.
Из всех заболевших коклюшем детей в северной Калифорнии, никто не умер и никто не был госпитализирован. Еще: [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What was the cause of Franklin Delano Roosevelt&#39;s paralytic illness?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/047-what-was-the-cause-of-franklin-delano-roosevelts-paralytic-illness/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/047-what-was-the-cause-of-franklin-delano-roosevelts-paralytic-illness/</guid>
      <description>В 1921 году Франклину Рузвельту, который впоследствии стал президентом США, был поставлен диагноз полиомиелита. Рузвельт основал организацию March of Dimes (NFIP), которая финансировала создание полиовакцины и лечение этой болезни. Его диагноз никто не подвергал сомнению, в те времена любой паралич был полиомиелитом.
В этой статье авторы подробно анализируют исторические свидетельства симптомов Рузвельта, делают байесовский анализ каждого симптома, и заключают, что согласно трем различным методам анализа, у Рузвельта скорее всего был синдром Гийена-Барре, а не полиомиелит.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мumps meningoencephalitis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/007-%D0%BCumps-meningoencephalitis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/007-%D0%BCumps-meningoencephalitis/</guid>
      <description>Здесь сообщается о 119 случаях менингоэнцефалита вследствие свинки в Сан Франциско за 12 лет (1943-1955). Проходит он обычно мягко, без осложнений, без неврологических последствий, длится менее пяти дней, и госпитализация редко необходима. Смерть вследствие менингоэнцефалита от свинки это очень редкое явление, и во всей медицинской литературе описаны лишь 3 таких случая (включая один из этих 119).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>