<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Швейцария on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/countries/%D1%88%D0%B2%D0%B5%D0%B9%D1%86%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%8F/</link>
    <description>Recent content in Швейцария on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/countries/%D1%88%D0%B2%D0%B5%D0%B9%D1%86%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>An 11-month-old boy with psychomotor regression and auto-aggressive behaviour</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/022-an-11-month-old-boy-with-psychomotor-regression-and-auto-aggressive-behaviour/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/022-an-11-month-old-boy-with-psychomotor-regression-and-auto-aggressive-behaviour/</guid>
      <description>У 11-месячного мальчика в Швейцарии начались симптомы, напоминающие аутизм. Он не смеялся, не играл, был беспокойным, почти не спал, терял вес и не умел больше ползать и стоять. Ему сделали многочисленные проверки, но диагноз поставить не смогли. Через 3 месяца его госпитализировали, и после повторных многочисленных проверок, лишь когда родителям задали вопрос, оказалось, что за 4 недели до начала симптомов в доме разбился ртутный термометр. Оказалось, что у мальчика было отравление ртутью (акродиния).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How do physicians immunize their own children? Differences among pediatricians and nonpediatricians</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/009-how-do-physicians-immunize-their-own-children-differences-among-pediatricians-and-nonpediatricians/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/009-how-do-physicians-immunize-their-own-children-differences-among-pediatricians-and-nonpediatricians/</guid>
      <description>5% врачей непедиатров не прививают своих детей от кори-свинки-краснухи. Они считают, что комбинированные вакцины небезопасны, что лучше переболеть болезнью, чем вакцинироваться, и что гомеопатическое лечение хорошо работает для этих болезней.
10% отложат на более поздний срок прививку DTаP, 15% отложат прививку MMR.
Треть врачей не прививали своих детей от гепатита В и от гемофильной палочки. Лишь 12% прививали от гриппа, и лишь 3% прививали от ветрянки. 34% педиатров не прививали своих детей согласно графику прививок.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>