<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Непривитые on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/conditions/%D0%BD%D0%B5%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B8%D1%82%D1%8B%D0%B5/</link>
    <description>Recent content in Непривитые on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/conditions/%D0%BD%D0%B5%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B8%D1%82%D1%8B%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>A Population-Based Cohort Study of Undervaccination in 8 Managed Care Organizations Across the United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/006-a-population-based-cohort-study-of-undervaccination-in-8-managed-care-organizations-across-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/006-a-population-based-cohort-study-of-undervaccination-in-8-managed-care-organizations-across-the-united-states/</guid>
      <description>Исследование сравнивает привитых и недопривитых в США. Недопривитые это дети, которые не получили хотя бы одну прививку, или получили как минимум одну прививку даже на один день позже установленного срока.
Те, кто были недопривиты по выбору родителей, пользовались неотложной помощью на 9% реже, посещали врачей на 5% реже, а также болели фарингитом и ОРВИ на 11% реже.
Kоличество недопривитых неуклонно растёт (от 42% в 2004 до 54% в 2008).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Assessment of temporally-related acute respiratory illness following influenza vaccination. </title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/024-assessment-of-temporally-related-acute-respiratory-illness-following-influenza-vaccination./</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/024-assessment-of-temporally-related-acute-respiratory-illness-following-influenza-vaccination./</guid>
      <description>Многие люди считают, что вакцинация от гриппа может вызвать грипп. Авторы провели данное исследование чтобы доказать, что это не так. Они обнаружили что:
 Заболеваемость гриппом среди привитых и непривитых не отличалась. Заболеваемость другими респираторными заболеваниями среди привитых детей была на 71% выше, чем у непривитых.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effects of diphtheria-tetanus-pertussis or tetanus vaccination on allergies and allergy-related respiratory symptoms among children and adolescents in the United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/011-effects-of-diphtheria-tetanus-pertussis-or-tetanus-vaccination-on-allergies-and-allergy-related-respiratory-symptoms-among-children-and-adolescents-in-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/011-effects-of-diphtheria-tetanus-pertussis-or-tetanus-vaccination-on-allergies-and-allergy-related-respiratory-symptoms-among-children-and-adolescents-in-the-united-states/</guid>
      <description>Привитые от столбняка или вакциной DTP болели астмой в два раза чаще, аллергией на 63% чаще, а синуситом на 81% чаще, чем непривитые.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Influence of pediatric vaccines on amygdala growth and opioid ligand binding in rhesus macaque infants: A pilot study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/007-influence-of-pediatric-vaccines-on-amygdala-growth-and-opioid-ligand-binding-in-rhesus-macaque-infants-a-pilot-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/007-influence-of-pediatric-vaccines-on-amygdala-growth-and-opioid-ligand-binding-in-rhesus-macaque-infants-a-pilot-study/</guid>
      <description>Макакам сделали детские прививки согласно календарю прививок в США 1999 года, и сравнили с непривитыми макаками.
У привитых был намного больший объем мозга (такое наблюдается у аутистов).
Миндалина (область мозга, ответственная за эмоции) у привитых была намного больше, чем у непривитых. (Это тоже наблюдается у аутистов).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Is infant immunization a risk factor for childhood asthma or allergy?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/005-is-infant-immunization-a-risk-factor-for-childhood-asthma-or-allergy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/005-is-infant-immunization-a-risk-factor-for-childhood-asthma-or-allergy/</guid>
      <description>Новая Зеландия, 23 непривитых (от DTP и полио) из 1265 десятилетних детей. Среди привитых у 23% была астма, 22% консультировались насчет астмы, и у 30% была аллергия.
Среди непривитых не было ни одного случая астмы, ни консультаций насчет астмы, ни аллергий.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pilot comparative study on the health of vaccinated and unvaccinated 6- to 12- year old U.S. children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/003-pilot-comparative-study-on-the-health-of-vaccinated-and-unvaccinated-6-to-12-year-old-u.s.-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/003-pilot-comparative-study-on-the-health-of-vaccinated-and-unvaccinated-6-to-12-year-old-u.s.-children/</guid>
      <description>Исследование сравнивает детей на домашнем обучении в 4-х штатах в США. 405 привитых и 261 непривитых.
Острые болезни:
Привитые в 4 раза реже болели ветрянкой, в 3 раза реже коклюшем, и в 10 раз реже краснухой.
Привитые в 4 раза чаще болели отитом, и в 6 раз чаще пневмонией.
Хронические болезни:
У привитых в 30 раз чаще был аллергический насморк, у них было в 4 раза больше аллергий, в 4 раза больше аутизма, в 4 раза больше СДВГ (ADHD), в 3 раза больше экзем, в 5 раз больше learning disabilities, в 4 раза больше неврологических расстройств, и у них в 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The effect of DPT and BCG vaccinations on atopic disorders</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/012-the-effect-of-dpt-and-bcg-vaccinations-on-atopic-disorders/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/012-the-effect-of-dpt-and-bcg-vaccinations-on-atopic-disorders/</guid>
      <description>Среди привитых вакциной DTP 56% болели астмой, хроническим насморком или дерматитом. Среди непривитых болели лишь 9%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Introduction of Diphtheria-Tetanus-Pertussis and Oral Polio Vaccine Among Young Infants in an Urban African Community: A Natural Experiment</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/004-the-introduction-of-diphtheria-tetanus-pertussis-and-oral-polio-vaccine-among-young-infants-in-an-urban-african-community-a-natural-experiment/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/004-the-introduction-of-diphtheria-tetanus-pertussis-and-oral-polio-vaccine-among-young-infants-in-an-urban-african-community-a-natural-experiment/</guid>
      <description>Из-за того, что в Гвинее-Бисау прививали детей раз в три месяца, получился натуральный эксперимент. Некоторые дети в 3-5 месяцев уже были привиты, а некоторые нет.
Риск смерти у детей привитых от дифтерии/столбняка/коклюша (DTP) был в 10 раз выше, чем у непривитых детей. Дети, которые были привиты также от полиомиелита (OPV) умирали лишь в 5 раз чаще непривитых.
После того, как началась вакцинация, младенческая смертность в возрасте выше 3-х месяцев повысилась в 2 раза.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unvaccinated children are healthier</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/009-unvaccinated-children-are-healthier/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/009-unvaccinated-children-are-healthier/</guid>
      <description>Опрос в Новой Зеландии. 226 привитых детей и 269 непривитых.
У привитых в 5 раз чаще была астма, в 10 раз чаще ангина, в 2 раза чаще экзема, в 4 раза чаще апноэ, в 4 раза чаще гиперактивность, в 4 раза чаще отит, и им в 8 раз чаще вставляли ушную дренажную трубку.
У 5% привитых удаляли миндалины. Среди непривитых не было удаления мигдалин.
У 1.7% привитых была эпилепсия. Среди непривитых не было случаев эпилепсии.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccination and Allergic Disease: A Birth Cohort Study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/010-vaccination-and-allergic-disease-a-birth-cohort-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/010-vaccination-and-allergic-disease-a-birth-cohort-study/</guid>
      <description>Исследование 30 тысяч детей из Великобритании.
Привитые от дифтерии/столбняка/коклюша/полио в 14 раз чаще болели астмой, и в 9 раз чаще экземой.
Привитые от кори/свинки/краснухи в 3.5 раза чаще болели астмой, и в 4.5 раза чаще экземой.
Вроде бы цифры говорят сами за себя, не так ли? Но авторам не подходят такие цифры, они хотят оправдать прививки. Поэтому они делают два финта ушами.
Сначала они установили, что непривитые ходят к врачам реже.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>