<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Острый средний отит on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/diseases/%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D1%8B%D0%B9-%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%B9-%D0%BE%D1%82%D0%B8%D1%82/</link>
    <description>Recent content in Острый средний отит on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/diseases/%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D1%8B%D0%B9-%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%B9-%D0%BE%D1%82%D0%B8%D1%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/015/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/015/</guid>
      <description>В клинических испытаниях Vaqta в качестве плацебо использовался алюминий.
У 1-10% привитых детей в течение 14 дней после вакцинации наблюдался конъюктивит, средний отит, анорексия, бессонница и другие заболевания, а у взрослых также менструальные нарушения и боли в спине.
У 0.7% привитых были зарегистрированы серьезные негативные случаи, и у 0.1% они были, по мнению исследователей, связаны с вакциной.
В клинических испытаниях Havrix в качестве плацебо использовалась вакцина от гепатита В.
У 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adverse events associated with hepatitis B vaccine in U.S. children less than six years of age, 1993 and 1994</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/021-adverse-events-associated-with-hepatitis-b-vaccine-in-u.s.-children-less-than-six-years-of-age-1993-and-1994/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/021-adverse-events-associated-with-hepatitis-b-vaccine-in-u.s.-children-less-than-six-years-of-age-1993-and-1994/</guid>
      <description>Прививка от гепатита В ассоциирована с увеличенным в 5.9 раз риском артрита, в 1.6 раз риска острого отита, в 1.4 раза риска фарингита.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Changes in frequency and pathogens causing acute otitis media in 1995-2003</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/054-changes-in-frequency-and-pathogens-causing-acute-otitis-media-in-1995-2003/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/054-changes-in-frequency-and-pathogens-causing-acute-otitis-media-in-1995-2003/</guid>
      <description>Между 1995 и 2003 заболеваемость острым средним отитом не изменилась, но заболеваемость затянувшимся острым средним отитом уменьшилась с 16% до 12%. Место пневмококка в случаях среднего отита стала занимать гемофильная палочка, которая после начала пневмококковой вакцинации стала главным возбудителем болезни. (Рочестер, Нью-Йорк)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of conjugate pneumococcal vaccine followed by polysaccharide pneumococcal vaccine on recurrent acute otitis media: a randomised study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/056-effect-of-conjugate-pneumococcal-vaccine-followed-by-polysaccharide-pneumococcal-vaccine-on-recurrent-acute-otitis-media-a-randomised-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/056-effect-of-conjugate-pneumococcal-vaccine-followed-by-polysaccharide-pneumococcal-vaccine-on-recurrent-acute-otitis-media-a-randomised-study/</guid>
      <description>Рандомизированное двойное слепое исследование влияния вакцины от пневмококка на острый средний отит у склонных к нему детей старше года. В качестве плацебо использовались вакцины от гепатита В и гепатита А.
Заболеваемость острым средним отитом у привитых была повышена на 25%, хотя статистическая значимость пограничная (CI 0.99-1.57). У детей старше 2-х лет, вакцина повышала риск отита на 45%. У детей не слишком склонных к отиту, вакцина повышала риск на 66%. Вакцинация никак не повлияла на колонизацию пневмококка, так как вакцинные серотипы заменились невакцинными.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of pneumococcal conjugate vaccine on nasopharyngeal bacterial colonization during acute otitis media</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/058-effect-of-pneumococcal-conjugate-vaccine-on-nasopharyngeal-bacterial-colonization-during-acute-otitis-media/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/058-effect-of-pneumococcal-conjugate-vaccine-on-nasopharyngeal-bacterial-colonization-during-acute-otitis-media/</guid>
      <description>Предыдущее исследование широко цитируется, и необязательно даже упоминать, что статистическая значимость отсутствовала. Необязательно также упоминать другие исследования, где заболеваемость отитом у привитых была повышена.
Кроме того, здесь сообщается, что колонизация пневмококком во время отита практически не изменилась, так как вакцинные серотипы заменились на невакцинные.
У привитых чаще встречалась бактерия М.catarrhalis в среднем ухе, по сравнению с непривитыми и недопривитыми.
Из трех видов бактерий (пневмококк, гемофильная палочка и М.catarrhalis) у непривитых обнаружилось в среднем 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Efficacy of a pneumococcal conjugate vaccine against acute otitis media</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/057-efficacy-of-a-pneumococcal-conjugate-vaccine-against-acute-otitis-media/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/057-efficacy-of-a-pneumococcal-conjugate-vaccine-against-acute-otitis-media/</guid>
      <description>Другое рандомизированное двойное слепое исследование влияния вакцины от пневмококка на острый средний отит. В качестве плацебо использовалась вакцина от гепатита В.
Вакцина снизила заболеваемость на 6%, но статистическая значимость отсутствует (CI -4 — 16).
Один ребенок умер, но его смерть была определена как несвязанная с вакциной.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Illness after measles-mumps-rubella vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/030-illness-after-measles-mumps-rubella-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/030-illness-after-measles-mumps-rubella-vaccination/</guid>
      <description>У 23.8% младенцев после MMR наблюдалась лимфаденопатия (увеличение лимфатических узлов), у 3.3% средний отит, у 4.6% сыпь, и у 3.3% конъюнктивит.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Illness after measles-mumps-rubella vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/031-illness-after-measles-mumps-rubella-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/031-illness-after-measles-mumps-rubella-vaccination/</guid>
      <description>У 23.8% младенцев после MMR наблюдалась лимфаденопатия (увеличение лимфатических узлов), у 3.3% средний отит, у 4.6% сыпь, и у 3.3% конъюнктивит.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microbial interactions during upper respiratory tract infections</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/023-microbial-interactions-during-upper-respiratory-tract-infections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/023-microbial-interactions-during-upper-respiratory-tract-infections/</guid>
      <description>Колонизация пневмококком отрицательно коррелирует с колонизацией гемофильной бактерией, и с колонизацией золотистым стафилококком.
Колонизация гемофильной бактерией отрицательно коррелирует с колонизацией пневмококком, и с колонизацией золотистым стафилококком.
Авторы заключают, что элиминация пневмококка и гемофильной палочки из-за вакцинации может повысить риск среднего отита вследствие колонизации золотистым стафилококком, что результаты воздействия данной стратегии вмешательства в общественное здравоохранение может быть трудно предсказать, и что следует быть осторожными при разработке стратегий контроля колонизации верхних дыхательных путей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pilot comparative study on the health of vaccinated and unvaccinated 6- to 12- year old U.S. children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/003-pilot-comparative-study-on-the-health-of-vaccinated-and-unvaccinated-6-to-12-year-old-u.s.-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/003-pilot-comparative-study-on-the-health-of-vaccinated-and-unvaccinated-6-to-12-year-old-u.s.-children/</guid>
      <description>Исследование сравнивает детей на домашнем обучении в 4-х штатах в США. 405 привитых и 261 непривитых.
Острые болезни:
Привитые в 4 раза реже болели ветрянкой, в 3 раза реже коклюшем, и в 10 раз реже краснухой.
Привитые в 4 раза чаще болели отитом, и в 6 раз чаще пневмонией.
Хронические болезни:
У привитых в 30 раз чаще был аллергический насморк, у них было в 4 раза больше аллергий, в 4 раза больше аутизма, в 4 раза больше СДВГ (ADHD), в 3 раза больше экзем, в 5 раз больше learning disabilities, в 4 раза больше неврологических расстройств, и у них в 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Predominance of nontypeable Haemophilus influenzae in children with otitis media following introduction of a 3&#43;0 pneumococcal conjugate vaccine schedule</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/055-predominance-of-nontypeable-haemophilus-influenzae-in-children-with-otitis-media-following-introduction-of-a-3&#43;0-pneumococcal-conjugate-vaccine-schedule/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/055-predominance-of-nontypeable-haemophilus-influenzae-in-children-with-otitis-media-following-introduction-of-a-3&#43;0-pneumococcal-conjugate-vaccine-schedule/</guid>
      <description>Пневмококк и гемофильная бактерия ответственны за 80% случаев острого среднего отита. М.catarrhalis ответственна за 3-20% случаев.
После начала вакцинации от пневмококка, большинство случаев отита стали вызывать бескапсульные типы гемофильной бактерии.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risk factors for primary invasive pneumococcal disease among children in Finland</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/006-risk-factors-for-primary-invasive-pneumococcal-disease-among-children-in-finland/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/006-risk-factors-for-primary-invasive-pneumococcal-disease-among-children-in-finland/</guid>
      <description>Детский сад ассоциирован с повышением риска пневмококковой инфекции среди детей младше 2-х лет в 36 раз, а риска частого среднего отита — в 8.8 раз.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seven-Valent Pneumococcal Conjugate Vaccine and Nasopharyngeal Microbiota in Healthy Children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/022-seven-valent-pneumococcal-conjugate-vaccine-and-nasopharyngeal-microbiota-in-healthy-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/022-seven-valent-pneumococcal-conjugate-vaccine-and-nasopharyngeal-microbiota-in-healthy-children/</guid>
      <description>У привитых от пневмококка, в верхних дыхательных путях живут меньше пневмококковых бактерий невакцинных серотипов, но больше гемофильной палочки и стафилококка, а также намного больше анаэробных бактерий (Veilonella, Prevotella, Bacteroidetes, Leptotrichia), Actinomyces, Rothia, Neisseria, Fusobacterium, Megasphaera и стрептококков. Известно, что некоторые из этих бактерий повышают риск среднего отита. Временный бактериальный дисбаланс также повышает риск отита.
У принимавших антибиотики было в 4 раза меньше коринебактерий и Dolosigranulum, и в 6.3 раза больше стафилококка.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>