<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>שחפת on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/</link>
    <description>Recent content in שחפת on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Mar 2018 12:33:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/001/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/001/</guid>
      <description>כיוון שבישראל חיסון נגד שחפת לא נכלל בלוח החיסונים, ומחסנים רק ילדים בקבוצות סיכון (ילדים שאחד מהוריהם ממוצא אתיופי), פרק זה לא היה מתוכנן להיות מתורגם, אבל בגלל עליה במספר המקרים של לחץ על ההורים לחסן, לעבור תבחין מנטו או לתת אנטיביוטיקה במשך מספר חודשים במקרה של חשד לחשיפה לחולה שחפת, החלטנו בכל זאת לתרגם אותו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/009/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/009/</guid>
      <description>כבר אביסינה הבחין בקשר שבין סוכרת לשחפת, והיום אנו מגלים אותו מחדש. חולי סוכרת חולים בשחפת פי 3 יותר מכלל האוכלוסיה, ואילו נשאי HIV – פי 20 יותר. גם תרופות מדכאי חיסון (כגון סטרואידים) מעלות את הסיכון לשחפת. הקשר בין תרופות לטיפול בבעיות ראומטולוגיות לבין שחפת מהווה כיום בעיה משמעותית במדינות מפותחות.
ה- CDC מדווח כי גורמי סיכון נוספים למחלה הם אלכוהוליזם, שימוש בסמים, חוסר בית ושהיה בכלא. בשנת 2015, 470 אנשים מתו משחפת בארה&amp;rdquo;ב.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/028/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/028/</guid>
      <description>ה-BCG מהווה את הטיפול היעיל ביותר בסרטן שלפוחית השתן.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/038/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/038/</guid>
      <description>בדיקת מנטו מכילה פוליסורבט 80 ופנול.
ה-CDC מדווח כי BCG מסוגל לגרום לתגובת false positive בבדיקת מנטו, ולכן למחוסנים מומלץ לעבור בדיקות דם (T-spot/QuantiFERON) על מנת לאבחן זיהום.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/040/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/040/</guid>
      <description>מתוך מדינות מערב אירופה רק באירלנד ה-BCG עדיין נמצא רשמית בלוח החיסונים הלאומי. אלא שהלכה למעשה מלאי החיסון נגמר עוד ב-2015, ומאז לא נעשה באירלנד שימוש ב-BCG.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/042/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/042/</guid>
      <description>תמותה משחפת באנגליה ירדה ב-90% עוד לפני הופעת האנטיביוטיקה. כך גם בארה&amp;rdquo;ב. לפני תחילת המחקר של חיסון נגד שחפת התמותה ירדה ב-98%.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>60 лет бесполезной вакцинации от туберкулеза</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/044-60-%D0%BB%D0%B5%D1%82-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%B2%D0%B0%D0%BA%D1%86%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8-%D0%BE%D1%82-%D1%82%D1%83%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%BA%D1%83%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%B0/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/044-60-%D0%BB%D0%B5%D1%82-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%B2%D0%B0%D0%BA%D1%86%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8-%D0%BE%D1%82-%D1%82%D1%83%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%BA%D1%83%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%B0/</guid>
      <description>מאמר מאת הדוקטור אנדריי סטפנוב.
השימוש בחיסון זה (BCG), הן בפדרציה הרוסית והן ברחבי העולם לא מנע את התפשטות הזיהום, מה שמוצא ביטוי בעקביות בעמדה הרשמית של ארגון הבריאות העולמי. כמו כן החיסון BCG אינו מונע התפתחות של שחפת, למעט שחפת מוחית בילדים. לכן ארגון הבריאות העולמי ממליץ על הכרח חיסון BCG של ילודים במדינות שבהן השכיחות של שחפת מוחית בילדים מתחת לגיל 5 גבוהה ממקרה אחד ל-10 מיליון אנשים (עמ&amp;rsquo; 14).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An ecological analysis of incidence of tuberculosis and per capita gross domestic product</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/041-an-ecological-analysis-of-incidence-of-tuberculosis-and-per-capita-gross-domestic-product/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/041-an-ecological-analysis-of-incidence-of-tuberculosis-and-per-capita-gross-domestic-product/</guid>
      <description>ניתוח התחלואה בשחפת כתלות בהכנסה לנפש במדינות השונות. ככל שההכנסה לנפש גבוהה יותר כך התחלואה נמוכה יותר.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BCG - different strains, different vaccines?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/002-bcg-different-strains-different-vaccines/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/002-bcg-different-strains-different-vaccines/</guid>
      <description>מיליארדי אנשים חוסנו בחיסון BCG מאז 1921 – יותר מבכל חיסון אחר. ועדיין, BCG הוא לא פחות שנוי במחלוקת מאשר כל חיסון אחר. היעילות שלו נדונה עד עצם היום הזה, והיא משתנה בניסויים שונים מאפס עד ל-80%. BCG נחשב לאחד החיסונים הבטוחים ביותר, אך הנתונים הסטטיסטיים האמיתיים של סיבוכים לאחר החיסון, כגון לימפדניטיס ודלקת העצם אינם ידועים.
בשל חששות לגבי היעילות והבטיחות של ה-BCG, כמעט 200 חיסונים חדשים לשחפת פותחו ונבדקו על בעלי חיים, אך רק אחד מהם הראה תוצאות טובות יותר מאשר ה-BCG, וזה היה הצורה הרקומביננטית של BCG עצמה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BCG vaccination and the subsequent development of cancer in humans</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/021-bcg-vaccination-and-the-subsequent-development-of-cancer-in-humans/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/021-bcg-vaccination-and-the-subsequent-development-of-cancer-in-humans/</guid>
      <description>אך אם מסתכלים על כל סוגי הסרטן, חיסון BCG כבר מקושר לעלייה של 13% בסיכון לחלות. עוד: [1] [2] [3]
לאחר שבאי הדרומי של ניו זילנד הפסיקו לחסן ב-BCG, ואילו באי הצפוני המשיכו לחסן, שיעור התמותה מלימפומה שאינה הודג&amp;rsquo;קין גדל באי הצפוני וירד באי הדרומי, למרות שהנתונים היו זהים לפני כן. המחברים מסיקים כי ההצעות להשתמש ב-BCG נגד לוקמיה אינן נבונות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bacillus Calmette-Guérin vaccination and infant mortality</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/022-bacillus-calmette-gu%C3%A9rin-vaccination-and-infant-mortality/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/022-bacillus-calmette-gu%C3%A9rin-vaccination-and-infant-mortality/</guid>
      <description>כאשר ה-BCG הוצג בשנות העשרים של המאה הקודמת, נטען שבמקרים מסויימים יש לו השפעה מועילה לא ספציפית על התמותה. בהתחשב בכך שמאז הפך ה-BCG לחיסון הפופולרי ביותר בעולם, באופן מפתיע נערכו מעט מאוד מחקרים על ההשפעה שלו על תמותה ותחלואה.
מחקרים שנעשו לאחרונה מראים כי במדינות בעלות הכנסה נמוכה, ל-BCG יש השפעות כלליות מועילות על תחלואה ותמותה כללית של תינוקות, במיוחד של הבנות.
למעט חיסון טטנוס לנשים בהריון, אף חיסון בעולם לא הוכנס ללוח החיסונים על סמך ניסויים קליניים הבוחנים את השפעתו על התמותה הכללית ועל התחלואה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Changes in vitamin C and oxidative stress status during the treatment of tuberculous meningitis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/031-changes-in-vitamin-c-and-oxidative-stress-status-during-the-treatment-of-tuberculous-meningitis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/031-changes-in-vitamin-c-and-oxidative-stress-status-during-the-treatment-of-tuberculous-meningitis/</guid>
      <description>מוח ונוזל עמוד השדרה מכילים רמות גבוהות של ויטמין C כדי למנוע מצב של עקה חמצונית. מקובל לחשוב כי לעקה חמצונית יש תפקיד במהלך דלקת קרום מוח שחפתית וסוגים אחרים של דלקת קרום המוח.
בקרב חולים בדלקת קרום מוח שחפתית, רמת ויטמין C בדם ובנוזל עמוד השדרה היתה נמוכה יותר מאשר בקבוצת הביקורת.
בקרב חולים עם סיבוכים של דלקת קרום מוח שחפתית רמת ויטמין C בדם ובנוזל עמוד השדרה הייתה נמוכה משמעותית מאשר בקרב חולים ללא סיבוכים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clinical spectrum of tuberculosis in BCG vaccinated children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/014-clinical-spectrum-of-tuberculosis-in-bcg-vaccinated-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/014-clinical-spectrum-of-tuberculosis-in-bcg-vaccinated-children/</guid>
      <description>בילדים שחוסנו ב-BCG מאובחנים כל סוגי השחפת, וב-16% מהם המחלה מתפתחת לצורה מפושטת.
החוקרים מסיקים כי השפעה מגינה של BCG אפשרית רק בשילוב עם תזונה תקינה ועם שיפור התנאים הסוציו-אקונומיים. עוד: [1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Early vaccination protects against childhood leukemia: A systematic review and meta-analysis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/020-early-vaccination-protects-against-childhood-leukemia-a-systematic-review-and-meta-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/020-early-vaccination-protects-against-childhood-leukemia-a-systematic-review-and-meta-analysis/</guid>
      <description>חיסון BCG מקושר להקטנת הסיכון ללוקמיה ב-27%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of revaccination with BCG in early childhood on mortality: randomised trial in Guinea-Bissau</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/023-effect-of-revaccination-with-bcg-in-early-childhood-on-mortality-randomised-trial-in-guinea-bissau/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/023-effect-of-revaccination-with-bcg-in-early-childhood-on-mortality-randomised-trial-in-guinea-bissau/</guid>
      <description>השפעת החיסונים על השרדות ילדים במדינות מתפתחות אינה נבדקת בניסויים קליניים אקראיים לפני תחילת השימוש בהם. ההנחה היא כי השפעת החיסון על התמותה הינה ביחס ישיר ליעילותו ולחלקה של המחלה בתמותה הכוללת. המחקרים שנעשו ב-15 השנים האחרונות הראו כי הנחה זו אינה נכונה, שכן לחיסונים יש השפעות לוואי כלליות. לדוגמא, חיסונים נגד חצבת ו-BCG קשורים להפחתה בתמותה, ואילו החיסון דיפטריה-טטנוס-שעלת (DTP) או חיסון נגד חצבת בעל טיטר גבוה קשורים לעליה בתמותה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Environmental risk factors in paediatric inflammatory bowel diseases: a population based case control study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/019-environmental-risk-factors-in-paediatric-inflammatory-bowel-diseases-a-population-based-case-control-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/019-environmental-risk-factors-in-paediatric-inflammatory-bowel-diseases-a-population-based-case-control-study/</guid>
      <description>חיסון BCG מקושר לעליה בסיכון למחלת קרוהן פי 3.6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evaluation of non-specific effects of infant immunizations on early infant mortality in a southern Indian population</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/025-evaluation-of-non-specific-effects-of-infant-immunizations-on-early-infant-mortality-in-a-southern-indian-population/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/025-evaluation-of-non-specific-effects-of-infant-immunizations-on-early-infant-mortality-in-a-southern-indian-population/</guid>
      <description>זהו מחקר על ההשפעות הלא ספציפיות של החיסון בדרום הודו (11,000 תינוקות).
בין אלה שחוסנו באחד מחיסוני ה-DTP או BCG, התמותה הייתה נמוכה יותר ביחס למי שלא חוסנו בהם. עם זאת, בקרב אלה שחוסנו בשני החיסונים, התמותה הייתה זהה ביחס ללא מחוסנים.
בקרב בנות שקיבלו את שני החיסונים, התמותה הייתה גבוהה פי 4.5 מאשר בקרב אלה שקיבלו חיסון אחד.
המחברים לא הביאו בחשבון את התינוקות שמתו בשבוע הראשון לאחר החיסון, שכן שיעור התמותה הגבוה עלול היה לעמעם את המתאמים הרלוונטיים, ולדעתם הוא לא היה יכול להיגרם ע&amp;rdquo;י ההשפעות הלא ספציפיות של BCG.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fifteen year follow up of trial of BCG vaccines in south India for tuberculosis prevention. Tuberculosis Research Centre</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/011-fifteen-year-follow-up-of-trial-of-bcg-vaccines-in-south-india-for-tuberculosis-prevention.-tuberculosis-research-centre/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/011-fifteen-year-follow-up-of-trial-of-bcg-vaccines-in-south-india-for-tuberculosis-prevention.-tuberculosis-research-centre/</guid>
      <description>המחקר הגדול ביותר של יעילות החיסון מסוג &amp;ldquo;אקראי מבוקר פלסבו כפול סמיות&amp;rdquo; שנערך על 280,000 איש בדרום הודו, עם תקופת מעקב של 15 שנה.
נבחנו שני זני BCG (צרפתי ודני), כל אחד מהם במינון נמוך וגבוה. יעילות החיסונים הייתה אפסית בקרב מבוגרים ו-27% בקרב ילדים (אך ללא מובהקות סטטיסטית).
בשנים הראשונות לאחר תחילת המחקר, המחוסנים חלו בשחפת לעתים קרובות יותר מאשר הלא-מחוסנים. לאחר מכן, בתקופה של 5-12 שנים לאחר החיסון, הלא-מחוסנים חלו לעיתים קרובות יותר.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Immunological Links to Nonspecific Effects of DTwP and BCG Vaccines on Infant Mortality</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/024-immunological-links-to-nonspecific-effects-of-dtwp-and-bcg-vaccines-on-infant-mortality/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/024-immunological-links-to-nonspecific-effects-of-dtwp-and-bcg-vaccines-on-infant-mortality/</guid>
      <description>על פי מחקרים תצפיתיים מאפריקה, הרבה בנות מתחת לגיל שנה נפטרות מתופעות הלא ספציפיות של חיסון DTP. מצד שני, ההשפעות הלא ספציפיות של BCG מצילות את חייהם של ילדים רבים. מבחינה אימונולוגית תופעה זו מתרחשת ככל הנראה בגלל הסטת התגובה החיסונית ל-DTP לכיוון Th2 הודות לאדג&amp;rsquo;ובנט האלומיניום, וכן בשל העובדה כי הזרקה תוך שרירית של החיסון יכולה לגרום לדלקת כרונית במקום הזריקה. בניגוד ל-DTP, ה-BCG מסיט את התגובה החיסונית כלפי Th1, מה שכנראה מתבטא בהשפעה חיובית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impact of vitamin D in the treatment of tuberculosis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/034-impact-of-vitamin-d-in-the-treatment-of-tuberculosis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/034-impact-of-vitamin-d-in-the-treatment-of-tuberculosis/</guid>
      <description>לפני תקופת האנטיביוטיקה שחפת טופלה במינונים גדולים של ויטמין D בצורת שמן דגים או שהיה בשמש. בשנת 1854, סטודנט לבוטניקה חולה שחפת נסע להימלאיה לצורך הלימודים והחלים משחפת. רמות נמוכות של ויטמין D קשורות לעלייה של פי חמישה בסיכון לשחפת. עוד: [1] [2] [3]
כאן מדווח על ניסוי קליני של ההשפעות של שתי מנות של ויטמין D 600,000 יחב&amp;rdquo;ל), אשר הובילה לשיפור התסמינים.
כאן מדווח על ניסוי קליני של ויטמין D, אשר לא הביא לירידה בתמותה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Is the development of a new tuberculosis vaccine possible?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/017-is-the-development-of-a-new-tuberculosis-vaccine-possible/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/017-is-the-development-of-a-new-tuberculosis-vaccine-possible/</guid>
      <description>למרבה הצער, איננו קרובים יותר להכחדה או אפילו לשליטה בשחפת היום מאשר היינו כשקוך גילה לראשונה את חיידק השחפת.
למרות שבמטא-אנליזה נמצא שהיעילות התיאורטית של החיסון עומדת כ-50%, ההערכה היא שרק 5% ממקרי המוות משחפת היו ניתנים למניעה באמצעות חיסון. לפיכך חיסון ה-BCG אינו משביע רצון.
במקרה של שחפת עומד בפני מפתחי החיסונים מכשול קשה – פיתוח חיסון המעורר תגובה חיסונית חזקה יותר מאשר הפתוגן עצמו.
בהתחשב בכך שתאי T ממלאים תפקיד מרכזי בהגנה מפני שחפת, החיסון העתידי אמור להשפיע על הלימפוציטים מסוג T.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lessons from history of socioeconomic improvements: a new approach to treating multi-drug-resistant tuberculosis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/005-lessons-from-history-of-socioeconomic-improvements-a-new-approach-to-treating-multi-drug-resistant-tuberculosis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/005-lessons-from-history-of-socioeconomic-improvements-a-new-approach-to-treating-multi-drug-resistant-tuberculosis/</guid>
      <description>ארגון הבריאות העולמי מעריך כי שליש מאוכלוסיית העולם נגועה בחיידק שחפת, אך רק 10% מהם, אלה עם מערכת חיסונית מוחלשת, יפתחו שחפת.
לפני הופעתה של אנטיביוטיקה, שחפת טופלה בבתי החלמה ע&amp;rdquo;י תזונה משופרת, היגיינה ומנוחה, מה שהוביל לירידה בתמותה כבר במאה ה-19.
בשנות ה-40 חל שימוש נרחב באנטיביוטיקה, ואיתו הופיעו זנים עמידים של חיידקים. זנים מסוימים הם מאוד עמידים, ובמדינות מפותחות עלות הטיפול בהם מגיעה למיליון דולר לכל חולה. בפרו, שכיחות השחפת קטנה ב-3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Long-term results of BCG vaccination in the southern United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/013-long-term-results-of-bcg-vaccination-in-the-southern-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/013-long-term-results-of-bcg-vaccination-in-the-southern-united-states/</guid>
      <description>מחקר יעילות של BCG בארצות הברית, שנמשך 14 שנים. יעילות החיסונים עמדה על 14%, ואילו בקרב האפרו-אמריקאים היעילות היתה שלילית.
בעקבות המחקר הזה הוחלט כי היעילות של BCG נמוכה מדי, קצרת טווח והנמוכה ביותר בקרב אלו עם הסיכון הגבוה ביותר לשחפת. ולכן ה-BCG מעולם לא הוכנס ללוח החיסונים בארה&amp;rdquo;ב.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mother-to-newborn transmission of mycobacterial L-forms and Vδ2 T-cell response in placentobiome of BCG-vaccinated pregnant women</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/018-mother-to-newborn-transmission-of-mycobacterial-l-forms-and-v%CE%B42-t-cell-response-in-placentobiome-of-bcg-vaccinated-pregnant-women/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/018-mother-to-newborn-transmission-of-mycobacterial-l-forms-and-v%CE%B42-t-cell-response-in-placentobiome-of-bcg-vaccinated-pregnant-women/</guid>
      <description>עד לאחרונה האמינו כי הרחם הוא סטרילי, וכי התינוק נולד סטרילי. עם זאת, ממצאים חדשים הפריכו את התפיסה הזו. התברר כי השליה מיושבת על ידי חיידקים שאינם פתוגנים, והיא בעלת מיקרוביום משלה (placentobiome), המבצע תפקודים מטבוליים. ישנם הבדלים במיקרוביום של השליה בילודים פגים וילודים שנולדו במועד.
צורות L הם חיידקים נטולי דופן התא, אך משמרים על היכולת ההתפתחות. בחיסון BCG נמצאו חיידקי צורות L המסוגלים להתרבות וליצור התיישבויות.
במחקר זה נמצא כי אמהות שחוסנו בינקות מפני שחפת מעבירות את הצורות L של חיידק BCG לילודים דרך השליה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mycobacterium tuberculosis is extraordinarily sensitive to killing by a vitamin C-induced Fenton reaction</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/032-mycobacterium-tuberculosis-is-extraordinarily-sensitive-to-killing-by-a-vitamin-c-induced-fenton-reaction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/032-mycobacterium-tuberculosis-is-extraordinarily-sensitive-to-killing-by-a-vitamin-c-induced-fenton-reaction/</guid>
      <description>ויטמין C מחסל את חיידקי השחפת in vitro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nonspecific effect of BCG vaccination at birth on early childhood infections: a randomized, clinical multicenter trial</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/026-nonspecific-effect-of-bcg-vaccination-at-birth-on-early-childhood-infections-a-randomized-clinical-multicenter-trial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/026-nonspecific-effect-of-bcg-vaccination-at-birth-on-early-childhood-infections-a-randomized-clinical-multicenter-trial/</guid>
      <description>בהשראת ההשפעות הלא ספציפיות של BCG שנתגלו במדינות העולם השלישי, החליטו המחברים לערוך מחקר אקראי בדנמרק. ההשפעות הלא ספציפיות לא נמצאו. ילדים מחוסנים לא חלו פחות מלא מחוסנים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nutritional risk factors for tuberculosis among adults in the United States, 1971-1992</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/008-nutritional-risk-factors-for-tuberculosis-among-adults-in-the-united-states-1971-1992/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/008-nutritional-risk-factors-for-tuberculosis-among-adults-in-the-united-states-1971-1992/</guid>
      <description>אצל אנשים עם תת-משקל, הסיכון לשחפת היה גבוה פי 12 בהשוואה לאנשים בעלי משקל תקין. אצל אנשים הסובלים מעודף משקל, הסיכון לשחפת היה נמוך פי שלוש, ובאלה הסובלים מהשמנה – נמוך פי 5.
בשנות ה-50 נמצא כי אנשים עם חוסר בויטמינים A ו-C חלו בשחפת לעתים קרובות יותר, ותוספת ויטמינים ומינרלים צמצמה את התחלואה במשפחות החולים. מאז לא נערכו מחקרים נאותים על השפעת חומרים מזינים על הסיכון לשחפת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oxford TB vaccine study calls into question selective use of animal data</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/035-oxford-tb-vaccine-study-calls-into-question-selective-use-of-animal-data/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/035-oxford-tb-vaccine-study-calls-into-question-selective-use-of-animal-data/</guid>
      <description>MVA85A הוא חיסון שחפת חדש שנועד להגביר את היעילות של BCG. בשנת 2009, החל ניסוי קליני של החיסון הזה שבוצע בקרב 2,800 תינוקות בדרום אפריקה. התוצאות, שפורסמו בשנת 2013, הראו כי החיסון החדש אינו יעיל.
לפני הניסויים הקליניים בתינוקות בוצעו ניסויים בעכברים, שרקנים, פרות וקופים. בבקשות למימון הניסוי שהוגשו ב-2009 טענו החוקרים שהחיסון נתגלה כיעיל ובטוח בבעלי חיים. אך דו&amp;rdquo;ח בלתי תלוי שפורסם ב-2015 שהקיף שמונה מחקרים שבוצעו ב-192 בעלי חיים מגלה כי החיסון לא היה יעיל גם בבעלי חיים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Protection by BCG vaccine against tuberculosis: a systematic review of randomized controlled trials</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/010-protection-by-bcg-vaccine-against-tuberculosis-a-systematic-review-of-randomized-controlled-trials/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/010-protection-by-bcg-vaccine-against-tuberculosis-a-systematic-review-of-randomized-controlled-trials/</guid>
      <description>סקירה שיטתית של יעילות BCG. היעילות בקרב תינוקות הינה 59%. ככל שמתרחקים יותר מקו המשווה, כך החיסון יעיל יותר. יעילות החיסון בהגנה מפני דלקת קרום מוח שחפתית ומפני שחפת מפושטת עומדת על 90%. החיסון פחות יעיל בגילאים בוגרים יותר.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Puzzling associations between childhood infections and the later occurrence of asthma and atopy</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/027-puzzling-associations-between-childhood-infections-and-the-later-occurrence-of-asthma-and-atopy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/027-puzzling-associations-between-childhood-infections-and-the-later-occurrence-of-asthma-and-atopy/</guid>
      <description>על פי מחקרים מסויימים, זיהומים מערכתיים כגון חצבת, הפטיטיס A ושחפת מונעים אלרגיות ואסתמה. זאת בשל העובדה כי זיהומים חיידקיים ונגיפיים מסוימים מסיטים את התגובה החיסונית כלפי Th1.
חיסון BCG, לעומת זאת, אינו מונע אלרגיות ואסתמה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Randomised controlled trial of single BCG, repeated BCG, or combined BCG and killed Mycobacterium leprae vaccine for prevention of leprosy and tuberculosis in Malawi. Karonga Prevention Trial Group</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/012-randomised-controlled-trial-of-single-bcg-repeated-bcg-or-combined-bcg-and-killed-mycobacterium-leprae-vaccine-for-prevention-of-leprosy-and-tuberculosis-in-malawi.-karonga-prevention-trial-group/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/012-randomised-controlled-trial-of-single-bcg-repeated-bcg-or-combined-bcg-and-killed-mycobacterium-leprae-vaccine-for-prevention-of-leprosy-and-tuberculosis-in-malawi.-karonga-prevention-trial-group/</guid>
      <description>מחקר אקראי של יעילות חיסוני דחף של BCG שנערך במלאווי (120 אלף איש). המחוסנים חלו בשכיחות נמוכה ב-49% בצרעת, אך בשכיחות גבוהה ב-69% בשחפת.
גם מחקרים אחרים במלאווי ובונצואלה מצאו כי BCG אינו מגן מפני שחפת, אך מגן במידה מסוימת מפני צרעת.
ארגון הבריאות העולמי מדווח כי לא קיימת שום הוכחה ליעילות חיסוני דחף, ואינו ממליץ לבצעם.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rate of reinfection tuberculosis after successful treatment is higher than rate of new tuberculosis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/016-rate-of-reinfection-tuberculosis-after-successful-treatment-is-higher-than-rate-of-new-tuberculosis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/016-rate-of-reinfection-tuberculosis-after-successful-treatment-is-higher-than-rate-of-new-tuberculosis/</guid>
      <description>הסיכון לחלות שוב עבור אדם שחלה בשחפת, גבוה יותר פי 4 מאשר הסיכון של אדם שלא חלה.
החוקרים מסיקים כי העובדה כי המחלה הטבעית אינה מספקת הגנה מפני הידבקות חוזרת עשויה להסביר חלקית את חוסר היעילות של חיסון ה-BCG.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Specific T cell frequency and cytokine expression profile do not correlate with protection against tuberculosis after bacillus Calmette-Guérin vaccination of newborns</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/015-specific-t-cell-frequency-and-cytokine-expression-profile-do-not-correlate-with-protection-against-tuberculosis-after-bacillus-calmette-gu%C3%A9rin-vaccination-of-newborns/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/015-specific-t-cell-frequency-and-cytokine-expression-profile-do-not-correlate-with-protection-against-tuberculosis-after-bacillus-calmette-gu%C3%A9rin-vaccination-of-newborns/</guid>
      <description>האימונוגניות של חיסוני שחפת נקבעת בדרך כלל על ידי פרופיל ציטוקינים. במחקר הזה התברר כי אין שום קשר בין פרופיל ציטוקינים לאחר BCG לבין הגנה מפני שחפת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Association between Active and Passive Smoking and Latent Tuberculosis Infection in Adults and Children in the United States: Results from NHANES</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/007-the-association-between-active-and-passive-smoking-and-latent-tuberculosis-infection-in-adults-and-children-in-the-united-states-results-from-nhanes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/007-the-association-between-active-and-passive-smoking-and-latent-tuberculosis-infection-in-adults-and-children-in-the-united-states-results-from-nhanes/</guid>
      <description>עישון אקטיבי ופסיבי קשור להכפלה של הסיכון לשחפת.
במעשנים בעבר ובהווה, קיים סיכון מוגבר לזיהום בחיידק השחפת, הסיכון לפתח שחפת, סיכון לסיבוכים וסיכון למוות משחפת.
הסיכון לשחפת חוזרת היה גבוה פי 2 בקרב מי שעישנו יותר מ-10 סיגריות ביום ביחס ללא מעשנים. עוד: [1] [2] [3] [4]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The ongoing challenge of latent tuberculosis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/039-the-ongoing-challenge-of-latent-tuberculosis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/039-the-ongoing-challenge-of-latent-tuberculosis/</guid>
      <description>השיטות להבחנה בין שחפת פעילה לרדומה לא השתנו במהלך 88 השנים האחרונות. פלואורוגרפיה, בדיקת מנטו ובדיקת כיח נותרו אבני היסוד של האבחון.
הרגישות של תבחין מנטו ובדיקת T-spot לאבחנת זיהום פעיל מהווה רק 70-90%. מבחן שאינו מסוגל לזהות את האנשים הנגועים ביותר משאיר מקום לשיפור.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The relation of vitamin C deficiency to intestinal tuberculosis in the guinea pig</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/029-the-relation-of-vitamin-c-deficiency-to-intestinal-tuberculosis-in-the-guinea-pig/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/029-the-relation-of-vitamin-c-deficiency-to-intestinal-tuberculosis-in-the-guinea-pig/</guid>
      <description>למזון של שרקנים הוסיפו חיידקי שחפת. 70% מבין אלה שתזונתם היתה דלה בויטמין C פיתחו שחפת מעיים. מבין אלו שקיבלו ויטמין C (בצורה של מיץ עגבניות או עלי כרוב) רק 5% פיתחו שחפת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tuberculosis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/003-tuberculosis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/003-tuberculosis/</guid>
      <description>4 מיליארד איש חוסנו ב-BCG מאז 1921. יותר מ -90% מהילדים בעולם מקבלים היום את החיסון, אבל זה לא השפיע במיוחד על מגיפת השחפת. מספר המקרים החדשים כיום גבוה יותר מאשר בכל תקופה אחרת בהיסטוריה. אף שהחיסון יעיל נגד דלקת קרום המוח השחפתית ונגד השחפת המיליארית, השפעתו נחלשת תוך עשור.
שחפת ממשיכה להיות מחלה של עניים, אשר קשורה בקשר בלתי נפרד עם צפיפות האוכלוסין ותת תזונה. הבנתנו הבסיסית של מנגנון ההתפתחות של מחלה זו לוקה בחסר.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tuberculosis II: the failure of the BCG vaccine</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/036-tuberculosis-ii-the-failure-of-the-bcg-vaccine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/036-tuberculosis-ii-the-failure-of-the-bcg-vaccine/</guid>
      <description>העלייה המהירה בשכיחות השחפת התרחשה בתקופת התיעוש, העיור והעוני ששרר באותה העת באירופה. תחילה חלו בשחפת בעיקר תופרות וכובסות.
חיידק השחפת התגלה על ידי קוך בשנת 1882, והמועמד הראשון לתפקיד החיסון היה טוברקולין. לאחר שנפטרו 55 איש מתוך 1979 החולים הראשונים שחוסנו, העבודה בכיוון הזה הופסקה.
המועמד השני לחיסון היה הבצילוס של פרידמן (M. chelonae) שהיה פחות פתוגני. אבל כיוון שפרידמן היה יהודי, עליית האנטישמיות הובילה ב-1937 לתביעה נגדו, להפסקת ייצור החיסונים באיטליה לבקשת היטלר, הצתת מכון פרידמן בלייפציג ולאיסור על החיסון בצרפת לטובת ה-M.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tuberculosis in Newborns: The Lessons of the &#34;Lübeck Disaster&#34;</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/006-tuberculosis-in-newborns-the-lessons-of-the-l%C3%BCbeck-disaster/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/006-tuberculosis-in-newborns-the-lessons-of-the-l%C3%BCbeck-disaster/</guid>
      <description>ב-1929 אירעה תקרית בעיר לובק שבגרמניה, שנקראה מאוחר יותר &amp;ldquo;הטרגדיה של לובק&amp;rdquo;. 251 תינוקות קיבלו 3 מנות של BCG במתן פומי, ולאחר מכן 90% מהם חלו בשחפת, ו-72 מתוכם נפטרו. מאוחר יותר התברר כי לחיסון נוספו בטעות חיידקים חיים ומדבקים. בעקבות האירוע הזה הופקו שלושה לקחים.
ראשית, למרות שיעור התמותה הגבוה (29%), רוב התינוקות התאוששו. מכך נובע כי לבני אדם חסינות מולדת לחיידקי שחפת (באותה התקופה עוד לא הייתה אנטיביוטיקה).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unreliability of the Mantoux test using 1 TU PPD in excluding childhood tuberculosis in Papua New Guinea</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/037-unreliability-of-the-mantoux-test-using-1-tu-ppd-in-excluding-childhood-tuberculosis-in-papua-new-guinea/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/037-unreliability-of-the-mantoux-test-using-1-tu-ppd-in-excluding-childhood-tuberculosis-in-papua-new-guinea/</guid>
      <description>139 ילדים עם שחפת בפפואה-גינאה החדשה עברו בדיקת מנטו, ורק מחציתם הראו תוצאה חיובית (התקשות הגבוהה מ-5 מ&amp;rdquo;מ). בקרב ילדים מתחת לגיל שנתיים, רק ב-29% נתקבלה תגובה כלשהי. בארצות שאינן טרופיות בדיקת מנטו כביכול מציגה תוצאות מהימנות יותר.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin C Potentiates the Killing of Mycobacterium tuberculosis by the First-Line Tuberculosis Drugs Isoniazid and Rifampin in Mice</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/033-vitamin-c-potentiates-the-killing-of-mycobacterium-tuberculosis-by-the-first-line-tuberculosis-drugs-isoniazid-and-rifampin-in-mice/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/033-vitamin-c-potentiates-the-killing-of-mycobacterium-tuberculosis-by-the-first-line-tuberculosis-drugs-isoniazid-and-rifampin-in-mice/</guid>
      <description>השילוב של ויטמין C עם תרופות נגד שחפת גורם להחלמה מהירה יותר של עכברים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin C and tuberculosis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/030-vitamin-c-and-tuberculosis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/030-vitamin-c-and-tuberculosis/</guid>
      <description>ההשפעה המגנה של ויטמין C נגד שחפת בבעלי חיים דווחה פעמים רבות. בעלי חיים שתזונתם דלה בויטמין C רגישים יותר לזיהום חיידקי שחפת, ובעלי החיים שנדבקו מפתחים צפדינה בשכיחות רבה יותר.
אנשים עם שחפת מפרישים פחות ויטמין C בשתן מאשר אנשים בריאים, וזה כנראה אומר כי הצורך של הגוף בויטמין עולה בזמן המחלה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What have we learnt about BCG vaccination in the last 20 years?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/004-what-have-we-learnt-about-bcg-vaccination-in-the-last-20-years/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/004-what-have-we-learnt-about-bcg-vaccination-in-the-last-20-years/</guid>
      <description>ה-BCG נמצא בשימוש מאז 1921 והוא נחשב לחיסון הנפוץ ביותר בעולם. עם זאת, היעילות של ה-BCG תלויה מאוד במיקום הגיאוגרפי, ואנו לא מבינים היטב מדוע הוא מגן כאשר הוא מגן, או מדוע הוא אינו מגן כאשר הוא אינו מגן. סמני ההגנה לאחר החיסון BCG עדיין לא זוהו (כלומר, אם במקרה של חיסונים האחרים ניתן לבדוק את האימונוגניות שלהם (כמות הנוגדנים שהופקו), הרי שבמקרה של BCG לא ניתן לקבוע אם הוא גרם להשפעה כלשהי או לא).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проблемы массовой противотуберкулезной иммунизации в современных условиях</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/043-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D1%8B-%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D1%82%D1%83%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%BA%D1%83%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%B8%D0%BC%D0%BC%D1%83%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8-%D0%B2-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D1%83%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%8F%D1%85/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/043-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D1%8B-%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D1%82%D1%83%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%BA%D1%83%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%B8%D0%BC%D0%BC%D1%83%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8-%D0%B2-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D1%83%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%8F%D1%85/</guid>
      <description>העובדה כי במציאות בה החיידק התפשט ב-85-90% מהאוכלוסייה השכיחות של שחפת נאמדת במאות ואלפיות האחוז, &amp;ldquo;נותנת יסוד להכיר בחיידק שחפת כחיידק בעל פתוגניות מתונה.&amp;rdquo;
אורגניזם עם חסינות כללית מספקת ברוב המקרים מסוגל להתמודד עם זיהום שחפת באופן עצמאי (ללא קשר לנוכחות או היעדר חסינות ספציפית בזמן ההדבקה).
רוב התגובות המוטלות בספק והחיוביות לשחפת בגיל בית הספר נובעות מאלרגיות שלאחר החיסון.
בכל שנה 1.5-2 מיליון תלמידים ברוסיה מקבלים מנת דחף של BCG.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>