<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Алюминий on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/drugs/%D0%B0%D0%BB%D1%8E%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D0%B9/</link>
    <description>Recent content in Алюминий on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/drugs/%D0%B0%D0%BB%D1%8E%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D0%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title> Aluminium incorporation into the brain of rat fetuses and sucklings</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/009-aluminium-incorporation-into-the-brain-of-rat-fetuses-and-sucklings/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/009-aluminium-incorporation-into-the-brain-of-rat-fetuses-and-sucklings/</guid>
      <description>Беременным крысам ввели под кожу радиоактивный алюминий, который уже через несколько дней попал в мозг зародышей. После рождения этот алюминий продолжал накапливаться в мозгу, передаваясь уже через грудное молоко.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A study of the distribution of aluminum in human placental tissues based on alkaline solubilization with determination by electrothermal atomic absorption spectrometry</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/011-a-study-of-the-distribution-of-aluminum-in-human-placental-tissues-based-on-alkaline-solubilization-with-determination-by-electrothermal-atomic-absorption-spectrometry/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/011-a-study-of-the-distribution-of-aluminum-in-human-placental-tissues-based-on-alkaline-solubilization-with-determination-by-electrothermal-atomic-absorption-spectrometry/</guid>
      <description>У 95% родивших женщин алюминий был обнаружен в плаценте, у 81% в плацентной мембране, и у 46% в пуповине.
Это к вопросу о прививках беременным.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Addressing Parents&#39; Concerns: Do Vaccines Contain Harmful Preservatives, Adjuvants, Additives, or Residuals?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/028-addressing-parents-concerns-do-vaccines-contain-harmful-preservatives-adjuvants-additives-or-residuals/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/028-addressing-parents-concerns-do-vaccines-contain-harmful-preservatives-adjuvants-additives-or-residuals/</guid>
      <description>Его аргументы:
 алюминиевые адъюванты безопасны, потому что используются в прививках более 70 лет; алюминий есть и в грудном молоке, и в детских смесях, и вообще это один из самых распространенных металлов; были проведены опыты на мышах, которых кормили лактатом алюминия, и ничего с ними не случилось.
Первый аргумент настолько нелепый и антинаучный, что на него даже трудно ответить. Семьдесят лет назад у половины детей не было хронических заболеваний. А учитывая обилие научных исследований о вреде алюминия, этот аргумент попросту лживый.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adverse events after immunisation with aluminium-containing DTP vaccines: systematic review of the evidence</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/018-adverse-events-after-immunisation-with-aluminium-containing-dtp-vaccines-systematic-review-of-the-evidence/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/018-adverse-events-after-immunisation-with-aluminium-containing-dtp-vaccines-systematic-review-of-the-evidence/</guid>
      <description>А вот систематический обзор и мета-анализ, который доказывает, что алюминий в вакцинах DTP безопасен. Очень рекомендую прочитать эту статью полностью. После ее прочтения, ваше мнение о науке больше никогда не будет прежним.
Авторы выявили 8 исследований алюминиевых адъювантов, и сделали мета-анализ 5-и из них.
Исследования безопасности длились от 24 часов до 6 недель. Побочные эффекты, которые в них искали, были лишь плач, крик, боль, температура, конвульсии и покраснение.
Авторы заключили, что хотя все эти исследования были очень сомнительного качества, алюминий в вакцинах нечем заменить.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aluminium content of some foods and food products in the USA, with aluminium food additives</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/039-aluminium-content-of-some-foods-and-food-products-in-the-usa-with-aluminium-food-additives/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/039-aluminium-content-of-some-foods-and-food-products-in-the-usa-with-aluminium-food-additives/</guid>
      <description>Анализ количества алюминия в разных продуктах. Алюминия много в замороженных пиццах, колбасах, сыре, панкейках, пекарском порошке, пекарских смесях и т.д.
Алюминия немало также в напитках, продающихся в алюминиевых пивных банках.
У крыс, которых поили напитками из алюминиевых банок, содержание алюминия в костях было на 69% выше.
Здесь сообщается, что алюминия много в шоколаде, очень много в какао, а также в чае и во фруктовых соках.
Здесь сообщается, что алюминия много в какао, шоколаде, кондитерских изделиях, премиксах для выпечки, бисквитах и соленых крендельках, макаронах и т.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aluminium Involvement in Neurotoxicity</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/044-aluminium-involvement-in-neurotoxicity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/044-aluminium-involvement-in-neurotoxicity/</guid>
      <description>Выведение алюминия посредством хелатирования у больных расеянным склерозом привело к улучшению симптомов. У больных нейродегенеративными заболеваниями и расеянным склерозом уровень алюминия значительно выше, чем у здоровых.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aluminium, antiperspirants and breast cancer</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/035-aluminium-antiperspirants-and-breast-cancer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/035-aluminium-antiperspirants-and-breast-cancer/</guid>
      <description>Соли алюминия в антиперспирантах блокируют потовые железы, в результате чего пот не выделяется, что и делает их очень эффективными. Причина 90% случаев рака груди — экологическая, а не генетическая. В 1926 году лишь 31% раковых опухолей приходились на верхнюю внешнюю часть груди. В 1994 году на эту область приходилось уже 61% опухолей. Эта пропорция линейно растет из года в год. Геномная нестабильность во внешней части груди постоянно повышается. Среди больных раком груди, те, кто использовали антиперспиранты чаще, диагностировались в более молодом возрасте.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aluminum content of human semen: Implications for semen quality</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/016-aluminum-content-of-human-semen-implications-for-semen-quality/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/016-aluminum-content-of-human-semen-implications-for-semen-quality/</guid>
      <description>Алюминий собирается в сперме, и чем его больше, тем хуже качество спермы. Еще: [1], [2], [3].
Алюминий нарушает также функцию яичников у крыс [1], [2].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aluminum hydroxide injections lead to motor deficits and motor neuron degeneration</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/008-aluminum-hydroxide-injections-lead-to-motor-deficits-and-motor-neuron-degeneration/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/008-aluminum-hydroxide-injections-lead-to-motor-deficits-and-motor-neuron-degeneration/</guid>
      <description>Мышам вкололи гидроксид алюминия в эквивалентным человеческим вакцинным дозам. У них наблюдалась повышенная гибель двигательных нейронов, пониженная двигательная активность, плохая пространственная память, и прочие эффекты, соответствующие деменции, болезни Альцгеймера и Gulf War syndrome. (перевод)
Еще два похожих исследования: [1] [2]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aluminum Should Now Be Considered a Primary Etiological Factor in Alzheimer&#39;s Disease</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/013-aluminum-should-now-be-considered-a-primary-etiological-factor-in-alzheimers-disease/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/013-aluminum-should-now-be-considered-a-primary-etiological-factor-in-alzheimers-disease/</guid>
      <description>Точная причина болезни Альцгеймера еще неизвестна, но алюминий играет в ней главную роль.
Еще один мета-анализ на эту тему.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aluminum vaccine adjuvants: are they safe?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/005-aluminum-vaccine-adjuvants-are-they-safe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/005-aluminum-vaccine-adjuvants-are-they-safe/</guid>
      <description>Несмотря на 90 лет использования алюминиевых адъювантов в вакцинах, до сих пор неизвестно, почему, и как именно алюминий вызывает такую сильную иммунную реакцию.
Высокая токсичность и опасность алюминия, потребляемого орально, была известна уже в 1911 году, когда д-р William Gies опубликовал результаты семилетних исследований об алюминии в пекарском порошке, в консервантах и в красителях. Алюминий влияет на память, на концентрацию и на поведение. (Алюминий до сих пор добавляется в пекарский порошок (baking powder), и в пищевые консерванты).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aluminum: a potential pro-oxidant in sunscreens/sunblocks?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/040-aluminum-a-potential-pro-oxidant-in-sunscreens-sunblocks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/040-aluminum-a-potential-pro-oxidant-in-sunscreens-sunblocks/</guid>
      <description>Алюминий содержится в очень огромных количествах в солнцезащитных кремах. Поскольку алюминий является оксидантом, вполне возможно, что он способствует развитию меланомы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antacids and dietary supplements with an influence on the gastric pH increase the risk for food sensitization</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/038-antacids-and-dietary-supplements-with-an-influence-on-the-gastric-ph-increase-the-risk-for-food-sensitization/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/038-antacids-and-dietary-supplements-with-an-influence-on-the-gastric-ph-increase-the-risk-for-food-sensitization/</guid>
      <description>Гидроксид алюминия и фосфат алюминия используются также в качестве антацидов (лекарств от изжоги и некоторых других болезней ЖКТ, многие из которых продаются без рецепта). Что, в свою очередь, приводит к аллергиям.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Association between maternal aluminum exposure and the risk of congenital heart defects in offspring</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/010-association-between-maternal-aluminum-exposure-and-the-risk-of-congenital-heart-defects-in-offspring/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/010-association-between-maternal-aluminum-exposure-and-the-risk-of-congenital-heart-defects-in-offspring/</guid>
      <description>Высокий уровень алюминия в волосах матери ассоциирован с врожденными дефектами сердца у ребенка.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Do aluminum vaccine adjuvants contribute to the rising prevalence of autism?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/007-do-aluminum-vaccine-adjuvants-contribute-to-the-rising-prevalence-of-autism/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/007-do-aluminum-vaccine-adjuvants-contribute-to-the-rising-prevalence-of-autism/</guid>
      <description>Чем больше в стране делают прививок с алюминием, тем больше в ней аутистов.
В США увеличение количества аутистов коррелирует с увеличением использования алюминиевых адъювантов. (r=0.92, p&amp;lt;0.0001)
Авторы используют Hill&#39;s criteria, и заключают, что связь между алюминием в вакцинах и аутизмом вероятно причинно-следственная. Эту статью тоже стоит прочитать полностью. (перевод)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of routine vaccination on aluminum and essential element levels in preterm infants</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/020-effect-of-routine-vaccination-on-aluminum-and-essential-element-levels-in-preterm-infants/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/020-effect-of-routine-vaccination-on-aluminum-and-essential-element-levels-in-preterm-infants/</guid>
      <description>15-и недоношенным детям сделали несколько прививок с 1200 мкг алюминия. Этого алюминия не нашли ни в крови, ни в моче. Куда он подевался осталось неясно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of routine vaccination on aluminum and essential element levels in preterm infants</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/021-effect-of-routine-vaccination-on-aluminum-and-essential-element-levels-in-preterm-infants/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/021-effect-of-routine-vaccination-on-aluminum-and-essential-element-levels-in-preterm-infants/</guid>
      <description>Очень интересная обзорная статья, которая анализирует все опубликованные исследования безопасности алюминиевых адъювантов.
 Алюминий стимулирует гуморальный иммунный ответ, и практически не стимулирует клеточный. Разрешенное FDA количество алюминия на дозу вакцины (0.85мг) было эмпирически установлено на основании эффективности этой дозы. Предыдущее исследование на кроликах — это единственное существующее на данный момент фармакокинетическое исследование алюминиевых адъювантов на животных. Более того, адъюванты, которые в нем тестировались, отличались от адъювантов, используемых в вакцинах. FDA заключает, что алюминий в вакцинах безопасен на основании двух теоретических статей, которые здесь подробно анализированы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gut: An underestimated target organ for Aluminum</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/037-gut-an-underestimated-target-organ-for-aluminum/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/037-gut-an-underestimated-target-organ-for-aluminum/</guid>
      <description>38% потребляемого орально алюминия аккумулируется в слизистой оболочке кишечника.
Хотя лишь небольшое количество алюминия абсорбируется кишечником, 2% алюминия, поступающего в кровь, остается внутри организма и накапливается с возрастом.
Алюминий, вероятно, связан с воспалительными заболеваниями кишечника.
Большинство алюминия у взрослых поступает из горячих напитков (кроме кофе) и овощей (кроме картофеля), у детей также из макарон и кондитерских изделий, а у младенцев из детских смесей, которые содержат в сотни раз больше алюминия, чем коровье молоко.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Immunological notes. XVII–XXIV</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/diphtheria/005-immunological-notes.-xviixxiv/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/diphtheria/005-immunological-notes.-xviixxiv/</guid>
      <description>В 1926 году Glenny и его группа экспериментировала с дифтерийной вакциной и пыталась улучшить ее эффективность. Случайно они обнаружили, что добавление алюминия в вакцину дает более сильную иммунную реакцию. С тех пор алюминий добавляется в большинство неживых вакцин.
Glenny не интересовала безопасность алюминия в вакцине 90 лет назад. Не интересует никого она и сегодня.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>In vivo absorption of aluminium-containing vaccine adjuvants using 26Al</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/019-in-vivo-absorption-of-aluminium-containing-vaccine-adjuvants-using-26al/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/019-in-vivo-absorption-of-aluminium-containing-vaccine-adjuvants-using-26al/</guid>
      <description>Хотя алюминиевые адъюванты используются с 1926 года, что именно происходит с ними после того, как их вкалывают в мышцу, науке неизвестно.
Исследователи взяли несколько кроликов, вкололи двум из них радиоактивный гидроксид алюминия, а двум другим радиоактивный фосфат алюминия. Через 28 дней кроликов убили, и на этот момент 94% гидроксида алюминия и 78% фосфата алюминия всё еще оставалось в теле кроликов.
Авторы исследовали несколько внутренних органов, и заключили, что в них скопилось мало алюминия.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Infants&#39; exposure to aluminum from vaccines and breast milk during the first 6 months</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/029-infants-exposure-to-aluminum-from-vaccines-and-breast-milk-during-the-first-6-months/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/029-infants-exposure-to-aluminum-from-vaccines-and-breast-milk-during-the-first-6-months/</guid>
      <description>Лишь в одной вакцине от гепатита В, которую младенец получает в первый день жизни, алюминия в 5 раз больше, чем весь алюминий, который он получит за шесть месяцев питания грудным молоком.
Кроме того, невозможно сравнивать алюминий и алюминиевый адъювант, который присоединен к антигену, и который организму намного сложнее вывести.
На третий аргумент отвечает уже вышеупомянутая статья.
Оффит забывает упомянуть, что двигательная активность 20% мышей из этих экспериментов была значительно нарушена. Не говоря уже о том, что сравнивать внутримышечный алюминий и алюминий в пище (лишь 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Link between Aluminum and the Pathogenesis of Alzheimer&#39;s Disease: The Integration of the Aluminum and Amyloid Cascade Hypotheses</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/014-link-between-aluminum-and-the-pathogenesis-of-alzheimers-disease-the-integration-of-the-aluminum-and-amyloid-cascade-hypotheses/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/014-link-between-aluminum-and-the-pathogenesis-of-alzheimers-disease-the-integration-of-the-aluminum-and-amyloid-cascade-hypotheses/</guid>
      <description>Хоть эта статья в основном про роль алюминия в болезни Альцгеймера, она перечисляет также известные на сегодня механизмы влияния алюминия на биологические процессы.
Несмотря на то, что алюминий является одним из самых распространенных металлов на Земле, в природе он встречается лишь в соединениях с кремнием и кислородом. Человек научился выделять чистый алюминий и создавать из него соли лишь в конце девятнадцатого века.
У алюминия нет никакой полезной биологической функции.
Алюминий является сильным нейротоксином, который подавляет более 200 биологических процессов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Macrophagic myofasciitis: characterization and pathophysiology</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/012-macrophagic-myofasciitis-characterization-and-pathophysiology/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/012-macrophagic-myofasciitis-characterization-and-pathophysiology/</guid>
      <description>Обзорная статья про макрофагический миофасцит (MMF). У некоторых пациентов алюминиевые адъюванты после прививки не рассасываются, а остаются на месте укола и формируют алюминиевую гранулёму. Сопутствующие симптомы это обычно миалгия (мышечные боли), хроническая усталость, когнитивные нарушения, а также различные аутоиммунные болезни.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Non-linear dose-response of aluminium hydroxide adjuvant particles: Selective low dose neurotoxicity</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/022-non-linear-dose-response-of-aluminium-hydroxide-adjuvant-particles-selective-low-dose-neurotoxicity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/022-non-linear-dose-response-of-aluminium-hydroxide-adjuvant-particles-selective-low-dose-neurotoxicity/</guid>
      <description>Tрем группам мышей вкололи разные дозы гидроксида алюминия (200, 400 и 800 мкг/кг веса). Оказалось, что у мышей, которые получили высокие дозы, алюминий образовал гранулёмы в мышцах. А у мышей, которые получили низкую дозу, гранулёмы не образовались, но алюминий попал в мозг, и у них были психофизиологические нарушения. Концентрация алюминия в мозгу у группы, которая получила 200 мкг/гк была в 50 раз выше, чем у контрольной группы.
Авторы заключают, что упрощенная токсикологическая модель, согласно которой степень токсичности зависит от дозы, в случае гидроксида алюминия не работает.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risk Assessment of Using Aluminum Foil in Food Preparation</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/033-risk-assessment-of-using-aluminum-foil-in-food-preparation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/033-risk-assessment-of-using-aluminum-foil-in-food-preparation/</guid>
      <description>Если вы используете алюминиевую посуду, одноразовые алюминиевые противни или алюминиевую фольгу, то, возможно, не стоит этого делать. Еще: [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Selective accumulation of aluminum in cerebral arteries in Alzheimer&#39;s disease (AD)</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/015-selective-accumulation-of-aluminum-in-cerebral-arteries-in-alzheimers-disease-ad/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/015-selective-accumulation-of-aluminum-in-cerebral-arteries-in-alzheimers-disease-ad/</guid>
      <description>Чем ближе артерии находятся к мозгу, тем выше в них концентрация алюминия у больных болезнью Альцгеймера.
Здесь сообщается, что у больных семейной формой болезни Альцгеймера обнаружен невероятно высокий уровень алюминия в мозгу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Silicon-Rich Mineral Water as a Non-Invasive Test of the &#34;Aluminum Hypothesis&#34; in Alzheimer&#39;s Disease</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/043-silicon-rich-mineral-water-as-a-non-invasive-test-of-the-aluminum-hypothesis-in-alzheimers-disease/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/043-silicon-rich-mineral-water-as-a-non-invasive-test-of-the-aluminum-hypothesis-in-alzheimers-disease/</guid>
      <description>Минеральная вода, богатая кремниевой кислотой Si(OH)4, выводит алюминий из организма.
12 недель употребления этой воды привело к когнитивным улучшениям у некоторых больных болезнью Альцгеймера.
Судя по экспериментам на крысах, куркумин, возможно, защищает от воспалительных эффектов алюминия, а также омега-3, экстракт из маша, моринга, мелатонин, оливковое масло, фолиевая кислота, прополис, лецитин, селен, таурин, витамин Е и кверцетин. Еще: [1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Studies on aluminium leaching from cookware in tea and coffee and estimation of aluminium content in toothpaste, baking powder and paan masala</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/042-studies-on-aluminium-leaching-from-cookware-in-tea-and-coffee-and-estimation-of-aluminium-content-in-toothpaste-baking-powder-and-paan-masala/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/042-studies-on-aluminium-leaching-from-cookware-in-tea-and-coffee-and-estimation-of-aluminium-content-in-toothpaste-baking-powder-and-paan-masala/</guid>
      <description>Алюминия очень много в зубных пастах, а также в чае.
Здесь исследование о том, как зубная паста с алюминием усугубляет дерматит (который был вызван прививками).
Здесь исследование о том, как зубная паста с алюминием приводит к кариесу.
Здесь сообщается, что возможно алюминий в зубных пастах играет даже большую роль в возникновении Альцгеймера, чем алюминий в воде, и что 60% рынка всех зубных паст — это пасты с алюминием.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>There is (still) too much aluminium in infant formulas</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/041-there-is-still-too-much-aluminium-in-infant-formulas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/aluminium/041-there-is-still-too-much-aluminium-in-infant-formulas/</guid>
      <description>В детских смесях содержится очень много алюминия. Согласно стандарту EPA, в питьевой воде может содержаться максимум 200мкг алюминия на литр. В 15-и проверенных детских смесях было от 176мкг до 700мкг алюминия на литр.
Через три года авторы проанализировали еще 30 детских смесей, с похожими результатами.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>