<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Рак on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/diseases/%D1%80%D0%B0%D0%BA/</link>
    <description>Recent content in Рак on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/diseases/%D1%80%D0%B0%D0%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Absence of Antibody Response to Simian Virus 40 after Inoculation with Killed-Poliovirus Vaccine of Mothers of Offspring with Neurologic Tumors</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/067-absence-of-antibody-response-to-simian-virus-40-after-inoculation-with-killed-poliovirus-vaccine-of-mothers-of-offspring-with-neurologic-tumors/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/067-absence-of-antibody-response-to-simian-virus-40-after-inoculation-with-killed-poliovirus-vaccine-of-mothers-of-offspring-with-neurologic-tumors/</guid>
      <description>У детей, рожденных матерями, которые получили инактивированную вакцину в 1959-1965 годах, риск неврологических опухолей был в 13 раз выше. И это не было связано с SV40, а, вероятно, с какой-то другой, не выявленной еще инфекцией в вакцинах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BCG vaccination and the subsequent development of cancer in humans</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/020-bcg-vaccination-and-the-subsequent-development-of-cancer-in-humans/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/020-bcg-vaccination-and-the-subsequent-development-of-cancer-in-humans/</guid>
      <description>Но если смотреть на все виды рака, то вакцинация БЦЖ была ассоциирована с повышениям риска онкологических заболеваний на 13%. Еще: [1] [2] [3]
После того, как на южном острове Новой Зеландии перестали прививать БЦЖ, а на северном острове продолжили, смертность от неходжкинской лимфомы на северном острове увеличилась, а на южном острове уменьшилась, хотя до этого она была одинакова. Авторы заключают, что предложения использовать БЦЖ против лейкемии неблагоразумны.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Case-control studies of relation between childhood cancer and neonatal vitamin K administration</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/020-case-control-studies-of-relation-between-childhood-cancer-and-neonatal-vitamin-k-administration/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/020-case-control-studies-of-relation-between-childhood-cancer-and-neonatal-vitamin-k-administration/</guid>
      <description>Вероятность кровотечений среди младенцев не принадлежащих к группе риска составляет 1 на 10,000. Среди тех, которые получили инъекцию, вероятность кровотечения составляет 1 на миллион.
В этом исследовании, рак (в основном лейкемия) был ассоциирован с внутримышечной инъекцией витамина К (OR=1.44, CI: 1.00-2.08). Дети, которые были диагностированы до 12-месячного возраста были исключены из исследования.
Были проведены еще несколько исследований, которые не обнаружили корреляции между инъекцией и повышенным риском онкологических заболеваний. В этом исследовании не обнаружилась корреляция между инъекцией и онкологическими заболеваниями в целом, но обнаружилась корреляция с острым лимфобластным лейкозом до 6-летнего возраста (OR=1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Childhood cancer, intramuscular vitamin K, and pethidine given during labour</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/019-childhood-cancer-intramuscular-vitamin-k-and-pethidine-given-during-labour/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/019-childhood-cancer-intramuscular-vitamin-k-and-pethidine-given-during-labour/</guid>
      <description>Среди тех, кто получили внутримышечную инъекцию витамина К, риск рака был в 2 раза выше. Похожий результат был получен и в другом исследовании тех же авторов.
То есть предотвращение 30-60 случаев геморрагической болезни приведет к 980 дополнительным случаям рака.
То, что эволюция позволила развитие дефицита витамина К у нормальных вскормленных грудью младенцев, которое приводит к небольшому риску геморрагической болезни, всегда казалось физиологически порочным. Наиболее вероятное объяснение этого феномена заключается в том, что существует некоторое эволюционное преимущество, которое перевешивает этот риск.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Common infections in the history of cancer patients and controls</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/034-common-infections-in-the-history-of-cancer-patients-and-controls/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/034-common-infections-in-the-history-of-cancer-patients-and-controls/</guid>
      <description>Ветрянка в детстве ассоциирована с понижением риска рака на 34%.Три простудных заболевания в год снижают риск рака на 77%-82%. Вирусный гастроэнтерит — на 57%. Высокая частота инфекций снижает риск рака на 53%. Корь, свинка и краснуха тоже снижали риск рака на 17-39%, но результат не был статистически значимым..</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Early vaccination protects against childhood leukemia: A systematic review and meta-analysis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/019-early-vaccination-protects-against-childhood-leukemia-a-systematic-review-and-meta-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/019-early-vaccination-protects-against-childhood-leukemia-a-systematic-review-and-meta-analysis/</guid>
      <description>Вакцинация БЦЖ ассоциирована со снижением риска лейкемии на 27%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Experimental vitamin K deficiency and spontaneous metastases</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/022-experimental-vitamin-k-deficiency-and-spontaneous-metastases/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/022-experimental-vitamin-k-deficiency-and-spontaneous-metastases/</guid>
      <description>У больных раком мышей, которым снизили уровень витамина К в диете, было значительно меньше метастаз, чем у мышей в контрольной группе. На метастазы влиял именно уровень витамина К, а не коагуляция крови, т.к. антикоагулянты не повлияли на количество метастаз.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Febrile infectious childhood diseases in the history of cancer patients and matched controls</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/049-febrile-infectious-childhood-diseases-in-the-history-of-cancer-patients-and-matched-controls/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/049-febrile-infectious-childhood-diseases-in-the-history-of-cancer-patients-and-matched-controls/</guid>
      <description>Краснуха в детстве асоциирована с уменьшением риска различных видов рака (не включая рак груди) на 62%, а ветрянка на 38%. Корь и свинка асоциированы с уменьшением риска рака на 10-15% (но нет статистической значимости).
Одно и более детских фебрильных заболеваний ассоциированы со снижением риска рака на 73%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Measles virus infection without rash in childhood is related to disease in adult life</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/069-measles-virus-infection-without-rash-in-childhood-is-related-to-disease-in-adult-life/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/069-measles-virus-infection-without-rash-in-childhood-is-related-to-disease-in-adult-life/</guid>
      <description>У тех, кто в детстве не болел корью (или болел атипично, без сыпи, как после прививки) наблюдался во взрослом возрасте повышенный риск:
 иммунореактивных заболеваний (аутоиммунных заболеваний вследствии инфекционной болезни), болезней кожи (дерматиты, экземы и т. д.), дегенеративных заболевании кости и хряща (остеоартроз и т. д.), онкологических заболеваний.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Observations on vitamin K deficiency in the fetus and newborn: has nature made a mistake?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/023-observations-on-vitamin-k-deficiency-in-the-fetus-and-newborn-has-nature-made-a-mistake/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/023-observations-on-vitamin-k-deficiency-in-the-fetus-and-newborn-has-nature-made-a-mistake/</guid>
      <description>У плода млекопитающих и у птичьих эмбрионов уровень витамина К значительно ниже, чем у взрослых особей. Непонятно, почему нормальный новорожденный выходит во внешний мир в состоянии, требующем немедленного вмешательства. Вопрос, почему даже у взрослых нет избыточных запасов витамина K, тоже остается без ответа.
Бензапирен является канцерогеном для мышей. У мышей на диете с низким уровнем витамина К, опухоли после введения этого препарата развивались значительно медленнее, чем у мышей на нормальной диете.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recombinant mumps virus as a cancer therapeutic agent</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/034-recombinant-mumps-virus-as-a-cancer-therapeutic-agent/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/034-recombinant-mumps-virus-as-a-cancer-therapeutic-agent/</guid>
      <description>Все три предыдущие исследования проводились в Японии, и за ее пределами эти результаты никого не заинтересовали. И вот в 2016 году пресловутая Mayo Clinic решила взять в Японии образцы этого вируса и проверить их in vitro и на мышах. И оказалось что действительно, у вируса есть противораковый эффект.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Studies on the use of mumps virus for treatment of human cancer</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/032-studies-on-the-use-of-mumps-virus-for-treatment-of-human-cancer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/032-studies-on-the-use-of-mumps-virus-for-treatment-of-human-cancer/</guid>
      <description>Двумстам больным раком пациентам ввели внутривенно вирус свинки (штамм Urabe). Единственным побочным эффектом было небольшое повышение температуры у половины из них.
У 26 пациентов наблюдалась регрессия опухоли, у большинства исчезла боль, у 30 из 35 уменьшилось или прекратилось кровотечение, у 30 из 41 уменьшились или пропали асциты и отеки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin K and childhood cancer: analysis of individual patient data from six case-control studies</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/021-vitamin-k-and-childhood-cancer-analysis-of-individual-patient-data-from-six-case-control-studies/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/021-vitamin-k-and-childhood-cancer-analysis-of-individual-patient-data-from-six-case-control-studies/</guid>
      <description>Авторы проанализировали 6 исследований о связи инъекции витамина К и рака, и заключили, что если анализировать данные одним способом, то нет ассоциации между риском лейкемии и инъекцией, а если другим, то небольшая ассоциация есть (OR=1.21, CI:1.02-1.44). Когда из анализа исключили одно исследование, то статистическая значимость пропала (OR=1.16, CI: 0.97-1.39)).
Авторы заключают, что хотя невозможно исключить небольшие эффекты, нет убедительных доказательств того, что инъекция витамина К ассоциирована с лейкемией.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>