<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Синдром Гийена-Барре on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/diseases/%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%B4%D1%80%D0%BE%D0%BC-%D0%B3%D0%B8%D0%B9%D0%B5%D0%BD%D0%B0-%D0%B1%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B5/</link>
    <description>Recent content in Синдром Гийена-Барре on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/diseases/%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%B4%D1%80%D0%BE%D0%BC-%D0%B3%D0%B8%D0%B9%D0%B5%D0%BD%D0%B0-%D0%B1%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Adverse events associated with childhood vaccines other than pertussis and rubella. Summary of a report from the Institute of Medicine</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/064-adverse-events-associated-with-childhood-vaccines-other-than-pertussis-and-rubella.-summary-of-a-report-from-the-institute-of-medicine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/064-adverse-events-associated-with-childhood-vaccines-other-than-pertussis-and-rubella.-summary-of-a-report-from-the-institute-of-medicine/</guid>
      <description>Отчет комитета IOM, который после 18 месяцев заседаний пришел к выводу, что оральная вакцина повышает риск синдрома Гийена-Барре у взрослых в 3.5 раза. У детей неясно, насколько повышает.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adverse events associated with childhood vaccines other than pertussis and rubella. Summary of a report from the Institute of Medicine</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/035-adverse-events-associated-with-childhood-vaccines-other-than-pertussis-and-rubella.-summary-of-a-report-from-the-institute-of-medicine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/035-adverse-events-associated-with-childhood-vaccines-other-than-pertussis-and-rubella.-summary-of-a-report-from-the-institute-of-medicine/</guid>
      <description>Отчет Institute of Medicine, в котором, среди прочего, сообщается о том, что они обнаружили причинно-следственную связь между прививкой от столбняка/дифтерии и синдромом Гийена-Барре, анафилактическим шоком и с плечевым невритом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Causality assessment of serious neurologic adverse events following the bOPV national vaccination campaign in Israel</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/069-causality-assessment-of-serious-neurologic-adverse-events-following-the-bopv-national-vaccination-campaign-in-israel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/069-causality-assessment-of-serious-neurologic-adverse-events-following-the-bopv-national-vaccination-campaign-in-israel/</guid>
      <description>Этой вакциной были привиты около миллиона детей в Израиле. (Врачи и медсестры, однако, отказывались прививаться и от полиомиелита, и от других болезней. Особенно ревностно отказывались более опытные врачи).
После этого у троих детей был диагностирован синдром Гийена-Барре, а еще у одного острый рассеянный энцефаломиелит. Это вызвало внимание общественности, и могло привести к срыву кампании вакцинации. Поэтому эти случаи были быстро проанализированы. Полиовируса в стуле у детей не нашли, в медицинской литературе не нашелся ни один случай причинно-следственной связи между бивалентной вакциной и энцефаломиелитом, а количество случаев Гийена-Барре не было повышено среди привитых, поэтому авторы заключили, что вакцинация тут не при чем, а виноват, скорее всего, кампилобактер.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Franklin Delano Roosevelt&#39;s (FDR&#39;s) (1882-1945) 1921 neurological disease revisited; the most likely diagnosis remains Guillain-Barré syndrome</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/048-franklin-delano-roosevelts-fdrs-1882-1945-1921-neurological-disease-revisited-the-most-likely-diagnosis-remains-guillain-barr%C3%A9-syndrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/048-franklin-delano-roosevelts-fdrs-1882-1945-1921-neurological-disease-revisited-the-most-likely-diagnosis-remains-guillain-barr%C3%A9-syndrome/</guid>
      <description>Предыдущая статья, разумеется, подверглась резкой критике. Историки и неврологи не хотели терять полиомиелитного президента.
В этой статье авторы подробно отвечают на опубликованную критику, и заключают, что за 13 лет прошедшие со времени публикации их статьи, никакого альтернативного анализа болезни Рузвельта опубликовано не было, и что историки и врачи продолжают верить в полиомиелит Рузвельта из-за confirmation bias и appeal to authority, а также из-за того, что Гийен-Барре разрушает красивую историю полиомиелита, в которой болезнь Рузвельта логически связана с его руководящей ролью в победе над полиомиелитом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guillain-Barré syndrome after vaccination in United States: data from the Centers for Disease Control and Prevention/Food and Drug Administration Vaccine Adverse Event Reporting System (1990-2005)</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/045-guillain-barr%C3%A9-syndrome-after-vaccination-in-united-states-data-from-the-centers-for-disease-control-and-prevention-food-and-drug-administration-vaccine-adverse-event-reporting-system-1990-2005/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/045-guillain-barr%C3%A9-syndrome-after-vaccination-in-united-states-data-from-the-centers-for-disease-control-and-prevention-food-and-drug-administration-vaccine-adverse-event-reporting-system-1990-2005/</guid>
      <description>В 1990-2005 годах в VAERS было зарегистрировано 1000 случаев синдрома Гийена-Барре после прививки. 63% из них были после прививки от гриппа.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guillain-Barré syndrome among recipients of Menactra meningococcal conjugate vaccine--United States, June-July 2005</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/033-guillain-barr%C3%A9-syndrome-among-recipients-of-menactra-meningococcal-conjugate-vaccine-united-states-june-july-2005/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/033-guillain-barr%C3%A9-syndrome-among-recipients-of-menactra-meningococcal-conjugate-vaccine-united-states-june-july-2005/</guid>
      <description>Менактра была лицензирована в январе 2005-го, и была рекомендована для 11-12 летних, а также для студентов-первокурсников.
Среди привитых первокурсников между 10 июня и 25 июля 2005-го, в VAERS было зарегистрировано 5 случаев синдрома Гийена-Барре.
В одном из случаев у привитой девушки уже два раза был синдром Гийена-Барре до этого, в 2 и 5 лет, оба раза в течение 2-х недель после вакцинации.
CDC заключают, что это, возможно, случайное совпадение, и рекомендуют продолжать вакцинацию.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guillain-Barré; syndrome following immunisation with Haemophilus influenzae type b conjugate vaccine</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/047-guillain-barr%C3%A9-syndrome-following-immunisation-with-haemophilus-influenzae-type-b-conjugate-vaccine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/047-guillain-barr%C3%A9-syndrome-following-immunisation-with-haemophilus-influenzae-type-b-conjugate-vaccine/</guid>
      <description>Изредка прививка от Hib приводит к синдрому Гийена-Барре.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guillian-Barré Syndrome and Acute Disseminated Encephalomyelitis related to the Bivalent Oral Poliovirus Vaccine</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/070-guillian-barr%C3%A9-syndrome-and-acute-disseminated-encephalomyelitis-related-to-the-bivalent-oral-poliovirus-vaccine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/070-guillian-barr%C3%A9-syndrome-and-acute-disseminated-encephalomyelitis-related-to-the-bivalent-oral-poliovirus-vaccine/</guid>
      <description>В этой статье подробно разбираются все аргументы авторов предыдущей статьи. Среди прочего:
 в настоящее время установлено, что существующий иммунитет к одному патогену может основательно изменить реакцию на несвязанные патогены. Это явление известно как гетерологичный иммунитет, и хотя он может благотворно влиять на защитные иммунные реакции, он также может привести к тяжелой иммунопатологии; причинно следственная связь между OPV и синдромом Гийена-Барре была установлена IOM еще в 1994 году; в Финляндии была зарегистрирована вспышка синдрома Гийена-Барре после похожей кампании вакцинации; диагноз вакцинного полиомиелита вполне может быть поставлен и без полиовируса, который к тому времени уже может перестать выделяться; случаи энцефаломиелита после OPV были описаны и ранее; кампилобактер может привести к синдрому Гийена-Барре у взрослых, но не у детей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paralytic poliomyelitis associated with bivalent oral polio vaccines occurs at a rate over up to 70-fold higher than monovalent oral polio vaccine in Hungary</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/072-paralytic-poliomyelitis-associated-with-bivalent-oral-polio-vaccines-occurs-at-a-rate-over-up-to-70-fold-higher-than-monovalent-oral-polio-vaccine-in-hungary/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/072-paralytic-poliomyelitis-associated-with-bivalent-oral-polio-vaccines-occurs-at-a-rate-over-up-to-70-fold-higher-than-monovalent-oral-polio-vaccine-in-hungary/</guid>
      <description>Двухвалентная вакцина от полиомиелита вызывала ВАПП в 70 раз чаще, чем моновалентная.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Type A viral hepatitis: epidemiology, diagnosis, and prevention</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/004-type-a-viral-hepatitis-epidemiology-diagnosis-and-prevention/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/004-type-a-viral-hepatitis-epidemiology-diagnosis-and-prevention/</guid>
      <description>От гепатита А умирают 70-80 человек в год в США, и это почти исключительно люди старше 50-и лет. Тяжелые проявления гепатита А более вероятны у людей с алкогольной болезнью печени или с хронических гепатитом.
У некоторых привитых начался синдром Гийена-Барре, но неизвестно точно, связано ли это с вакцинацией.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What was the cause of Franklin Delano Roosevelt&#39;s paralytic illness?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/047-what-was-the-cause-of-franklin-delano-roosevelts-paralytic-illness/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/047-what-was-the-cause-of-franklin-delano-roosevelts-paralytic-illness/</guid>
      <description>В 1921 году Франклину Рузвельту, который впоследствии стал президентом США, был поставлен диагноз полиомиелита. Рузвельт основал организацию March of Dimes (NFIP), которая финансировала создание полиовакцины и лечение этой болезни. Его диагноз никто не подвергал сомнению, в те времена любой паралич был полиомиелитом.
В этой статье авторы подробно анализируют исторические свидетельства симптомов Рузвельта, делают байесовский анализ каждого симптома, и заключают, что согласно трем различным методам анализа, у Рузвельта скорее всего был синдром Гийена-Барре, а не полиомиелит.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>