<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>קוטלי חרקים on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/conditions/%D7%A7%D7%95%D7%98%D7%9C%D7%99-%D7%97%D7%A8%D7%A7%D7%99%D7%9D/</link>
    <description>Recent content in קוטלי חרקים on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/conditions/%D7%A7%D7%95%D7%98%D7%9C%D7%99-%D7%97%D7%A8%D7%A7%D7%99%D7%9D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/032/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/032/</guid>
      <description>מאמר זה פורסם ב-1949. כבר ב-1945 היה ידוע על הרעילות הגבוהה של ה-DDT, אך זה לא מנע את השימוש בו גם בשנות ה-50 וה-60, ורק בשנת 1972 הוא נאסר לשימוש בארה&amp;rdquo;ב, לא לפני שגרם להכחדה כמעט מוחלטת של עיטים, שקנאים וסוגי ציפורים אחרים.
באותו אופן גם היום מעטים שמים לב למה שנכתב על החיסונים בספרות המדעית של ימינו.
ה-DDT עדיין נמצא בשימוש במדינות רבות של אמריקה הדרומית, אסיה ואפריקה. גם בישראל משתמשים בו להדברת זבובי חול.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/037/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/037/</guid>
      <description>קטע וידאו של שתי דקות ובו מסופר כיצד &amp;ldquo;מגינים&amp;rdquo; על הילדים מפני הפוליו ע&amp;rdquo;י ריסוס נדיב של DDT, ועל הניסיון לשכנע את האוכלוסיה באפריקה שה-DDT לגמרי בטוח ע&amp;rdquo;י הוספתו לדברי מזון. שני סרטונים קצרים נוספים: [1], [2]. כדאי לצפות ולו לצורך השוואה לאמצעי תעמולה עכשויים.
מאמר מפורט ומעניין על הקשר בין הפוליו לחומרי הדברה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DDT poisoning and elusive virus X; a new cause for gastro-enteritis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/031-ddt-poisoning-and-elusive-virus-x-a-new-cause-for-gastro-enteritis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/031-ddt-poisoning-and-elusive-virus-x-a-new-cause-for-gastro-enteritis/</guid>
      <description>בשנים האחרונות הופיעה בארה&amp;rdquo;ב תסמונת מוזרה שכנראה נגרמת ע&amp;rdquo;י זיהום כלשהו, שכונה &amp;ldquo;נגיף X&amp;rdquo;.
התסמונת מלווה בגסטרואנטריטיס חריף, בחילות, הקאות, כאבי בטן, שלשולים, נזלת, שיעול, כאב גרון, כאב במפרקים, חולשת שרירים, עייפות ושיתוק. לאחר מכן התברר כי כל התסמינים האלה נגרמו על ידי ה-DDT. שיתוק כתוצאה מ-DDT דומה מאוד לשיתוק פוליו.
למרות שה-DDT הוא רעל קטלני, הוא נחשב לבטוח לחלוטין בכל המינונים. משתמשים בו בכל בית בכמויות בלתי מוגבלות, מרססים אותו על העור, על המצעים ועל הבגדים, על מזון ועל כלי מטבח, על גידולים חקלאיים ועל בעלי חיים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effects of insecticides on mammalian cells and virus infections</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/033-effects-of-insecticides-on-mammalian-cells-and-virus-infections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/033-effects-of-insecticides-on-mammalian-cells-and-virus-infections/</guid>
      <description>בתאים אנושיים שרוססו ב-DDT נגיף הפוליו מתרבה הרבה יותר מהר. גם לחומרי הדברה אחרים יש השפעה דומה.
כאן מדווח כי התאים שרוססו בחומרי הדברה שונים רגישים יותר לנגיף הפוליו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The history of arsenical pesticides and health risks related to the use of Agent Blue</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/034-the-history-of-arsenical-pesticides-and-health-risks-related-to-the-use-of-agent-blue/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/034-the-history-of-arsenical-pesticides-and-health-risks-related-to-the-use-of-agent-blue/</guid>
      <description>חומר הדברה אחר שהיה בשימוש נרחב עוד לפני ה-DDT הוא ארסן. הרעלת ארסן אף היא גורמת לשיתוק.
מחקר על עובדי מפעל לייצור מתכת בפקיסטן שלקו בשיתוק. רמות של ארסן, קדמיום, עופרת ומנגן שנמצאו אצלהם בדם, שתן ובשיער היו גבוהות מהלא-משותקים.
כאן מדווח כי להרעלת עופרת תסמינים דומים לפוליו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The poison cause of poliomyelitis and obstructions to its investigation</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/036-the-poison-cause-of-poliomyelitis-and-obstructions-to-its-investigation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/036-the-poison-cause-of-poliomyelitis-and-obstructions-to-its-investigation/</guid>
      <description>המאמר הזה סוקר עשרות מקרים והתפרצויות פוליו שבהם סיבות השיתוק היו הרעלות עופרת, ארסן, כספית, ציאניד, חומרי הדברה, חד-תחמוצת פחמן וכדומה.
כמו כן מדווח כי ויטמין C שמשמש בהצלחה לטיפול בפוליו משמש גם לטיפול בהרעלות.
 לפני כמאה שנים גילו שמיץ לימון מונע הרעלות מדגים (שגם הן לפעמים גורמות לשיתוק). ייתכן וזו הסיבה שכיום הדגים בדרך כלל מוגשים עם לימון.
 קופים מעולם לא נדבקו בפוליו אחד מהשני.
 בין יתר הדברים מדווח כי בעלי חיים להם הוזרק אלומיניום הידרוקסיד סבלו מגושים חלבוניים שהיו דומים לדלקת מוח זיהומית.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>