<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Менингит on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/diseases/%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B8%D1%82/</link>
    <description>Recent content in Менингит on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/diseases/%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B8%D1%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>A retrospective survey of the complications of mumps</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/005-a-retrospective-survey-of-the-complications-of-mumps/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/005-a-retrospective-survey-of-the-complications-of-mumps/</guid>
      <description>Здесь анализируются 2,482 случаев госпитализации от свинки в 1958-1969 годах в 16 больницах в Англии. Они составляют большинство требующих госпитализации случаев свинки в стране. Половина пациентов были старше 15 лет. Осложнения наблюдались у 42%. Трое умерли, но из них у двоих была другая серьёзная болезнь, и свинка возможно не имела отношение к смерти, а у третьего скорее всего вообще свинки не было. Единственное осложнение, которое возможно осталось необратимым среди этих случаев, это глухота у пятерых пациентов, из них четверо взрослых.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adverse events associated with MMR vaccines in Japan</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/084-adverse-events-associated-with-mmr-vaccines-in-japan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/084-adverse-events-associated-with-mmr-vaccines-in-japan/</guid>
      <description>Исследование побочных эффектов 4-х разных вакцин MMR. 38 тысяч детей были привиты. Асептичекий менингит (с лабораторно подтвержденным вакцинным штаммом свинки в спинномозговой жидкости) после стандартной вакцины был зарегистрирован у одного на каждые 600 вакцинированных (всего асептический менингит встречался у одного из 400 после стандартной MMR). У одного из каждых 350 вакцинированных были конвульсии, не связанные с менингитом (у 40% из них конвульсии были нефебрильные).
Одна из вакцин не вызывала асептический менингит.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Outbreak of aseptic meningitis and mumps after mass vaccination with MMR vaccine using the Leningrad-Zagreb mumps strain</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/021-outbreak-of-aseptic-meningitis-and-mumps-after-mass-vaccination-with-mmr-vaccine-using-the-leningrad-zagreb-mumps-strain/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/021-outbreak-of-aseptic-meningitis-and-mumps-after-mass-vaccination-with-mmr-vaccine-using-the-leningrad-zagreb-mumps-strain/</guid>
      <description>На следующий год наученные горьким опытом бразильские власти закупили уже MMR с другим штаммом свинки — Leningrad-Zagreb, и привили им 845 тысяч детей. Снова началась вспышка асептического менингита, и на этот раз риск заболевания был выше в 74 раза. Конечно, и про этот штамм было известно заранее, что он повышает риск менингита, но поскольку кампания вакцинации на Багамах не привела к вспышке менингита, решили посмотреть, как оно будет в Бразилии. Кроме этого началась также вспышка свинки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Outbreak of aseptic meningitis associated with mass vaccination with a urabe-containing measles-mumps-rubella vaccine: implications for immunization programs</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/019-outbreak-of-aseptic-meningitis-associated-with-mass-vaccination-with-a-urabe-containing-measles-mumps-rubella-vaccine-implications-for-immunization-programs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/019-outbreak-of-aseptic-meningitis-associated-with-mass-vaccination-with-a-urabe-containing-measles-mumps-rubella-vaccine-implications-for-immunization-programs/</guid>
      <description>После массовой кампании вакцинации MMR в Бразилии с японским штаммом свинки (Urabe) началась вспышка асептического менингита. Риск заболевания повысился в 14-30 раз.
То, что штамм Urabe ассоциирован с асептическим менингитом было известно и раньше, но бразильские власти все равно решили использовать именно этот штамм, поскольку он дешевле и эффективнее штамма Jeryl Lynn (который используется в США), и потому что они посчитали, что риск менингита довольно низкий.
Во Франции вакцинация с тем же штаммом не привела к вспышке менингита.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccines for measles, mumps and rubella in children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/082-vaccines-for-measles-mumps-and-rubella-in-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/082-vaccines-for-measles-mumps-and-rubella-in-children/</guid>
      <description>Систематический обзор эффективности и безопасности MMR, проведенный Cochrane. Вакцина эффективна на 95% от кори и на 88% от свинки.
Вакцина повышает риск асептического менингита в 14-22 раза (штаммы Urabe и Leningrad-Zagreb), риск фебрильных судорог в 4-5.7 раз, риск тромбоцитопенической пурпуры в 2.4-6.3 раза
Авторы заключают, что клинические и пост-клинические исследования безопасности MMR по большему счету неадекватны, и что невозможно отделить роль вакцины в предотвращении заболеваний от побочных явлений, которые она вызывает.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waning immunity against mumps in vaccinated young adults, France 2013</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/011-waning-immunity-against-mumps-in-vaccinated-young-adults-france-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/011-waning-immunity-against-mumps-in-vaccinated-young-adults-france-2013/</guid>
      <description>В 2013-м году во Франции было зарегистрировано 15 вспышек свинки. 72% заболевших были привиты два раза. Эффективность вакцины составляла 49% для одной дозы, и 55% для двух доз.
Среди тех, кто были привиты один раз, с каждым прошедшим годом после прививки риск заболеть свинкой повышался на 7%.
Среди тех, кто были привиты два раза, с каждым прошедшим годом после прививки риск заболеть свинкой повышался на 10%.
У пяти мужчин наблюдался орхит.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>