<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Антибиотики on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/drugs/%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%B1%D0%B8%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link>
    <description>Recent content in Антибиотики on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/drugs/%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%B1%D0%B8%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Antibiotics for whooping cough (pertussis)</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/041-antibiotics-for-whooping-cough-pertussis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/041-antibiotics-for-whooping-cough-pertussis/</guid>
      <description>Систематический обзор влияния антибиотиков на коклюш, проведенный Cochrane.
Антибиотики уничтожают коклюшную бактерию, то есть делают человека незаразным, но они никак не влияют на течение болезни. Превентивная профилактика контактов младенцев антибиотиками неэффективна.
Согласно некоторым исследованиям, использование антибиотиков приводит лишь к более длительной болезни.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Association between prior antibiotic therapy and subsequent risk of community-acquired infections: a systematic review</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/008-association-between-prior-antibiotic-therapy-and-subsequent-risk-of-community-acquired-infections-a-systematic-review/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/008-association-between-prior-antibiotic-therapy-and-subsequent-risk-of-community-acquired-infections-a-systematic-review/</guid>
      <description>Использование антибиотиков впоследствии повышает риск пневмококковой инфекции, а также риск Hib, менингита, инфекций золотистым стафилококком, сальмонеллой и кампилобактером, брюшного тифа, фурункулов, мастита, ОРВИ и инфекций мочевых путей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Early childhood infection and atopic disorder</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/035-early-childhood-infection-and-atopic-disorder/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/035-early-childhood-infection-and-atopic-disorder/</guid>
      <description>У привитых цельноклеточной вакциной риск аллергии был на 76% выше. У принимавших антибиотики в первые два года жизни риск аллергии был в 2 раза выше.
Один курс антибиотиков повышал риск аллергии на 85; два курса антибиотиков повышали риск в 3 раза; а три курса антибиотиков повышали риск аллергии в 8 раз.
У тех, кто переболели корью, и не получили прививку, риск аллергии был на 45% ниже (здесь нет статистической значимости).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seven-Valent Pneumococcal Conjugate Vaccine and Nasopharyngeal Microbiota in Healthy Children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/022-seven-valent-pneumococcal-conjugate-vaccine-and-nasopharyngeal-microbiota-in-healthy-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/022-seven-valent-pneumococcal-conjugate-vaccine-and-nasopharyngeal-microbiota-in-healthy-children/</guid>
      <description>У привитых от пневмококка, в верхних дыхательных путях живут меньше пневмококковых бактерий невакцинных серотипов, но больше гемофильной палочки и стафилококка, а также намного больше анаэробных бактерий (Veilonella, Prevotella, Bacteroidetes, Leptotrichia), Actinomyces, Rothia, Neisseria, Fusobacterium, Megasphaera и стрептококков. Известно, что некоторые из этих бактерий повышают риск среднего отита. Временный бактериальный дисбаланс также повышает риск отита.
У принимавших антибиотики было в 4 раза меньше коринебактерий и Dolosigranulum, и в 6.3 раза больше стафилококка.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>