<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Гемофильная инфекция on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/</link>
    <description>Recent content in Гемофильная инфекция on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Nov 2017 23:37:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/001/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/001/</guid>
      <description>Гемофильная палочка, пневмококк и менингококк — это три основных вида бактерий, которые могут привести к менингиту и к другим инвазивным заболеваниям. Бактериальный менингит, в отличие от вирусного менингита, может быть очень опасным.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/003/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/003/</guid>
      <description>Конъюгированные вакцины — это особый класс вакцин. Капсула гемофильной бактерии представляет собой углевод (полисахарид). Создать эффективную вакцину от полисахарида оказалось невозможным, так как иммунная система, почему-то, не очень желает создавать антитела к углеводам. Чтобы решить эту проблему, к полисахариду присоединили белок (обычно для этого используют дифтерийный или столбнячный токсоид), и таким образом иммунная система создает в придачу к антителам от белка также антитела от углевода.
Другие конъюгированные вакцины — это пневмококк и менингококк.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/015/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/015/</guid>
      <description>До начала вакцинации эскимосы на Аляске болели Hib в 10 раз чаще, чем остальные жители США.
Австралийские аборигены, индейцы, эскимосы и африканцы в Гамбии и Сомали болели в 3-4 раза чаще, чем американцы, и в 10 раз чаще, чем европейцы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/018/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/018/</guid>
      <description>Конъюгированная вакцина довольно эффективна против серотипа B, но также, как и в случае с ВПЧ, штаммы серотипа В просто заменяются другими штаммами, и другими бактериями. Как мы увидим в следующей части, снижение заболеваемости гемофильной инфекцией привело к увеличению заболеваемости пневмококком. Поэтому в 2000-м году была начата вакцинация от пневмококка, которая, в свою очередь, привела к увеличению заболеваемости гемофильной инфекцией и стрептококком.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/032/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/032/</guid>
      <description>Еще несколько статей о замене штаммов с серотипа B на другие: [1], [2], [3], [4], [5], [6], [7], [8], [9], [10], [11].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/034/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/034/</guid>
      <description>Вакцина от Hib далеко не всегда срабатывает. Несколько исследований о случаях заболевания несмотря на вакцинацию: 423 случая, 40 случаев, 251 случай, 323 случая, 115 случаев, 93 случая, 90 случаев, 21 случай, 12 случаев.
Еще: [1], [2], [3].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/035/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/035/</guid>
      <description>Количество случаев гемофильной инфекции в США с 1991 по 2013:
Конъюгированная вакцина была введена в 1988 году, но до 1991 статистика случаев гемофильной инфекции не велась. CDC утверждает, что до введения прививки каждый год регистрировалось 20,000 случаев Hib, но эти данные невозможно проверить.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/045/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/045/</guid>
      <description>Согласно VAERS, с 1991 по 2010, 1904 человек умерли после прививки, содержащую Hib, и 1147 стали инвалидами (это 1-2% всех случаев). От самой болезни за это время умерли 160 человек.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A case-control assessment of risk factors for Haemophilus influenzae type b meningitis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/010-a-case-control-assessment-of-risk-factors-for-haemophilus-influenzae-type-b-meningitis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/010-a-case-control-assessment-of-risk-factors-for-haemophilus-influenzae-type-b-meningitis/</guid>
      <description>ГВ дольше месяца ассоциировано со снижением риска менингита от Hib на 62%. ГВ дольше 9 месяцев — со снижением риска на 88%. Детский сад — с повышением риска в 2.6-4.7 раз</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adverse events following Haemophilus influenzae type b vaccines in the Vaccine Adverse Event Reporting System, 1990-2013</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/046-adverse-events-following-haemophilus-influenzae-type-b-vaccines-in-the-vaccine-adverse-event-reporting-system-1990-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/046-adverse-events-following-haemophilus-influenzae-type-b-vaccines-in-the-vaccine-adverse-event-reporting-system-1990-2013/</guid>
      <description>Здесь авторы анализируют VAERS, находят 5179 серьезных осложнений и 896 случаев смерти после вакцинации от Hib, и заключают, что вакцина безопасна. Еще: [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adverse events following vaccination in premature infants</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/048-adverse-events-following-vaccination-in-premature-infants/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/048-adverse-events-following-vaccination-in-premature-infants/</guid>
      <description>DPT/Hib вакцина часто приводит к кардиореспираторным осложнениям у недоношенных детей, особенно если прививку делают до 70-дневного возраста. Побочные явления были зарегистрированы у 38% младенцев.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antibody to Haemophilus influenzae type b after routine and catch-up vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/017-antibody-to-haemophilus-influenzae-type-b-after-routine-and-catch-up-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/017-antibody-to-haemophilus-influenzae-type-b-after-routine-and-catch-up-vaccination/</guid>
      <description>У детей, которым сделали прививку от Hib в младенчестве, было значительно меньше антител, чем у детей, которым сделали прививку после 1 года.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apnea after immunization of preterm infants</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/049-apnea-after-immunization-of-preterm-infants/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/049-apnea-after-immunization-of-preterm-infants/</guid>
      <description>У недоношенных детей прививки DPT и Hib повышали риск апноэ (остановки дыхания) и брадикардии (снижения частоты сердечного ритма). Еще: [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Association between type 1 diabetes and Hib vaccine. Causal relation is likely</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/042-association-between-type-1-diabetes-and-hib-vaccine.-causal-relation-is-likely/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/042-association-between-type-1-diabetes-and-hib-vaccine.-causal-relation-is-likely/</guid>
      <description>Уже только один этот побочный эффект (повышенный риск юношеского диабета) превышает пользу вакцины, которая должна предотвратить 7 случаев смерти и 7-26 случаев инвалидности на 100,000 привитых. На каждого спасенного от Hib ребенка, будут приходиться четверо заболевших диабетом.
В США и в Великобритании количество случаев диабета резко увеличилось после начала вакцинации Hib, особенно среди детей младше 4 лет.
Авторы заключают, что потенциальный вред вакцины превышает потенциальную пользу. Еще: [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CDC Pinkbook</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/002-cdc-pinkbook/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/002-cdc-pinkbook/</guid>
      <description>Гемофильная палочка (Haemophilus influenzae), это бактерия, которая изначально считалась возбудителем гриппа (откуда и получила свое название).
Бактерия образует вокруг себя полисахаридную капсулу. Существует шесть серотипов гемофильной палочки (a, b, c, d, e, f), по типам капсулы. Вакцина существует лишь от серотипа b, который в допрививочную эпоху вызывал 95% случаев гемофильной инфекции. Существуют также штаммы без капсулы.
До появления вакцины один из 200 детей болел гемофильной инфекцией. Hib обнаруживался в носоглотке у 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Changing epidemiology of invasive Haemophilus influenzae in Ontario, Canada: evidence for herd effects and strain replacement due to Hib vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/020-changing-epidemiology-of-invasive-haemophilus-influenzae-in-ontario-canada-evidence-for-herd-effects-and-strain-replacement-due-to-hib-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/020-changing-epidemiology-of-invasive-haemophilus-influenzae-in-ontario-canada-evidence-for-herd-effects-and-strain-replacement-due-to-hib-vaccination/</guid>
      <description>Вакцинация снизила заболеваемость Hib в Онтарио (Канада) на 57%, но заболеваемость серотипом f выросла в 2.4 раза, а заболеваемость бескапсульными штаммами — в 3 раза. Заболеваемость Hib снижалась среди детей младше 5 лет на 7% в год, а заболеваемость от бескапсульных штаммов увеличивалась среди детей 5-19 лет на 7% в год. В целом, заболеваемость гемофильной инфекцией почти не изменилась, просто заболеваемость менингитом снизилась, а заболеваемость сепсисом увеличилась.
Бескапсульные штаммы колонизируют верхние дыхательные пути у 65% детей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Changing incidence of Hemophilus influenzae meningitis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/005-changing-incidence-of-hemophilus-influenzae-meningitis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/005-changing-incidence-of-hemophilus-influenzae-meningitis/</guid>
      <description>С 1940-х годов по 1960-е заболеваемость Hib в США увеличилась в 5 раз.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Characterization of invasive Haemophilus influenzae disease in Manitoba, Canada, 2000-2006: invasive disease due to non-type b strains</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/019-characterization-of-invasive-haemophilus-influenzae-disease-in-manitoba-canada-2000-2006-invasive-disease-due-to-non-type-b-strains/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/019-characterization-of-invasive-haemophilus-influenzae-disease-in-manitoba-canada-2000-2006-invasive-disease-due-to-non-type-b-strains/</guid>
      <description>Заболеваемость Hib в Манитобе (Канада) благодаря вакцинации снизилась, но потом стала вновь повышаться и уже достигла уровня заболеваемости в допрививочную эпоху.
Если раньше лишь 10% больных были старше 10 лет, то сейчас их 56%. Похожее изменение эпидемиологии наблюдается и в США.
Авторы сравнили данные своего исследования с официальными данными заболеваемости, и обнаружили, что лишь 1 из 17 случаев болезни в 2000-2004 годах был официально зарегистрирован. Они заключают, что статистика заболеваемости Hib очень занижена, и скорее всего, также занижена статистика заболеваемости другими штаммами гемофильной бактерии.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clustering of cases of insulin dependent diabetes (IDDM) occurring three years after hemophilus influenza B (HiB) immunization support causal relationship between immunization and IDDM</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/041-clustering-of-cases-of-insulin-dependent-diabetes-iddm-occurring-three-years-after-hemophilus-influenza-b-hib-immunization-support-causal-relationship-between-immunization-and-iddm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/041-clustering-of-cases-of-insulin-dependent-diabetes-iddm-occurring-three-years-after-hemophilus-influenza-b-hib-immunization-support-causal-relationship-between-immunization-and-iddm/</guid>
      <description>Анализ данных клинического испытания вакцины от Hib в Финляндии (116,000 детей). Вакцина от Hib повышает риск юношеского диабета на 26%. Диабет начинался через 38 месяцев после вакцинации.
Вакцина была проверена также на склонных к диабету мышах. У привитых мышей диабет развивался значительно чаще.
В других исследованиях был выявлен похожий повышенный риск диабета, но поскольку эти исследования были небольшими, результаты не были статистически значимыми.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Day care attendance and other risk factors for invasive Haemophilus influenzae type b disease</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/009-day-care-attendance-and-other-risk-factors-for-invasive-haemophilus-influenzae-type-b-disease/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/009-day-care-attendance-and-other-risk-factors-for-invasive-haemophilus-influenzae-type-b-disease/</guid>
      <description>Пассивное курение ассоциировано с повышением риска Hib на 40%. Детский сад — с повышением риска в 2.9 раз. ГВ — с понижением риска на 50%. Негры болели в 4.1 раза чаще.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diminution of the anti-polyribosylribitol phosphate response to a combined diphtheria-tetanus-acellular pertussis/Haemophilus influenzae type b vaccine by concurrent inactivated poliovirus vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/036-diminution-of-the-anti-polyribosylribitol-phosphate-response-to-a-combined-diphtheria-tetanus-acellular-pertussis-haemophilus-influenzae-type-b-vaccine-by-concurrent-inactivated-poliovirus-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/036-diminution-of-the-anti-polyribosylribitol-phosphate-response-to-a-combined-diphtheria-tetanus-acellular-pertussis-haemophilus-influenzae-type-b-vaccine-by-concurrent-inactivated-poliovirus-vaccination/</guid>
      <description>Когда делают прививку от Hib одновременно с инактивированной вакциной от полиомиелита (ИПВ), то вырабатываются значительно меньше антител к Hib, чем если делать ее одновременно с живой вакциной от полиомиелита.
Также обнаружилось, что у детей, которым одновременно делают прививки от Hib и DTaP, вырабатывается значительно меньше антител от столбняка.
Вакцины кололи в разные места (одну в руку, другую в ногу). Раньше не было известно, что если колоть две вакцины одновременно, то между ними возникает иммунная интерференция.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disease caused by Haemophilus influenzae type b in the immediate period after homologous immunization: immunologic investigation</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/050-disease-caused-by-haemophilus-influenzae-type-b-in-the-immediate-period-after-homologous-immunization-immunologic-investigation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/050-disease-caused-by-haemophilus-influenzae-type-b-in-the-immediate-period-after-homologous-immunization-immunologic-investigation/</guid>
      <description>Риск Hib в первую неделю после прививки повышен в 6 раз. Согласно CDC, риск Hib после прививки повышается в 1.8 раз.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of breast-feeding on antibody response to conjugate vaccine</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/013-effect-of-breast-feeding-on-antibody-response-to-conjugate-vaccine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/013-effect-of-breast-feeding-on-antibody-response-to-conjugate-vaccine/</guid>
      <description>У детей на ГВ образовалось значительно больше антител после прививки, чем у детей на искусственном вскармливании.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Epidemiology of invasive pneumococcal and Haemophilus influenzae diseases in Northwestern Ontario, Canada, 2010-2015</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/031-epidemiology-of-invasive-pneumococcal-and-haemophilus-influenzae-diseases-in-northwestern-ontario-canada-2010-2015/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/031-epidemiology-of-invasive-pneumococcal-and-haemophilus-influenzae-diseases-in-northwestern-ontario-canada-2010-2015/</guid>
      <description>Заболеваемость серотипом А (Hia) в Онтарио уже на 76% превышает заболеваемость Hib в допрививочную эпоху.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estimating Haemophilus influenzae type b vaccine effectiveness in England and Wales by use of the screening method</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/021-estimating-haemophilus-influenzae-type-b-vaccine-effectiveness-in-england-and-wales-by-use-of-the-screening-method/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/021-estimating-haemophilus-influenzae-type-b-vaccine-effectiveness-in-england-and-wales-by-use-of-the-screening-method/</guid>
      <description>В Великобритании вакцинация от Hib началась в 1992-м, после чего заболеваемость резко снизилась, но с 1999-го начала снова повышаться.
С 1993 по 2001-й было зарегистрировано 443 случаев Hib, из них 82% были полностью привиты. Эффективность вакцины составляла 56.7%.
Эффективность у тех, кто были привиты в младенчестве, была ниже, чем у привитых после года.
Эффективность вакцины падала через 2 года после прививки.
Эффективность у детей, родившихся после 2000 года была ниже, чем у детей родившихся ранее.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guillain-Barré; syndrome following immunisation with Haemophilus influenzae type b conjugate vaccine</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/047-guillain-barr%C3%A9-syndrome-following-immunisation-with-haemophilus-influenzae-type-b-conjugate-vaccine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/047-guillain-barr%C3%A9-syndrome-following-immunisation-with-haemophilus-influenzae-type-b-conjugate-vaccine/</guid>
      <description>Изредка прививка от Hib приводит к синдрому Гийена-Барре.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Haemophilus influenzae Serotype a Invasive Disease, Alaska, USA, 1983-2011</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/023-haemophilus-influenzae-serotype-a-invasive-disease-alaska-usa-1983-2011/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/023-haemophilus-influenzae-serotype-a-invasive-disease-alaska-usa-1983-2011/</guid>
      <description>До начала вакцинации заболеваемость Hib на Аляске была самой высокой в мире. Благодаря вакцине, количество случаев Hib резко снизилось, но увеличились случаи заболевания от других серотипов, в основном серотипом А и бескапсульными штаммами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Haemophilus influenzae Type b Meningitis in the Short Period after Vaccination: A Reminder of the Phenomenon of Apparent Vaccine Failure</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/052-haemophilus-influenzae-type-b-meningitis-in-the-short-period-after-vaccination-a-reminder-of-the-phenomenon-of-apparent-vaccine-failure/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/052-haemophilus-influenzae-type-b-meningitis-in-the-short-period-after-vaccination-a-reminder-of-the-phenomenon-of-apparent-vaccine-failure/</guid>
      <description>Еще в 1901 году Wright ввел термин &amp;ldquo;негативная фаза&amp;rdquo;, для описания снижения бактерицидной активности, которую он наблюдал в течение 21 дня после вакцинации от тифа. Этот феномен наблюдался также в клинических испытаниях конъюгированных и неконъюгированных вакцин от Hib: у тех, у кого антитела к Hib уже были, концентрация антител после прививки снижалась. Предполагается, что этот феномен происходит со всеми четырьмя существующими вакцинами. Некоторые считают, что снижение количества антител происходит из-за того, что существующие антитела присоединяются к вакцинным антигенам.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hypothesis: conjugate vaccines may predispose children to autism spectrum disorders</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/053-hypothesis-conjugate-vaccines-may-predispose-children-to-autism-spectrum-disorders/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/053-hypothesis-conjugate-vaccines-may-predispose-children-to-autism-spectrum-disorders/</guid>
      <description>Я долго сомневался насчет прививок от Hib и от пневмококка, поскольку эти болезни действительно могут быть опасны. То, что лично для меня поставило на этих прививках окончательный крест, была следующая статья, опубликованная в довольно маргинальном журнале, специализирующемся на гипотезах. Похоже, что даже для этого маргинального журнала статья была слишком маргинальна, и ее сопроводили редакционной статьей, в которой они пишут, что несмотря на то, что тема связи вакцин и аутизма уже заезженна до дыр и опровергнута, и что хотя автор статьи вообще не ученый, его гипотеза, тем не менее, вполне правдоподобна, и ее стоит проверить.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Increase in the number of invasive Haemophilus influenzae type b infections</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/030-increase-in-the-number-of-invasive-haemophilus-influenzae-type-b-infections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/030-increase-in-the-number-of-invasive-haemophilus-influenzae-type-b-infections/</guid>
      <description>Нидерландах заболеваемость Hib снизилась после начала вакцинации, достигла минимума в 1993 году, а затем снова начала расти. Вероятно, потому что из-за исчезновения бактерии &amp;ldquo;естественные бустеры&amp;rdquo; происходят намного реже, что приводит к ослаблению иммунитета, и к повышенной восприимчивости к инфекции.
А может потому, что вакцинация уничтожила штаммы с тонкой капсулой, и оставила штаммы с более толстой капсулой. Еще: [1], [2], [3].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Increasing incidence of invasive Haemophilus influenzae disease in adults, Utah, USA</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/026-increasing-incidence-of-invasive-haemophilus-influenzae-disease-in-adults-utah-usa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/026-increasing-incidence-of-invasive-haemophilus-influenzae-disease-in-adults-utah-usa/</guid>
      <description>Вакцинация снизила количество случаев Hib среди детей на 99%, но заболеваемость гемофильной инфекцией среди взрослых выросла между 1998-м и 2008-м в 11.5 раз. Большинство случаев заболевания приходились на серотип F и на бескапсульные штаммы. Смертность составляла 22%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invasive Haemophilus influenzae disease in adults</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/024-invasive-haemophilus-influenzae-disease-in-adults/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/024-invasive-haemophilus-influenzae-disease-in-adults/</guid>
      <description>После начала вакцинации, количество случаев Hib среди взрослых в Англии (15 и старше) снизилось, но общее количество случаев гемофильной инфекции повысилось из-за резкого увеличения инфекций бескапсульными штаммами, особенно среди пожилых. Смертность составляла 59%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invasive Haemophilus influenzae in British Columbia: non-Hib and non-typeable strains causing disease in children and adults</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/027-invasive-haemophilus-influenzae-in-british-columbia-non-hib-and-non-typeable-strains-causing-disease-in-children-and-adults/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/027-invasive-haemophilus-influenzae-in-british-columbia-non-hib-and-non-typeable-strains-causing-disease-in-children-and-adults/</guid>
      <description>В 1989-м, до начала вакцинации в Канаде, в Британской Колумбии было зарегистрировано 24 случая Hib за год. В 2008-2009 было зарегистрировано 45-53 случая в год. Понизилась заболеваемость серотипом В, и повысилась заболеваемость серотипом А. Если раньше болели в основном дети, то сейчас стали болеть и взрослые.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invasive disease due to Haemophilus influenzae serotype f: clinical and epidemiologic characteristics in the H. influenzae serotype b vaccine era. The Haemophilus influenzae Study Group</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/029-invasive-disease-due-to-haemophilus-influenzae-serotype-f-clinical-and-epidemiologic-characteristics-in-the-h.-influenzae-serotype-b-vaccine-era.-the-haemophilus-influenzae-study-group/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/029-invasive-disease-due-to-haemophilus-influenzae-serotype-f-clinical-and-epidemiologic-characteristics-in-the-h.-influenzae-serotype-b-vaccine-era.-the-haemophilus-influenzae-study-group/</guid>
      <description>Заболеваемость серотипом F увеличилась в 3.8 раз между 1989 и 1994-м, и составляет уже 17% всех случаев гемофильной инфекции. Смертность этого серотипа составляет 30% среди взрослых и 21% среди детей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lack of efficacy of Haemophilus b polysaccharide vaccine in Minnesota</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/016-lack-of-efficacy-of-haemophilus-b-polysaccharide-vaccine-in-minnesota/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/016-lack-of-efficacy-of-haemophilus-b-polysaccharide-vaccine-in-minnesota/</guid>
      <description>Полисахаридная вакцина от Hib была лицензирована в США в 1985 году. В клиническом исследовании в Финляндии выяснилось, что вакцина неэффективна для детей младше 2-х лет, и на 80% эффективна с 2-х до 3-х лет. До лицензирования, в единственном исследовании в США среди 16,000 детей не обнаружилось, что вакцина эффективна, поэтому она была лицензирована на основании финского исследования только для детей старше 2-х лет (хотя большинство случаев заболевания приходились на детей младше года).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Long term enhancement of the IgG2 antibody response to Haemophilus influenzae type b by breast-feeding</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/012-long-term-enhancement-of-the-igg2-antibody-response-to-haemophilus-influenzae-type-b-by-breast-feeding/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/012-long-term-enhancement-of-the-igg2-antibody-response-to-haemophilus-influenzae-type-b-by-breast-feeding/</guid>
      <description>Среди заболевших Hib детей, у тех, кто были дольше на ГВ, было больше антител.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Naturally acquired immunity to Haemophilus influenzae type B in healthy Cuban children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/004-naturally-acquired-immunity-to-haemophilus-influenzae-type-b-in-healthy-cuban-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/004-naturally-acquired-immunity-to-haemophilus-influenzae-type-b-in-healthy-cuban-children/</guid>
      <description>Авторы проанализировали 974 здоровых непривитых детей на Кубе, и обнаружили, что к 4-5 летнему возрасту 99.7% из них обладали естественным иммунитетом к Hib. Естественный иммунитет к Hib обнаружился также в Финляндии (79%) и в Индии (80%).
Поэтому ВОЗ рекомендует вводить эту вакцину в национальный календарь только в тех странах, которые могут себе это финансово позволить, не отнимая ресурсы от других важных вакцин.
Здесь сообщается про естественный иммунитет к Hia у аборигенов в Канаде.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Non-pertussis components of combination vaccines: problems with potency testing</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/038-non-pertussis-components-of-combination-vaccines-problems-with-potency-testing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/038-non-pertussis-components-of-combination-vaccines-problems-with-potency-testing/</guid>
      <description>Комбинированная вакцина DTaP/Hib (с бесклеточной коклюшной вакциной) вырабатывает в 10 раз меньше антител от Hib, чем комбинированная вакцина DTP/Hib.
Если колоть Hib и DTaP в одно и то же место, то вырабатываются в 5-15 раз меньше антител от Hib, чем если колоть их в разные места.
DTaP вырабатывает значительно меньше антител от дифтерии, чем DTP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pediatric invasive Haemophilus influenzae infections in Israel in the era of Haemophilus influenzae type b vaccine: a nationwide prospective study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/033-pediatric-invasive-haemophilus-influenzae-infections-in-israel-in-the-era-of-haemophilus-influenzae-type-b-vaccine-a-nationwide-prospective-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/033-pediatric-invasive-haemophilus-influenzae-infections-in-israel-in-the-era-of-haemophilus-influenzae-type-b-vaccine-a-nationwide-prospective-study/</guid>
      <description>В Израиле, после начала вакцинации заболеваемость гемофильной инфекцией упала на 90% к 1996-у, и осталась низкой и в последующие годы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prevention of Haemophilus influenzae type b (Hib) meningitis and emergence of serotype replacement with type a strains after introduction of Hib immunization in Brazil</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/022-prevention-of-haemophilus-influenzae-type-b-hib-meningitis-and-emergence-of-serotype-replacement-with-type-a-strains-after-introduction-of-hib-immunization-in-brazil/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/022-prevention-of-haemophilus-influenzae-type-b-hib-meningitis-and-emergence-of-serotype-replacement-with-type-a-strains-after-introduction-of-hib-immunization-in-brazil/</guid>
      <description>Через год после начала вакцинации в Бразилии, количество случаев менингита от Hib снизилось на 69% (с 2.62 до 0.81 на 100,000). Количество случаев менингита от Hia (гемофильной палочки серотипа А) выросло в 8 раз (с 0.02 до 0.16 на 100,000).
Клинически вирулентность Hib и Hia не отличаются. Смертность от Hia составляла 23%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Protective effect of breastfeeding on invasive Haemophilus influenzae infection: a case-control study in Swedish preschool children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/007-protective-effect-of-breastfeeding-on-invasive-haemophilus-influenzae-infection-a-case-control-study-in-swedish-preschool-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/007-protective-effect-of-breastfeeding-on-invasive-haemophilus-influenzae-infection-a-case-control-study-in-swedish-preschool-children/</guid>
      <description>Среди детей старше 1 года, короткий период грудного вскармливания (ГВ) ассоциирован с повышением риска Hib в 7.79 раз. Каждая дополнительная неделя ГВ снижала риск Hib на 5%. Защитный эффект ГВ начинался уже с 13 недель исключительно грудного вскармливания, и длился месяцы и годы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Protective effect of breastfeeding: an ecologic study of Haemophilus influenzae meningitis and breastfeeding in a Swedish population</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/006-protective-effect-of-breastfeeding-an-ecologic-study-of-haemophilus-influenzae-meningitis-and-breastfeeding-in-a-swedish-population/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/006-protective-effect-of-breastfeeding-an-ecologic-study-of-haemophilus-influenzae-meningitis-and-breastfeeding-in-a-swedish-population/</guid>
      <description>Заболеваемость Hib до начала вакцинации составляла 30/100,000 среди белых, и 600/100,000 среди аборигенов на Аляске. Заболеваемость в США возросла в 4 раза с 1940 по 1970-й. То же самое произошло в Шотландии и в Швеции.
Грудное вскармливание обладает защитным эффектом от менингита, вызванного Hib, и этот эффект длится 5-10 лет.
Короткий период грудного вскармливания (менее 13 недель) повышает риск Hib в 3.79 раз. Болезненные дети болеют в 4.5 раза чаще.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Public should be told that vaccines may have long term adverse effects</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/043-public-should-be-told-that-vaccines-may-have-long-term-adverse-effects/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/043-public-should-be-told-that-vaccines-may-have-long-term-adverse-effects/</guid>
      <description>Исследования вакцин основываются на теории, согласно которой преимущества вакцинации намного перевешивают риски от долгосрочных побочных эффектов, и поэтому в долгосрочных исследованиях безопасности нет необходимости.
Мы обнаружили, что лишь повышенный риск лишь одного осложнения (диабета) уже перевешивает пониженный риск менингита. Мы считаем, что общественность должна быть информирована о том, что вакцины могут привести к долгосрочным осложнениям. Это приведет к тому, что общественность потребует более адекватные исследования безопасности до начала вакцинации, что, в свою очередь, приведет к разработке более безопасных вакцин.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risk factors for invasive Haemophilus influenzae type b in Los Angeles County children 18-60 months of age</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/014-risk-factors-for-invasive-haemophilus-influenzae-type-b-in-los-angeles-county-children-18-60-months-of-age/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/014-risk-factors-for-invasive-haemophilus-influenzae-type-b-in-los-angeles-county-children-18-60-months-of-age/</guid>
      <description>Анализ всех случаев Hib в Лос Анджелесе в 1988/9 (8.7 млн населения, из них 750 тыс детей до 5 лет). Всего было зарегистрировано 88 случаев среди детей за год. Летальность составляла 4.5%.
Риск Hib у детей в домах, где живут более 2-х курящих, был в 6 раз выше.
Шесть и более проживающих в одном доме ассоциировано с повышением риска Hib в 3.71 раз. Негры болеют в 3.47 раз чаще. Также риск повышают хроническая болезнь и низкий доход.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risk factors for primary invasive Haemophilus influenzae disease: increased risk from day care attendance and school-aged household members</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/011-risk-factors-for-primary-invasive-haemophilus-influenzae-disease-increased-risk-from-day-care-attendance-and-school-aged-household-members/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/011-risk-factors-for-primary-invasive-haemophilus-influenzae-disease-increased-risk-from-day-care-attendance-and-school-aged-household-members/</guid>
      <description>Среди детей младше 6 месяцев, исключительное ГВ ассоциировано со снижением риска Hib на 90%. Посещение детского сада — с повышением риска в 1.9-5.9 раз. Чем больше была группа в саду, тем выше был риск.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risk factors of invasive Haemophilus influenzae type b disease among children in Finland</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/008-risk-factors-of-invasive-haemophilus-influenzae-type-b-disease-among-children-in-finland/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/008-risk-factors-of-invasive-haemophilus-influenzae-type-b-disease-among-children-in-finland/</guid>
      <description>Посещение детского сада ассоциировано с повышением риска Hib в 5 раз. Предыдущие госпитализации — с повышением риска на 90%. ГВ дольше 6 месяцев понижало риск на 53%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risk of vaccine failure after Haemophilus influenzae type b (Hib) combination vaccines with acellular pertussis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/039-risk-of-vaccine-failure-after-haemophilus-influenzae-type-b-hib-combination-vaccines-with-acellular-pertussis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/039-risk-of-vaccine-failure-after-haemophilus-influenzae-type-b-hib-combination-vaccines-with-acellular-pertussis/</guid>
      <description>После того, как в Великобритании перешли на бесклеточную коклюшную вакцину (DTaP/Hib), было зарегистрировано почти семикратное увеличение случаев Hib.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serum anticapsular antibody response in the first week after immunization of adults and infants with the Haemophilus influenzae type b-Neisseria meningitidis outer membrane protein complex conjugate vaccine</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/051-serum-anticapsular-antibody-response-in-the-first-week-after-immunization-of-adults-and-infants-with-the-haemophilus-influenzae-type-b-neisseria-meningitidis-outer-membrane-protein-complex-conjugate-vaccine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/051-serum-anticapsular-antibody-response-in-the-first-week-after-immunization-of-adults-and-infants-with-the-haemophilus-influenzae-type-b-neisseria-meningitidis-outer-membrane-protein-complex-conjugate-vaccine/</guid>
      <description>Это происходит потому, что через 2-3 дня после прививки количество антител падает, а на седьмой день возрастает. Еще [1], [2].
То есть при бессимптомном заражении Hib, прививка может привести к инвазивной инфекции.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The changing epidemiology of invasive Haemophilus influenzae disease, especially in persons &gt; or = 65 years old</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/028-the-changing-epidemiology-of-invasive-haemophilus-influenzae-disease-especially-in-persons-or-65-years-old/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/028-the-changing-epidemiology-of-invasive-haemophilus-influenzae-disease-especially-in-persons-or-65-years-old/</guid>
      <description>С 1996 по 2004, количество случаев Hib в Иллинойсе возросло в 2.5 раза, а среди пожилых в 3.5 раза.
Количество случаев инфекции бескапсульной Hib возросло на 657%. Если в 1996-м бескапсульная Hib была ответственна за 17.5% случаев болезни, то в 2004 она была ответственна уже за 70.7% случаев. Летальность составляла 12.7%, а среди пожилых — 20.6%.
Летальность серотипа F среди пожилых составляла 11.1%, а серотипа E — 38.5%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trends in Haemophilus influenzae type b infections in adults in England and Wales: surveillance study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/025-trends-in-haemophilus-influenzae-type-b-infections-in-adults-in-england-and-wales-surveillance-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/025-trends-in-haemophilus-influenzae-type-b-infections-in-adults-in-england-and-wales-surveillance-study/</guid>
      <description>Заболеваемость Hib среди взрослых в Англии снизилась после введения вакцинации (благодаря, вероятно, коллективному иммунитету), достигла минимума в 1998-м году, а в 2003 уже вернулась на допрививочный уровень.
Количество антител к Hib у взрослых снизилось после начала вакцинации.
Среди детей произошло то же самое. Сначала заболеваемость Hib резко снизилась, а потом, несмотря на высокий охват вакцинации, начала резко повышаться.
С 1998 года количество случаев заболевания среди детей удваивается каждый год, и большинство заболевших были полностью привиты.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccinations may induce diabetes-related autoantibodies in one-year-old children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/044-vaccinations-may-induce-diabetes-related-autoantibodies-in-one-year-old-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/044-vaccinations-may-induce-diabetes-related-autoantibodies-in-one-year-old-children/</guid>
      <description>Прививка от Hib повышает в 5.9 раз риск образования антител к GAD, и в 3.4 раза антител к IA-2, которые считаются аутоиммунными маркерами развития диабета 1-го типа.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccine antigen interactions after a combination diphtheria-tetanus toxoid-acellular pertussis/purified capsular polysaccharide of Haemophilus influenzae type b-tetanus toxoid vaccine in two-, four- and six-month-old infants</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/037-vaccine-antigen-interactions-after-a-combination-diphtheria-tetanus-toxoid-acellular-pertussis-purified-capsular-polysaccharide-of-haemophilus-influenzae-type-b-tetanus-toxoid-vaccine-in-two-four-and-six-month-old-infants/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/037-vaccine-antigen-interactions-after-a-combination-diphtheria-tetanus-toxoid-acellular-pertussis-purified-capsular-polysaccharide-of-haemophilus-influenzae-type-b-tetanus-toxoid-vaccine-in-two-four-and-six-month-old-infants/</guid>
      <description>Комбинированная вакцина DTaP/Hib вырабатывает значительно меньше антител от Hib и от столбняка, чем если их делать раздельно. Еще: [1], [2], [3].
Hib почти во всех странах идет в составе пятивалентной или шестивалентной вакцины, вместе с ИПВ и столбняком (пентаксим, пентасел, инфанрикс и т. д.).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Why the rise in Haemophilus influenzae type b infections?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/040-why-the-rise-in-haemophilus-influenzae-type-b-infections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/040-why-the-rise-in-haemophilus-influenzae-type-b-infections/</guid>
      <description>В Швеции и Финляндии не было увеличения количества случаев Hib после перехода на бесклеточную коклюшную вакцину. Авторы считают, что это из-за того, что в этих странах распространено более продолжительное грудное вскармливание.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>