<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>איטליה on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/countries/%D7%90%D7%99%D7%98%D7%9C%D7%99%D7%94/</link>
    <description>Recent content in איטליה on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/countries/%D7%90%D7%99%D7%98%D7%9C%D7%99%D7%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Assessment of iatrogenic transmission of HCV in Southern Italy: was the cause the Salk polio vaccination?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/080-assessment-of-iatrogenic-transmission-of-hcv-in-southern-italy-was-the-cause-the-salk-polio-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/080-assessment-of-iatrogenic-transmission-of-hcv-in-southern-italy-was-the-cause-the-salk-polio-vaccination/</guid>
      <description>בדרום איטליה בקבוצת גיל 40 עד 49 השכיחות של הפטיטיס C גבוהה פי 3 מאשר בקבוצות גיל צעירות יותר. ככל הנראה זו תוצאה של חיסוני פוליו שנעשו בשנים 1956-1965 כשהשתמשו בחיסון של סאלק אותו הזריקו במזרקים רב פעמיים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carriage of Haemophilus influenzae is associated with pneumococcal vaccination in Italian children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pneumococcal/046-carriage-of-haemophilus-influenzae-is-associated-with-pneumococcal-vaccination-in-italian-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pneumococcal/046-carriage-of-haemophilus-influenzae-is-associated-with-pneumococcal-vaccination-in-italian-children/</guid>
      <description>באיטליה לא היה הבדל בנשאות הפנאומוקוק בין המחוסנים ללא-מחוסנים. המופילוס אינפלואנזה נמצא הרבה יותר בקרב המחוסנים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clearance of HCV RNA following acute hepatitis A superinfection</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisa/011-clearance-of-hcv-rna-following-acute-hepatitis-a-superinfection/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisa/011-clearance-of-hcv-rna-following-acute-hepatitis-a-superinfection/</guid>
      <description>מקובל לחשוב שזיהום הפטיטיס A המתפתח תוך כדי מחלה זיהומית אחרת בחולים כרוניים בהפטיטיס B ו-C מוביל לכשל בכבד ולסיכון גבוה למוות. אך במקביל מדווח שהזיהום בהפטיטיס A יכול לגרום להחלמה מלאה או זמנית מהפטיטיס כרוני. לא ברור מהם המנגנונים של התופעה הזו.
כאן מתואר מקרה של נרקומן בן 24 שלקה בהפטיטיס C כרוני. הוא אכל דג נא, חלה בהפטיטיס A ולאחר מכן החלים מהפטיטיס C.
ככל הנראה אינטרפרון גמא (ציטוקין המופק ע&amp;quot;י תאי Th1) הוא זה שאחראי לתופעה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cross sectional retrospective study of prevalence of atopy among Italian military students with antibodies against hepatitis A virus</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisa/009-cross-sectional-retrospective-study-of-prevalence-of-atopy-among-italian-military-students-with-antibodies-against-hepatitis-a-virus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisa/009-cross-sectional-retrospective-study-of-prevalence-of-atopy-among-italian-military-students-with-antibodies-against-hepatitis-a-virus/</guid>
      <description>חיילים באיטליה שלהם היו נוגדנים להפטיטיס A לקו באסתמה ובנזלת אלרגית בשכיחות הנמוכה פי 2 מחיילים ללא הנוגדנים.
גם חיילים שהיו להם אחים בוגרים לקו במחלות אלרגיות בשכיחות נמוכה יותר. מכך משתמע כי הפטיטיס A אינו הזיהום היחיד המפחית את הסיכון למחלות אלרגיות.
בשנות ה-70 הפטיטיס A היה מחלה אנדמית באיטליה. בדרך כלל נדבקו בו בגיל הילדות והזיהום היה נטול תסמינים קליניים.
גם מחקרים אחרים שנעשו בעשורים האחרונים במדינות שונות מגלים קשר הפוך בין הימצאות הנוגדנים להפטיטיס A לבין אלרגיות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Epidemiology of measles, mumps and rubella in Italy</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/013-epidemiology-of-measles-mumps-and-rubella-in-italy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/013-epidemiology-of-measles-mumps-and-rubella-in-italy/</guid>
      <description>מאז שנות ה-70 ועד שנות ה-90 כמות מקרי החצבת באיטליה קטנה בקרב ילדים אך גדלה משמעותית בקרב מתבגרים ומבוגרים.
כמות מקרי חזרת גדלה משמעותית בקרב ילדים מתחת לגיל 14 וכמעט ולא השתנתה בקרב מבוגרים. ייתכן ותופעה זו התרחשה בגלל שבאיטליה נעשה שימוש בזן חזרת Rubini שהתגלה כלא יעיל והוחלף בשנת 2001.
בשנות ה-80 כמות מקרי אדמת בקרב ילדים גדלה, ולאחר מכן קטנה שוב. באותן השנים כמות מקרי אדמת בקרב מתבגרים ומבוגרים גדלה משמעותית ונותרה גבוהה גם בהמשך.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Influenza vaccination among healthcare workers in Italy</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/physicians/017-influenza-vaccination-among-healthcare-workers-in-italy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/physicians/017-influenza-vaccination-among-healthcare-workers-in-italy/</guid>
      <description>עובדי מערכת הבריאות מתנגדים לחיסונים נגד שפעת, זאת למרות עשר שנות מאמצים שהושקעו בהגדלת היקף התחסנות. רק 30% מהרופאים, 11% מהאחיות ו-9% מסגל רפואי אחר התחסנו. (איטליה)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paediatricians knowledge, attitudes, and practices regarding immunizations for infants in Italy</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/physicians/012-paediatricians-knowledge-attitudes-and-practices-regarding-immunizations-for-infants-in-italy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/physicians/012-paediatricians-knowledge-attitudes-and-practices-regarding-immunizations-for-infants-in-italy/</guid>
      <description>רק 10% מהרופאים שהשתתפו במשאל החזיקו בדעה חיובית על כל החיסונים.
60% מהרופאים היו רוצים לדעת על החיסונים יותר.
רק 25% מהרופאים חיסנו את מטופליהם בחיסונים שאינם חובה (שעלת, MMR, אבעבועות רוח, HiB, פנאומוקוק, מנינגוקוק). (איטליה)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Possible effect of measles on leukaemia</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/058-possible-effect-of-measles-on-leukaemia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/058-possible-effect-of-measles-on-leukaemia/</guid>
      <description>מבין ארבעה מקרים של לוקמיה לימפובלסטית ב-1965, שניים מתו, ושניים חלו בחצבת במהלך הטיפול ועדיין חיים. ילדה אחת חלתה בנוסף לחצבת גם באדמת. המחבר סבור כי ייתכן שגם לנגיף האדמת יש השפעה חיובית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sudden unexpected deaths and vaccinations during the first two years of life in Italy: a case series study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/020-sudden-unexpected-deaths-and-vaccinations-during-the-first-two-years-of-life-in-italy-a-case-series-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/020-sudden-unexpected-deaths-and-vaccinations-during-the-first-two-years-of-life-in-italy-a-case-series-study/</guid>
      <description>בניגוד למחקר הקודם, במחקר הזה, שבוצע באיטליה על 3 מיליון תינוקות, לא נמצא קשר בין החיסון המשושה למוות בעריסה בשנתם השניה לחיים. אך נמצא כי הסיכון למוות בעריסה בשבוע הראשון לאחר מתן הקסואק היה גבוה פי 2.8, הסיכון לאחר מתן חיסון משושה כלשהו היה גבוה פי 2.2, והסיכון למוות בעריסה לאחר מתן מנה ראשונה של חיסון כלשהו היה גבוה פי 1.5.
בתור קבוצת ביקורת, שימשו אותם ילדים בתקופה לפני מתן החיסון וב-14 ימים לאחר מתן החיסון.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tetanus: A rare but preventable cause of mortality among drug users and the elderly</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tetanus/027-tetanus-a-rare-but-preventable-cause-of-mortality-among-drug-users-and-the-elderly/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tetanus/027-tetanus-a-rare-but-preventable-cause-of-mortality-among-drug-users-and-the-elderly/</guid>
      <description>בתקופה שבין 1984 ל-1994 40 איש מתו מטטנוס במחוז לאציו באיטליה (אוכלוסיה של 5.1 מיליון איש). 48% מתוכם היו קשישים. מבין שאר הנפטרים הרוב היו צרכני סמים קשים. בקבוצת גיל מתחת ל-30 לא נרשם אף מקרה מוות. מבין 40 מקרי מוות היה רק מקרה אחד באדם בגיל מתחת ל-40 שלא היה נרקומן, ושני מקרים באנשים מתחת לגיל 50.
סיכון למוות כתוצאה מטטנוס גבוה בקשישים פי 27, בחקלאים פי 167 ובנרקומנים פי 186 ביחס לאוכלוסיה הכללית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccine-derived poliomyelitis and postpolio syndrome: an Italian Cutter Incident</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/072-vaccine-derived-poliomyelitis-and-postpolio-syndrome-an-italian-cutter-incident/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/072-vaccine-derived-poliomyelitis-and-postpolio-syndrome-an-italian-cutter-incident/</guid>
      <description>גבר איטלקי בן 52 החל לסבול מחולשה בשרירים, כאבי מפרקים וקושי נשימתי. תופעות אלה נמשכו שנה ובעיקבותם הוא נאלץ להיעזר בכיסא גלגלים. הסתבר שזו תוצאה של פוליומיאליטיס שבו לקה כתינוק בעקבות החיסון המומת שבו נותר נגיף חי.
תופעה זו נקראת תסמונת פוסט-פוליומיאליטיס. 25%-50% ממי שהחלים מפוליומיאליטיס חריף סובלים ממנה, והיא מתפרצת 15-40 שנה לאחר המחלה המקורית.
החולה קיבל את החיסון של סאלק באותו הזמן בו התרחש בארה&amp;quot;ב ה-Cutter incident.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>