<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>איידס on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/diseases/%D7%90%D7%99%D7%99%D7%93%D7%A1/</link>
    <description>Recent content in איידס on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/diseases/%D7%90%D7%99%D7%99%D7%93%D7%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/083/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/083/</guid>
      <description>The African polio vaccine-acquired immune deficiency syndrome connection. (Reinhardt, 1997, Med Hypotheses)
Bridging the gap: human diploid cell strains and the origin of AIDS. (Goldberg, 2000, J Theor Biol)
Experimental oral polio vaccines and acquired immune deficiency syndrome. (Hooper, 2001, Philos Trans R Soc Lond B Biol Sci)
שלושה מאמרים מעניינים מאוד שכדאי לקרוא בשלמותם, במיוחד את האחרון שבהם. המאמרים מכילים עדויות מרובות שתומכות בתפקיד חיסוני פוליו בהופעתו של נגיף ה-HIV.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Polio vaccines and the origin of AIDS</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/082-polio-vaccines-and-the-origin-of-aids/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/082-polio-vaccines-and-the-origin-of-aids/</guid>
      <description>למרות שחיסונים מיגרו מספר מחלות, הזיהום שלהם מעורר דאגה מסוימת. ב-1902, 19 תושבי פנג&#39;אב קיבלו חיסון ניסיוני נגד דבר שהיה מזוהם בנבגי טטנוס. כל המחוסנים מתו. בשנת 1906, 24 שבויים בפיליפינים קיבלו חיסון ניסיוני נגד כולרה. 13 מהם מתו.
בשנת 1938 יותר ממיליון ברזילאים קיבלו חיסון נגד קדחת צהובה אשר היה מזוהם בהפטיטיס B. הנגיף חדר אל הרכב החיסון מנסיוב דם אנושי אשר שימש כמייצב. למרות זאת השימוש בנסיוב נמשך עד שנת 1942, ובמשך התקופה הזאת 330,000 אנשים חלו בהפטיטיס.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Polio, hepatitis B and AIDS: an integrative theory on a possible vaccine induced pandemic</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/084-polio-hepatitis-b-and-aids-an-integrative-theory-on-a-possible-vaccine-induced-pandemic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/084-polio-hepatitis-b-and-aids-an-integrative-theory-on-a-possible-vaccine-induced-pandemic/</guid>
      <description>התיאוריה הרשמית של מקור נגיף ה-HIV גורסת שאפריקני אחד קיים יחסי מין לא מוגנים עם קוף, או שהקוף נשך אותו, או שהוא אכל את הבשר של הקוף, או שהנגיף עבר מוטציה בגלל ההתחממות הגלובלית. ולמרות העובדה שהאפריקאים התקיימו לצד הקופים במשך עשרות אלפי שנים, ההדבקה של בן אנוש בנגיף של קוף התרחשה רק באמצע המאה ה-20. ואילו העובדה שבאותו הזמן ובאותם המקומות בהם התגלה האיידס השתתפו מיליוני אפריקאים בניסויים קליניים של חיסוני פוליו והפטיטיס B (ששובתו בכליות הקופים) – היא מקרית לחלוטין.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The influence of chronic illnesses on the incidence of invasive pneumococcal disease in adults</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pneumococcal/005-the-influence-of-chronic-illnesses-on-the-incidence-of-invasive-pneumococcal-disease-in-adults/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pneumococcal/005-the-influence-of-chronic-illnesses-on-the-incidence-of-invasive-pneumococcal-disease-in-adults/</guid>
      <description>הסיכון של אדם בוגר לחלות בזיהום פנאומוקוקי פולשני הינו 8.8 ל-100,000. רוב החולים הם קשישים. סכרת מעלה את הסיכון פי 3.4, מחלות לב כרוניות - פי 6.4, מחלות ריאה כרוניות - פי 5.6, סרטן – פי 23, איידס – פי 48, לוקמיה – פי 38, אלכוהוליזם – פי 11. התמותה מזיהום פנאומוקוקי פולשני גבוהה פי 2.8 בקרב חולים במחלות כרוניות.
אפרו-אמריקאים בריאים חולים פי 2.3 יותר מלבנים בריאים. אפרו-אמריקאים אלכוהוליסטים חולים פי 6 יותר מאלכוהוליסטים לבנים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The origin of acquired immune deficiency syndrome: Can science afford to ignore it?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/085-the-origin-of-acquired-immune-deficiency-syndrome-can-science-afford-to-ignore-it/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/085-the-origin-of-acquired-immune-deficiency-syndrome-can-science-afford-to-ignore-it/</guid>
      <description>למרות העובדה כי איידס התגלה לראשונה כבר לפני 20 שנה, עד כה לא בוצע אף מחקר מדעי רציני הדן בשאלה כיצד נולדה המגיפה קטלנית ביותר של הזמנים המודרניים. כיום אם אדם מת בנסיבות בלתי מוסברות, מומחים רפואיים ומשפטיים עושים מאמצים כבירים כדי לקבוע את סיבת המוות.
57 מיליון בני אדם מתו וממשיכים למות מהמחלה שמקורה אינו מוסבר. איך אפשר להסביר את היעדר העניין המדעי הבינלאומי במקור האסון הזה?
הסבר אפשרי אחד להיווצרות האיידס הוא חיסון הפוליו הניסיוני שנבדק במרכז אפריקה.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>