<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Наркомания on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/conditions/%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link>
    <description>Recent content in Наркомания on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/conditions/%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/025/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/025/</guid>
      <description>С 1987 по 2008 год 13% случаев столбняка и 29% смертности от столбняка приходятся на больных диабетом. Диабетики болеют столбняком в 3 раза чаще остальных, а умирают в 4 раза чаще. 15% случаев столбняка приходится на внутривенных наркоманов.
Даже если предположить, что столбнячные антитела эффективно нейтрализуют токсин, они ведь еще должны добраться до места травмы. А если травма произошла там, где нет достаточного кровяного снабжения, антитела туда не доберутся. По этой причине диабетики болеют столбняком намного чаще.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tetanus Despite Preexisting Antitetanus Antibody</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/026-tetanus-despite-preexisting-antitetanus-antibody/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/026-tetanus-despite-preexisting-antitetanus-antibody/</guid>
      <description>С 1955 года, 90% заболевших столбняком в Нью Йорке — это героиновые наркоманы. В Чикаго тоже.
Здесь описывается случай брата и сестры, заболевших столбняком от героина. У брата была тяжелая форма столбняка, а у сестры легкая. Оба выздоровели — брат через 3 недели, а сестра через две недели. Поскольку сестре 15 лет назад сделали прививку, авторы заключили, что из-за этого она болела легкой формой. Они заключали также, что брат, скорее всего, привит не был, и поэтому болел тяжело, хотя уровень антител у них не проверяли, и был ли привит брат осталось неясным.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tetanus in Injecting Drug Users</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/029-tetanus-in-injecting-drug-users/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/029-tetanus-in-injecting-drug-users/</guid>
      <description>Столбняк у наркоманов был описан еще в викторианскую эпоху. Тогда они кололи под кожу морфин.
В Чикаго, еще в 50-е годы, до того как начали прививать, большинство больных были героиновые наркоманы. Из 22-х случаев болезни, 12 были наркоманы, и все умерли. Среди остальных раненых умерли лишь четверо.
CDC сообщает, что 55% заболевших столбняком в Калифорнии были внутривенные наркоманы.
Здесь сообщается, что в больнице в Саудовской Аравии пять из пяти заболевших столбняком за три года были героиновыми наркоманами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tetanus in Injecting Drug Users, United Kingdom</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/028-tetanus-in-injecting-drug-users-united-kingdom/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/028-tetanus-in-injecting-drug-users-united-kingdom/</guid>
      <description>До 2003 года столбняк лишь изредка встречался в Великобритании, в основном лишь среди пожилых. После 2003 года столбняком начали болеть наркоманы. В 2003 было 35 случаев столбняка, из них двое умерли. Авторы исследовали, что между ними общего, и обнаружили, что они заболели из-за зараженного героина из Ливерпуля. Авторы призывают врачей и тюремный персонал прививать наркоманов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tetanus: A rare but preventable cause of mortality among drug users and the elderly</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/027-tetanus-a-rare-but-preventable-cause-of-mortality-among-drug-users-and-the-elderly/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/027-tetanus-a-rare-but-preventable-cause-of-mortality-among-drug-users-and-the-elderly/</guid>
      <description>С 1984 по 1994-й год 40 человек умерли от столбняка в области Лацио в Италии (население 5.1 млн). Из них 48% составляли пожилые люди, а среди людей помоложе умирали в основном внутривенные наркоманы. В возрастной группе до 30 лет не было зарегистрировано ни одной смерти. Среди тех, кто не был наркоманом умер лишь один человек моложе 40 лет, и еще два человека моложе 50 лет. Риск смерти пожилого человека был в 27 раз выше, фермера — в 167 раз выше, а наркомана в 186 раз выше.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>