<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>מנינגוקוק on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/</link>
    <description>Recent content in מנינגוקוק on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Feb 2018 08:59:37 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/001/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/001/</guid>
      <description>מנינגוקוק זהו הסוג השלישי של חיידק הגורם לדלקת קרום מוח וזיהום דם חיידקי. שיעור התחלואה בזיהום מנינגוקוקי פולשני נמוך משמעותית מזה של פנאומוקוק והמופילוס אינפלואנזה, ועם זאת מנינגוקוק הופך לאחרונה לסיפור ההפחדה מהיותר מושקעים בעקבות אישור החיסון החדש נגדו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/024/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/024/</guid>
      <description>פקטור H זהו אחד מהחלבונים המווסתים את מערכת המשלים. בהיותו קשור לתא, פקטור H מדכא את התגובה של מערכת המשלים כנגד התא הזה, ובצורתו החופשית הוא מגביר את אותה התגובה כנגד מיקרואורגניזמים. אם יש לחיידק חלבון המסוגל לקשור אל עצמו את פקטור H, אזי בצורה זו הוא מסוגל למנוע את התקפת מערכת המשלים. מנגנון זה מאפיין מספר חיידקים, כולל המנינגוקוק.
כיוון שהחיסונים הקודמים נגד מנינגוקוק מקבוצה B (פוליסכרידיים, מצומדים, מבוססי חלבוני קרום חיצוני) נתגלו כלא יעילים, לחיסונים החדשים (Bexsero ו-Trumenba)הוסיפו חלפון הקושר את פקטור H בתקווה לשפר את יעילתם.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/031/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/031/</guid>
      <description>ב-2004 טען דר&amp;rsquo; רודוולד, ראש מחלקת חיסונים ב-CDC, שההיקף החיסוני של המתבגרים לא מספיק, ולכן הפחדת ההורים בתוצאות של אי-חיסון ילדיהם תהפוך לחלק ממבצע השיווק. ושהחיסון נגד מנינגוקוק הוא המתאים ביותר למטרה הזו. זה מפני שאחרי החיסון למנינגוקוק יצטרכו להוסיף גם מנות דחף לטטנוס-דיפתריה-שעלת, וכן חיסונים נגד פפילומה והרפס.
במאמר מדווח גם כי בדרך כלל ההתחסנות הרבה יותר זולה מעלויות הטיפול בתחלואה, אך במקרה של מנינגוקוק זה לא מתקיים. החיסונים יעלו 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/037/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/037/</guid>
      <description>בניסויים הקליניים של Bexsero קבוצות ביקורת קיבלו בתור פלסבו אלומיניום הידרוקסיד, חיסון מנינגוקוק אחר וחיסון נגד דלקת קרום המוח יפנית.
אצל 2.1% מהמחוסנים נרשמו תופעות שליליות חמורות. החיסון לא מגן מפני כל הזנים של הקבוצה B.
החיסון Bexsero מכיל את הכמות הגדולה ביותר של אדג&#39;ובנט אלומיניום מכל חיסון אחר – 1500 מק&amp;quot;ג. לשם השוואה, החיסון נגד הפטיטיס B מכיל 250 מק&amp;quot;ג.
בניסויים הקליניים של Menactra לתינוקות, קבוצת ביקורת קיבלה חיסוני פנאומוקוק, הפטיטיס A ו-MMRV.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/038/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/038/</guid>
      <description>בצ&#39;אד 160 ילדים חוסנו נגד מנינגוקוק, לאחר מכן 40 מהם סבלו מסיבוכים נוירולוגיים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/039/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/039/</guid>
      <description>בצרפת משתמשים בחיסון Meningitec (חיסון מצומד נגד הזנים מקבוצה C). לפחות 680 ילדים נפגעו מהחיסון הזה. משפחותיהם תבעו את היצרן ועורך הדין שלהם הזמין בדיקות מעבדה של החיסון. הסתבר שהוא מכיל ננו-חלקיקים של מתכות כבדות כמו טיטניום, עופרת וזירקוניום.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/040/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/040/</guid>
      <description>ב-2006 כשחיסון נגד מנינגוקוק התווסף ללוח החיסונים הלאומי של ארה&amp;quot;ב, התחלואה בזיהומי מנינגוקוק עמדה על 1 ל-250,000, והתמותה עמדה על 1 ל-2.5 מיליון.
ב-2015 התחלואה עמדה על 1 למיליון. ב-2014 רק 43 איש נפטרו בארה&amp;quot;ב כתוצאה ממנינגוקוק, מתוכם 5 ילדים מתחת לגיל 5. כלומר התמותה ממנינגוקוק עמדה על 1 ל-7 מיליון. לשם השוואה, ב-2015 היו 1015 מקרי מוות כתוצאה מהמופילוס אנפלואנזה, ו-3350 מקרי מוות כתוצאה מפנאומוקוק. על אף שהחיסונים נגדם הם חלק מחיסוני השגרה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/041/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/041/</guid>
      <description>הגרף הבא מציג את כמות מקרי המוות כתוצאה ממנינגוקוק בקרב ילדים מתחת לגיל 5 בארה&amp;quot;ב. אין בארה&amp;quot;ב חיסוני מנינגוקוק שמומלצים לילדים בגילאים אלה, ועם זאת שיעור התמותה ממנינגוקוק ירד מאז אמצע שנות ה-90 ביותר מ-90%. מקורות: [1] [2] [3] [4] [5] [6] [7] [8] [9] [10] [11] [12] [13] [14] [15] [16] [17] [18] [19].
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/042/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/042/</guid>
      <description>כבר לא מעט פעמים ציינתי שב-VAERS נרשמים רק 1%-10% מכל תופעות הלוואי המתרחשות בפועל. על מה מבוססת הטענה הזו?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/047/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/047/</guid>
      <description>ב-VAERS נרשמו יותר מ-170 מקרי מוות ויותר מ-400 מקרי נכות קבועה אחרי חיסוני מנינגוקוק.
ב-2016 שבעה ילדים בני פחות מ-3 נפטרו אחרי החיסון ועוד 15 הפכו לנכים (בארה&amp;quot;ב החיסונים האלה אינם מהווים חלק מחיסוני שגרה ורק ילדים מקבוצות הסיכון מחוסנים בהם, או שהם ניתנים בטעות). באותה השנה 9 ילדים בני פחות מ-5 נפטרו ממנינגוקוק. בהנחה שב-VAERS נרשמים רק 1%-10% מכל תופעות הלוואי שהתרחשו, חיסוני מנינגוקוק כנראה הורגים יותר אנשים מאשר המנינגוקוק עצמו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/048/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/048/</guid>
      <description>החיסון Bexsero נגד מנינגוקוק מקבוצה B מיוצר ע&amp;quot;י GSK והוא אושר בארה&amp;quot;ב לגילאים 10 ויותר, ואילו בישראל ואירופה מגיל חודשיים. החיסון זכה לאחרונה להמלצה של הועדה המיעצת של משרד הבריאות הישראלי, ולמרות שלא נכנס ליומן חיסוני השגרה ואינו ממומן ע&amp;quot;י סל הבריאות, רופאי הילדים בישראל מחוייבים כיום להמליץ על מתן החיסון הזה לכל ההורים – על חשבונם. החיסון ניתן ב-4 מנות, כל מנה עולה 440 שקלים. קופות חולים מסבסדות 50% מהעלות (על חשבון כלל חברי הקופה).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/049/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/049/</guid>
      <description>זהו סיכום של ה-FDA המאשר את החיסון לשימוש בארה&amp;quot;ב.
הטבלה 8A הנמצאת בעמוד 14 של אותו המסמך מפרטת את הבסיס המחקרי ששימש את ה-FDA לצורך מתן האישור. כל הניסויים הקליניים שבוצעו על החיסון הזה (כלומר, אלה שפתוחים לציבור הרחב). אם תתבוננו היטב במסמך של ה-FDA, תמצאו שם הרבה סימונים &amp;ldquo;(b)(4)&amp;rdquo; וקטעי טקסט חסרים. אלה הם הקטעים שיצרן החיסון GSK לא רוצה שהציבור יידע עליהם, וה-FDA צינזר אותם מהמסמך).
מדובר ברשימה של שישה ניסויים קליניים האמורים בין יתר הדברים לחקור גם את הבטיחות של החיסון.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/050/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/050/</guid>
      <description>זהו סיכום של רשות התרופות האירופית EMA המאשר את החיסון לשימוש באירופה. הסעיף 2.4.1 של המסמך מכיל טבלה (לא ממוספרת) הדומה שטבלה 8A של מסמך FDA, רק שרשימת הניסויים הקליניים שהיא מכילה ארוכה יותר וכוללת את הניסויים שבוצעו בתינוקות החל מגיל חודשיים. היא כמובן מכילה חלק מהמחקרים שהוגשו גם ל-FDA (שלוש מתוך 6).
הטבלה ידידותית לקריאה. היא מפרטת את הגילאים ולו&amp;quot;ז מתן החיסון, את סוג הניסוי, את גודל המדגם ואפילו את החלוקה לקבוצות ומה קיבלה כל קבוצה, מה שחוסך לנו המון זמן בחיפוש ונבירה בתוך מאמרי סיכום לא רלוונטיים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A retrospective epidemiological study of bacterial meningitis in an urban area in Belgium</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/006-a-retrospective-epidemiological-study-of-bacterial-meningitis-in-an-urban-area-in-belgium/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/006-a-retrospective-epidemiological-study-of-bacterial-meningitis-in-an-urban-area-in-belgium/</guid>
      <description>בבלגיה התחלואה בדלקת קרום המוח עלתה בין 1988 ל-1993 פי 10, בעיקר בגלל המנינגוקוק. התחלואה בקרב מהגרים ואוכלוסייה שאינה לבנה היתה גבוהה יותר.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Advances in the development of vaccines against Neisseria meningitidis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/003-advances-in-the-development-of-vaccines-against-neisseria-meningitidis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/003-advances-in-the-development-of-vaccines-against-neisseria-meningitidis/</guid>
      <description>שיעור התחלואה בזיהום מנינגוקוקי פולשני עומד על 1 מ-300,000 בארה&amp;quot;ב, ועל 1 מ-100,000 באירופה.
בעבר סברו כי שיעור התחלואה הגבוה ביותר חל בקרב ילדים בגילאי 6 עד 24 חודשים, אך הנתונים החדשים מעידים על כך ששיעור התחלואה הגבוה ביותר חל בקרב תינוקות מתחת לגיל 6 חודשים שלא קיבלו נוגדנים מהאימהות.
חיסונים פוליסכרידיים נגד הקבוצות ACWY אינם יעילים לתינוקות.
רוב התחלואה נגרמת ע&amp;quot;י חיידקים מקבוצה B, אך הקפסולה של החיידקים מקבוצה זו מכילה מולקולה שמאוד דומה לגליקופרוטאינים שבמוח, ולכן החיסונים הפוליסכרידיים לא מצליחים לגרום להפקת רמה מספיקה של נוגדנים מחד, ומאידך מסוגלם לגרום לתגובה אוטואימונית של הגוף באמצעות המנגנון של מימיקריה מולקולרית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antibody persistence following MeNZB vaccination of adults and children and response to a fourth dose in toddlers</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/022-antibody-persistence-following-menzb-vaccination-of-adults-and-children-and-response-to-a-fourth-dose-in-toddlers/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/022-antibody-persistence-following-menzb-vaccination-of-adults-and-children-and-response-to-a-fourth-dose-in-toddlers/</guid>
      <description>ב-1991 החלה בניו זילנד מגיפת מנינגוקוק מקבוצה B. ב-2001 היא הגיעה לשיאה ואז החלה לדעוך.
לקראת 2004 פותח חיסון נגד זן החיידק הניו זלנדי. החליטו שאין זה אתי לערוך ניסויים אקראיים בזמן מגיפה, וב-2004 יצאו במבצע חיסון של כל הילדים מגיל 6 שבועות ועד גיל 19. לקראת שנת 2006 80% מהילדים חוסנו והמבצע הופסק. כעבור 7 חודשים לאחר המנה השלישית של החיסון רמות הנוגדנים בקרב התינוקות חזרו לרמה ההתחלתית. עוד: [1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capsule switching of Neisseria meningitidis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/025-capsule-switching-of-neisseria-meningitidis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/025-capsule-switching-of-neisseria-meningitidis/</guid>
      <description>בדומה לפנאומוקוק, גם חיידקי מנינגוקוק מסוגלים לשנות את קבוצות הסרוטיפ שלהם.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CDC Pinkbook Meningococcal</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/002-cdc-pinkbook-meningococcal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/002-cdc-pinkbook-meningococcal/</guid>
      <description>קיימים 13 קבוצות של זני חיידקי מנינגוקוק, מתוכן 5 קבוצות (A, B, C, W, Y) אחראיות לרוב המקרים של זיהומים פולשניים. 60% מזיהומים מנינגוקוקיים פולשניים אצל ילדים נגרמים ע&amp;quot;י חיידק מקבוצה B.
התמותה מזיהום פולשני עומדת על 10%-15%, והתמותה מאלח דם הנגרם ע&amp;quot;י מנינגוקוק מגיעה עד כדי 40%. גורמי הסיכון הם עישון אקטיבי ופסיבי, אלכוהול, צפיפות ואספלניה (חסר של טחול).
98% ממקרי המחלה הם מקרים ספורדיים ורק 2% מהמקרים מוגדרים כ-&amp;ldquo;התפרצויות&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Changes in bacterial meningitis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/005-changes-in-bacterial-meningitis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/005-changes-in-bacterial-meningitis/</guid>
      <description>בסקוטלנד התמותה מזיהום המנינגוקוקי ירדה בחדות מ-10.3% ב-1946-61 ל-1.2% ב-1971-86. התחלואה ירדה מ-7.9 ל-5.3 ל-100,000 ילדים.
באותה התקופה התחלואה בזיהומי HiB פולשניים עלתה פי 4, ובו בעת התמותה ירדה מ-19.2% ל-3%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Changes in Neisseria meningitidis disease epidemiology in the United States, 1998-2007: implications for prevention of meningococcal disease</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/004-changes-in-neisseria-meningitidis-disease-epidemiology-in-the-united-states-1998-2007-implications-for-prevention-of-meningococcal-disease/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/004-changes-in-neisseria-meningitidis-disease-epidemiology-in-the-united-states-1998-2007-implications-for-prevention-of-meningococcal-disease/</guid>
      <description>בין 1998 ו-2007 התחלואה בזיהום מנינגוקוקי פולשני ירדה ב-64%. בשנים האלה עמדה התחלואה על 1:200,000 בממוצע, ולקראת 2007 היא ירדה ל-1:300,000.
התחלואה הגבוהה ביותר נרשמה בקרב תינוקות מתחת לגיל שנה (5:100,000). מחצית מהמקרים נגרמו ע&amp;quot;י זני החיידק מקבוצה B. שני שליש מהמקרים עד גיל שנה חלים בקרב תינוקות מתחת לגיל 6 חודשים.
אפרו-אמריקאיים סובלים מזיהומי מנינגוקוק פולשניים ב-44% יותר מהלבנים.
התמותה מהזיהום עמדה על 11% ועלתה עם הגיל. בקרב הקשישים התמותה עמדה על 24%, ובקרב תינוקות על 3%-6%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Depressive symptoms and immune response to meningococcal conjugate vaccine in early adolescence</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/032-depressive-symptoms-and-immune-response-to-meningococcal-conjugate-vaccine-in-early-adolescence/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/032-depressive-symptoms-and-immune-response-to-meningococcal-conjugate-vaccine-in-early-adolescence/</guid>
      <description>ילדים הסובלים מדיכאון מפיקים יותר נוגדנים נגד מנינגוקוק מאשר ילדים לא דכאוניים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of outer membrane vesicle vaccine against group B meningococcal disease in Norway</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/020-effect-of-outer-membrane-vesicle-vaccine-against-group-b-meningococcal-disease-in-norway/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/020-effect-of-outer-membrane-vesicle-vaccine-against-group-b-meningococcal-disease-in-norway/</guid>
      <description>בנורבגיה נצפית רמת התחלואה הגבוהה ביותר באירופה של זיהום מנינגוקוקי, ו-80% מהמקרים נגרמים ע&amp;quot;י זני החיידק מקבוצה B. (בשנות ה-70 וה-80 התרחשה שם מגיפה והתחלואה הייתה 1 ל-14 עד 21 אלף).
בוצע ניסוי קליני אקראי כפול-סמיות (170,000 משתתפים) של חיסון המבוסס על חלבוני קרום חיצוני (OMV). בתור פלסבו השתמשו באלומיניום הידרוקסיד. יעילות החיסון עמדה על 57% בלבד, ולכן הוחלט לא להוסיף אותו ללוח החיסונים הלאומי.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effectiveness of meningococcal serogroup C conjugate vaccine 4 years after introduction</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/019-effectiveness-of-meningococcal-serogroup-c-conjugate-vaccine-4-years-after-introduction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/019-effectiveness-of-meningococcal-serogroup-c-conjugate-vaccine-4-years-after-introduction/</guid>
      <description>ב-1999 באנגליה הכניסו ליומן החיסונים הלאומי חיסון מצומד נגד מנינגוקוק מקבוצה C. החיסון ניתן לתינוקות בגילאי 2, 3 ו-4 חודשים. יעילות החיסון בשנה הראשונה עמדה על 93%, אך כעבור שנה אחת הפכה לשלילית (81%-). ההגנה מהחיסון בגיל מאוחר יותר נשמרת למשך תקופה ארוכה יותר.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Efficacy, safety, and immunogenicity of a meningococcal group B (15:P1.3) outer membrane protein vaccine in Iquique, Chile. Chilean National Committee for Meningococcal Disease</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/021-efficacy-safety-and-immunogenicity-of-a-meningococcal-group-b-15p1.3-outer-membrane-protein-vaccine-in-iquique-chile.-chilean-national-committee-for-meningococcal-disease/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/021-efficacy-safety-and-immunogenicity-of-a-meningococcal-group-b-15p1.3-outer-membrane-protein-vaccine-in-iquique-chile.-chilean-national-committee-for-meningococcal-disease/</guid>
      <description>ניסוי קליני של חיסון נגד מנינגוקוק מקבוצה B שהתקיים בצ&#39;ילי על 40,000 איש. בתור פלסבו נעשה שימוש בחיסון נגד מנינגוקוק מקבוצות אחרות.
יעילות החיסון במשך שנתיים וחצי עמדה על 51%, ובקרב ילדים מתחת לגיל 5 היעילות הייתה שלילית (23%-).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Electronic Support for Public Health–Vaccine Adverse Event Reporting System (ESP:VAERS)</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/046-electronic-support-for-public-healthvaccine-adverse-event-reporting-system-espvaers/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/046-electronic-support-for-public-healthvaccine-adverse-event-reporting-system-espvaers/</guid>
      <description>אף על פי שתופעות לוואי של תרופות מתרחשות אצל 25% ממטופלי חוץ, רק 0.3% מכלל תופעות הלוואי ו-1%-13% מתופעות לוואי חמורות מדווחות ל-FDA.
כמו כן נרשמות פחות מ-1% מתופעות לוואי של חיסונים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guillain-Barré syndrome among recipients of Menactra meningococcal conjugate vaccine--United States, June-July 2005</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/033-guillain-barr%C3%A9-syndrome-among-recipients-of-menactra-meningococcal-conjugate-vaccine-united-states-june-july-2005/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/033-guillain-barr%C3%A9-syndrome-among-recipients-of-menactra-meningococcal-conjugate-vaccine-united-states-june-july-2005/</guid>
      <description>החיסון Menactra אושר בינואר 2005 והומלץ לילדים בגילאי 11-12 ולסטודנטים בשנת לימודים ראשונה.
מבין הסטודנטים בשנה הראשונה בין 10 ליוני ו-25 ליולי 2005 (6 שבועות) נרשמו בבסיס הנתונים VAERS חמישה מקרי תסמונת גייאן-ברה.
באחד מהמקרים סטודנטית שחוסנה כבר לקתה בתסמונת פעמיים לפני כן, בגיל שנתיים ובגיל 5, כל פעם תוך שבועיים אחרי קבלת חיסונים. ה-CDC מסיקים כי זהו כנראה צירוף מקרים וממליצים על המשך התחסנות. היצרן עדכן את עלון החיסון והוסיף שתסמונת גייאן-ברה ייתכן וקשורה לחיסון.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>High Risk for Invasive Meningococcal Disease Among Patients Receiving Eculizumab (Soliris) Despite Receipt of Meningococcal Vaccine</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/023-high-risk-for-invasive-meningococcal-disease-among-patients-receiving-eculizumab-soliris-despite-receipt-of-meningococcal-vaccine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/023-high-risk-for-invasive-meningococcal-disease-among-patients-receiving-eculizumab-soliris-despite-receipt-of-meningococcal-vaccine/</guid>
      <description>אקוליזומאב זוהי תרופה למחלות נדירות מאוד שמדכאה את מערכת המשלים (חלק מערכת החיסון המולדת). תרופה זו מקושרת לעליה בסיכון לזיהום מנינגוקוקי פי 1000-2000. 16 מטופלים שנטלו את התרופה הזאת חלו בזיהום דם מנינגוקוקי, מתוכם 14 היו מחוסנים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Human immunity to the meningococcus. II. Development of natural immunity</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/007-human-immunity-to-the-meningococcus.-ii.-development-of-natural-immunity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/007-human-immunity-to-the-meningococcus.-ii.-development-of-natural-immunity/</guid>
      <description>כתוצאה מנשאות מנינגוקוק נטולת תסמינים, תוך מספר שבועות מופקים נוגדנים אליו.
תינוקות מתחת לגיל חצי שנה מוגנים ע&amp;quot;י הנוגדנים של האם. ריכוז הנוגדנים בדם של התינוקות גבוה יותר מאשר אצל אימותיהם. החסינות הטבעית למנינגוקוק נוצרת לרוב בילדות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Immunogenicity and safety of an investigational multicomponent, recombinant, meningococcal serogroup B vaccine (4CMenB) administered concomitantly with routine infant and child vaccinations: results of two randomised trials, , </title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/051-immunogenicity-and-safety-of-an-investigational-multicomponent-recombinant-meningococcal-serogroup-b-vaccine-4cmenb-administered-concomitantly-with-routine-infant-and-child-vaccinations-results-of-two-randomised-trials-/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/051-immunogenicity-and-safety-of-an-investigational-multicomponent-recombinant-meningococcal-serogroup-b-vaccine-4cmenb-administered-concomitantly-with-routine-infant-and-child-vaccinations-results-of-two-randomised-trials-/</guid>
      <description>סיכום ניסוי קליני פאזה 3 לחיסון Bexsero. הניסוי עונה לזיהוי V72P13 (וניסוי המשך V72P13E1).
את הניסוי התחילו 3630 תינוקות בגיל חודשיים שמסיבה לחלוטין לא ברורה חולקו לשני תת-ניסויים: אחד למדידת אימונוגניות של החיסון (2627 משתתפים) והשני להערכת בטיחות (1003 משתתפים בלבד). בניסוי האימונוגניות 1968 תינוקות החלו לקבל את Bexsero יחד עם חיסוני השגרה הרגילים, והקבוצה השניה (659) קיבלו את חיסוני השגרה בלבד. למה הקבוצות לא היו שוות? איך נקבע לוח הזמנים למתן Bexsero?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Immunogenicity and safety of the multicomponent meningococcal B vaccine (4CMenB) in children and adolescents: a systematic review and meta-analysis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/036-immunogenicity-and-safety-of-the-multicomponent-meningococcal-b-vaccine-4cmenb-in-children-and-adolescents-a-systematic-review-and-meta-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/036-immunogenicity-and-safety-of-the-multicomponent-meningococcal-b-vaccine-4cmenb-in-children-and-adolescents-a-systematic-review-and-meta-analysis/</guid>
      <description>השכיחות של תופעות לוואי חמורות הקשורות פוטנציאלית לחיסון בקסרו עומדת על 1 ל-185. זה פי 4.5 יותר מחיסוני שגרה קיימים (1 ל-830). עוד: [1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Increased Risk for Meningococcal Disease Among Men Who Have Sex With Men in the United States, 2012-2015</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/014-increased-risk-for-meningococcal-disease-among-men-who-have-sex-with-men-in-the-united-states-2012-2015/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/014-increased-risk-for-meningococcal-disease-among-men-who-have-sex-with-men-in-the-united-states-2012-2015/</guid>
      <description>הסיכון לזיהום מנינגוקוקי בהומוסקסואלים גבוה פי 4 מהטרוסקסואלים. הומוסקסואלים נשאי HIV סובלים מזיהומי מנינגוקוק פי 10 מאשר ההומוסקסואלים שאינם נשאים. 45% מהלוקים בזיהום דיווחו על פרטנרים מיניים מרובים ועל קיום יחסי מין עם זרים לא מוכרים.
32% בקרב ההומוסקסואלים מעשנים (לעומת 18% באוכלוסיית ארה&amp;quot;ב הבוגרת), ו-48% צורכים סמים (לעומת 10% באוכלוסייה הכללית).
הסיכון לזיהום מנינגוקוקי בקרב ההומוסקסואלים בניו יורק ובדרום קליפורניה היה גבוה פי 50 מהאוכלוסיה הכללית, בגרמניה – גבוה פי 13, בפריס – גבוה פי 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducing MEDWatch. A new approach to reporting medication and device adverse effects and product problems</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/043-introducing-medwatch.-a-new-approach-to-reporting-medication-and-device-adverse-effects-and-product-problems/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/043-introducing-medwatch.-a-new-approach-to-reporting-medication-and-device-adverse-effects-and-product-problems/</guid>
      <description>3% עד 11% מהאשפוזים עשויים להיות תוצאה של תופעות לוואי של תרופות. רק 1% של תופעות הלוואי מדווח ל-FDA.
זה גורם לכך שהבעיות שבתכשירים תרופתיים לא מתגלות בזמן אמת. למשל, למרות שמשתמשים בשתלי סיליקון כבר 30 שנה, רק לאחרונה התגלה כי הם מקושרים למחלות אוטואימוניות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invasive meningococcal disease among men who have sex with men</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/015-invasive-meningococcal-disease-among-men-who-have-sex-with-men/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/015-invasive-meningococcal-disease-among-men-who-have-sex-with-men/</guid>
      <description>נשאות HIV מעלה את הסיכון לזיהום מנינגוקוקי פי 11, ואיידס – פי 12. ב-2010 החלה בניו יורק התפרצות מנינגוקוק בקרב ההומוסקסואלים, אותה קישרו לאפליקציות של הכרויות וביקורים במועדונים להומוסקסואלים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invasive meningococcal disease in Quebec, Canada, due to an emerging clone of ST-269 serogroup B meningococci with serotype antigen 17 and serosubtype antigen P1.19 (B:17:P1.19)</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/026-invasive-meningococcal-disease-in-quebec-canada-due-to-an-emerging-clone-of-st-269-serogroup-b-meningococci-with-serotype-antigen-17-and-serosubtype-antigen-p1.19-b17p1.19/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/026-invasive-meningococcal-disease-in-quebec-canada-due-to-an-emerging-clone-of-st-269-serogroup-b-meningococci-with-serotype-antigen-17-and-serosubtype-antigen-p1.19-b17p1.19/</guid>
      <description>ב-2004 התרחשה בקוויבק התפרצות של זיהום מנינגוקוק מקבוצה B. המחברים סבורים כי הסיבה להתפרצות היא שחלוף זנים בעקבות התחסנות בחיסון פוליסכרידי נגד קבוצה C.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Limitations and strengths of spontaneous reports data</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/044-limitations-and-strengths-of-spontaneous-reports-data/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/044-limitations-and-strengths-of-spontaneous-reports-data/</guid>
      <description>לפי הערכות, בבריטניה מדווחים לא יותר מ-10% מתופעות לוואי חמורות, ו-2%-4% מתופעות לוואי שאינן חמורות.
ה-FDA מקבל דיווחים על פחות מ-1% מחשדות לתופעות לוואי חמורות. שיא הדיווחים על תופעות לוואי של תכשיר תרופתי מגיע בסוף השנה השניה של שימוש נרחב שבתכשיר, ולאחר מכן כמות הדיווחים יורדת, אף שכמות תופעות הלוואי לא משתנה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meningococcal carriage among a university student population - United States, 2015</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/028-meningococcal-carriage-among-a-university-student-population-united-states-2015/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/028-meningococcal-carriage-among-a-university-student-population-united-states-2015/</guid>
      <description>מחקר נשאות מנינגוקוק בקולג&amp;rsquo; אחר ברוד-איילנד. החיסון לא השפיע כלל על הנשאות.
עישון מעלה את הסיכון לנשאות פי 1.5, ובילוי במועדונים לפחות פעם בשבוע מעלה את הסיכון פי 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meningococcal Carriage Evaluation in Response to a Serogroup B Meningococcal Disease Outbreak and Mass Vaccination Campaign at a College-Rhode Island, 2015-2016</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/027-meningococcal-carriage-evaluation-in-response-to-a-serogroup-b-meningococcal-disease-outbreak-and-mass-vaccination-campaign-at-a-college-rhode-island-2015-2016/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/027-meningococcal-carriage-evaluation-in-response-to-a-serogroup-b-meningococcal-disease-outbreak-and-mass-vaccination-campaign-at-a-college-rhode-island-2015-2016/</guid>
      <description>בתחילת 2015 התרחשה התפרצות של זיהום מנינגוקוק מקבוצה B בקולג&amp;rsquo; ברוד-איילנד (שני מקרים). שני החולים החלימו.
בעקבות ההתפרצות בוצעו 5 מבצעי התחסנות ב-3 מנות של סטודנטים ומרצים בקמפוס, וכן של בני זוגם. בסה&amp;quot;כ 4000 איש חוסנו בחיסון Trumenba שזה עתה אושר.
לאותה נקודת הזמן לא היה ידוע כיצד החיסון משפיע על הנשאות וזה מה שעורכי הניסוי החליטו לבדוק.
20%-24% היו נשאי מנינגוקוק, 4% היו נשאים של הקבוצה B. בקרב מעשנים הסיכון לנשאות היה גבוה ב-30%, ובקרב מבקרי מועדונים וברים לפחות פעם בשבוע הסיכון היה גבוה ב-80%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meningococcal Carriage Following a Vaccination Campaign With MenB-4C and MenB-FHbp in Response to a University Serogroup B Meningococcal Disease Outbreak-Oregon, 2015-2016</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/029-meningococcal-carriage-following-a-vaccination-campaign-with-menb-4c-and-menb-fhbp-in-response-to-a-university-serogroup-b-meningococcal-disease-outbreak-oregon-2015-2016/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/029-meningococcal-carriage-following-a-vaccination-campaign-with-menb-4c-and-menb-fhbp-in-response-to-a-university-serogroup-b-meningococcal-disease-outbreak-oregon-2015-2016/</guid>
      <description>בעקבות התפרצות באוניברסיטה באורגון התקיים מבצע התחסנות. 11%-17% היו נשאי מנינגוקוק, מתוכם 1.2%-2.4% היו נשאי הקבוצה B.
התחסנות ב-1-2 מנות בקסרו ו-1-3 מנות Trumenba לא השפיעה על נשאות כללית של מנינגוקוק וגם לא על נשאות של קבוצה B בפרט.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meningococcal disease: history, epidemiology, pathogenesis, clinical manifestations, diagnosis, antimicrobial susceptibility and prevention</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/009-meningococcal-disease-history-epidemiology-pathogenesis-clinical-manifestations-diagnosis-antimicrobial-susceptibility-and-prevention/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/009-meningococcal-disease-history-epidemiology-pathogenesis-clinical-manifestations-diagnosis-antimicrobial-susceptibility-and-prevention/</guid>
      <description>זיהום דם כרוני שפיר במנינגוקוק יכול להתפתח אצל כ-1% מהחולים. לא ידוע כיצד המטופלים האלה שורדים את נוכחות החיידק עם פוטנציאל קטלני במחזור הדם.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neisseria meningitidis: an overview of the carriage state</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/008-neisseria-meningitidis-an-overview-of-the-carriage-state/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/008-neisseria-meningitidis-an-overview-of-the-carriage-state/</guid>
      <description>10% מהאוכלוסיה הינה נשאית של חיידק המנינגוקוק. בקרב הילדים פחות מ-3% נשאים, ובקרב בני 15-24
24%-37% נשאים. רמת נשאות גבוהה קיימת בקרב חיילים. למשל, בקרב חיילים נורבגיים יותר מ-70% היו נשאי מנינגוקוק.
מחקר עדכני הראה כי כמות נשאי מנינגוקוק שנחשפים באמצעים מסורתיים (משטח גרון) כנראה נמוכה מהכמות האמיתית. בשיטת גילוי אחרת נמצא כי 45% מהאוכלוסיה הינם נשאים של החיידק לעומת 10% בלבד שנתגלו בדגימת משטח.
נשאות מנינגוקוק גורמת להפקת נוגדנים מספר שבועות אחרי ההדבקה, ומסוגלת להגן מפני זיהום פולשני.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Passive smoking, invasive meningococcal disease and preventive measures: a commentary</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/013-passive-smoking-invasive-meningococcal-disease-and-preventive-measures-a-commentary/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/013-passive-smoking-invasive-meningococcal-disease-and-preventive-measures-a-commentary/</guid>
      <description>כשההורים מעשנים אך ורק מחוץ לבית, אין זה מקטין את כמות הניקוטין בשיער של הילדים. ייתכן ועובדה זו מעידה על כך שמעשנים ממשיכים לנשף את הניקוטין גם אחרי שסיימו לעשן.
זה מרמז על כך שהסיכון של זיהום מנינגוקוקי לא יפחת אם העישון ייאסר במקומות ציבוריים מסוימים בלבד (כגון בניינים, רכבים ובתי חולים) ונדרש איסור מוחלט. עם זאת ידוע שיחסית מעט אנשים מפסיקים לעשן ולכן חיסון ילדים כנראה יהיה יעיל יותר. בנוסף יש תקווה שהילדים יוכלו להגן על הוריהם המעשנים באמצעות מנגנון של חסינות העדר.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prolonged university outbreak of meningococcal disease associated with a serogroup B strain rarely seen in the United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/017-prolonged-university-outbreak-of-meningococcal-disease-associated-with-a-serogroup-b-strain-rarely-seen-in-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/017-prolonged-university-outbreak-of-meningococcal-disease-associated-with-a-serogroup-b-strain-rarely-seen-in-the-united-states/</guid>
      <description>התפרצות מנינגוקוק באוניברסיטה באוהיו (13 מקרים). ביקור במועדונים מקושר לעליית הסיכון של מחלה פולשנית פי 8, נשיקות עם יותר מפרטנר אחד – פי 13.6.
בצ&#39;ילה גורמי סיכון לזיהום מנינגוקוק היו צפיפות (יותר מ-2.5 אנשים בחדר שינה אחד), רמת השכלה נמוכה של האם, רמת הכנסות נמוכה, צריכת אלכוהול מוגזמת ומחלות רקע כרוניות.
בברזיל רמת השכלה נמוכה של ההורים מקושרת לעליה בסיכון לנשאות מנינגוקוק פי 2, מה שכנראה משקף את התנאים הסוציו-אקונומיים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rise in Group W Meningococcal Carriage in University Students, United Kingdom</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/030-rise-in-group-w-meningococcal-carriage-in-university-students-united-kingdom/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/030-rise-in-group-w-meningococcal-carriage-in-university-students-united-kingdom/</guid>
      <description>באנגליה החלו לאחרונה לחסן מתבגרים בחיסון מצומד (נגד קבוצות ACWY). המחברים בדקו את נשאות החיידק לפני ואחרי ההתחסנות באוניברסיטה ומצאו כי למרות ההיקף החיסוני של 71% הנשאות עלתה מ-14% ל-46%, והנשאות של הקבוצה W עלתה פי 11, מ-0.7% ל-8%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risk and protective factors for meningococcal disease in adolescents: matched cohort study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/016-risk-and-protective-factors-for-meningococcal-disease-in-adolescents-matched-cohort-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/016-risk-and-protective-factors-for-meningococcal-disease-in-adolescents-matched-cohort-study/</guid>
      <description>נשיקות אינטימיות עם פרטנרים מרובים מקושרות לעליה של פי 3.7 בסיכון לזיהום מנינגוקוקי בקרב מתבגרים. כך גם לידה מוקדמת. מחלה זיהומית קודמת העלתה את הסיכון פי 2.9.
ביקור בטכסים דתיים מקושר לירידה של פי 11 בסיכון, והתחסנות – עם ירידה של פי 8 בסיכון.
קנאביס מקושר לעליה בסיכון לזיהומים מנינגוקוקיים פי 4.2, וביקור במועדוני לילה – פי 3.3. ביקור בפיקניקים וריקודים מקטין את הסיכון פי 3-4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Safety of a quadrivalent meningococcal serogroups A, C, W and Y conjugate vaccine (MenACWY-CRM) administered with routine infant vaccinations: results of an open-label, randomized, phase 3b controlled study in healthy infants</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/035-safety-of-a-quadrivalent-meningococcal-serogroups-a-c-w-and-y-conjugate-vaccine-menacwy-crm-administered-with-routine-infant-vaccinations-results-of-an-open-label-randomized-phase-3b-controlled-study-in-healthy-infants/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/035-safety-of-a-quadrivalent-meningococcal-serogroups-a-c-w-and-y-conjugate-vaccine-menacwy-crm-administered-with-routine-infant-vaccinations-results-of-an-open-label-randomized-phase-3b-controlled-study-in-healthy-infants/</guid>
      <description>ניסויים קליניים של החיסון Menveo.כ-5700 משתתפים קיבלו Menveo וחיסונים אחרים (DTaP/IPV/Hib/MMR/PCV), ועוד 2000 קיבלו רק את החיסונים האחרים.
מבין התינוקות מהקבוצה הראשונה, ל-16% היו תופעות מערכתיות חמורות, ובקבוצה השניה – ל-13%. המחברים קצת שיחקו עם הסטטיסטיקה וקבעו כי לא היה הבדל בין שתי הקבוצות, והחיסון בטוח לחלוטין.
כמו כן בקבוצה של המחוסנים נגד מנינגוקוק היו פי 2 יותר מקרי מוות, אבל הם בשום אופן לא היו קשורים לחיסון.
שבע תופעות ייתכן כן היו קשורות לחיסונים (תסמונת קוואסאקי, אפילפסיה, ADEM).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Safety of Quadrivalent Meningococcal Conjugate Vaccine in 11- to 21-Year-Olds</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/034-safety-of-quadrivalent-meningococcal-conjugate-vaccine-in-11-to-21-year-olds/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/034-safety-of-quadrivalent-meningococcal-conjugate-vaccine-in-11-to-21-year-olds/</guid>
      <description>בקרב מחוסנים נגד מנינגוקוק בחיסונים Menactra ו-Menveo שניתנו בו זמנית עם חיסונים אחרים, הסיכון לשיתוק עצב פנים במשך 12 שבועות אחרי החיסון היה גבוה יותר פי 5 לעומת קבוצת הביקורת. אם כי &amp;ldquo;קבוצת הביקורת&amp;rdquo; כללה את אותם המחוסנים, רק 12 שבועות ויותר אחרי החיסון.
הסיכון למחלת השימוטו בקרב המחוסנים היה גבוה פי 5.5, אירידוציקליטיס – פי 3.1, והתקף אפילפטי – פי 2.9. אך לאחר מכן כל המקרים האלה נבחנו מחדש, חלקם הוצאו מניתוח התוצאות והמחברים קבעו כי לא קיים קשר סטטיסטי מובהק בין החיסונים למחלות האלה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Second hand smoke exposure and the risk of invasive meningococcal disease in children: systematic review and meta-analysis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/012-second-hand-smoke-exposure-and-the-risk-of-invasive-meningococcal-disease-in-children-systematic-review-and-meta-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/012-second-hand-smoke-exposure-and-the-risk-of-invasive-meningococcal-disease-in-children-systematic-review-and-meta-analysis/</guid>
      <description>עישון פסיבי מעלה את הסיכון לזיהום מנינגוקוקי פי 2.2. כששני ההורים מעשנים הסיכון עולה פי 8. עוד: [1] [2] [3]
בגאנה (שם השכיחות של דלקת קרום מוח מנינגוקוקית גבוהה הרבה יותר מאשר במדינות המפותחות) הכנת מזון בתנורי עץ מקושרת לעליה בסיכון לזיהום מנינגוקוקי פי 9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The reporting sensitivities of two passive surveillance systems for vaccine adverse events</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/045-the-reporting-sensitivities-of-two-passive-surveillance-systems-for-vaccine-adverse-events/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/045-the-reporting-sensitivities-of-two-passive-surveillance-systems-for-vaccine-adverse-events/</guid>
      <description>ב-VAERS נרשמו 72% ממקרי פוליו הנגרם ע&amp;quot;י חיסון OPV, אך רק 4% ממקרי hypotonic-hyporesponsive episode בעקבות חיסן DTP, ופחות מ-1% ממקרי טרומבוציטופניה בעקבות MMR. תופעות אשר מתרחשות כעבור פרק זמן משמעותי לאחר החיסון, ותופעות שבדרך כלל לא מקושרות לחיסונים מדווחות לעיתים רחוקות הרבה יותר.
פחות מ-5% מהדיווחים שמגיעים ל-VAERS מבוצעים ע&amp;quot;י ההורים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The risk of meningococcal disease in travelers and current recommendations for prevention</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/010-the-risk-of-meningococcal-disease-in-travelers-and-current-recommendations-for-prevention/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/010-the-risk-of-meningococcal-disease-in-travelers-and-current-recommendations-for-prevention/</guid>
      <description>התפרצויות זיהום מנינגוקוקי התרחשו לעיתים קרובות בקרב עולי רגל למכה, לכן ערב הסעודית הנהיגה חובת חיסון למבקשי ויזה לצורך החאג&amp;rsquo;. לאחר מכן לא נרשמו התפרצויות.
הזיהום המנינגוקוקי נפוץ יותר ב-&amp;ldquo;רצועת המנינגוקוק האפריקאית&amp;rdquo; הכוללת בתוכה מדינות מדרום לסהרה. כמות המקרים הרבה ביותר נרשמת בעונה היבשה. עם זאת לא קיים מקרה אחד ידוע של תחלואה בקרב תיירים.
פעם ב-6 שבועות במומצע ה-CDC חוקר הדבקת מנינגוקוק פוטנציאלית בטיסות מסחריות, אך ידועים רק שני מקרים כאלה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tobacco smoke as a risk factor for meningococcal disease</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/011-tobacco-smoke-as-a-risk-factor-for-meningococcal-disease/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/011-tobacco-smoke-as-a-risk-factor-for-meningococcal-disease/</guid>
      <description>הסיכון לזיהום מנינגוקוקי פולשני בקרב ילדים מתחת לגיל 18 עולה פי 3.8 אם האם מעשנת.
בקרב המבוגרים עישון מעלה את הסיכון פי 2.4, עישון פסיבי – פי 2.5, ומחלת רקע כרונית – פי 10.8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Updated Recommendations for Use of Meningococcal Conjugate Vaccines - Advisory Committee on Immunization Practices (ACIP), 2010</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/018-updated-recommendations-for-use-of-meningococcal-conjugate-vaccines-advisory-committee-on-immunization-practices-acip-2010/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/018-updated-recommendations-for-use-of-meningococcal-conjugate-vaccines-advisory-committee-on-immunization-practices-acip-2010/</guid>
      <description>היעילות הקלינית של Menactra בשנה שאחרי החיסון עומדת על 91%, וכעבור 2-5 שנים יורדת ל-58% (CI: -72-89).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>