<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>אוטיזם on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/diseases/%D7%90%D7%95%D7%98%D7%99%D7%96%D7%9D/</link>
    <description>Recent content in אוטיזם on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/diseases/%D7%90%D7%95%D7%98%D7%99%D7%96%D7%9D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/036/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/036/</guid>
      <description>כאן מציגים היפותזה על כך ששינה על הגב מעלה את הסיכון לאוטיזם מאחר וב-5 מדינות שונות (דנמרק, אנגליה, אוסטרליה, ישראל וארה&amp;rdquo;ב) החלה עלייה חדה בשיעור האוטיזם מיד לאחר הקמפיין להשכבת הילדים על הגב. המחבר אומר שאיכות הנתונים לטובת ההיפותזה הזאת היא יחסית נמוכה, אך המתאם בין השינה על הבטן ומוות בעריסה מבוסס על נתונים מאיכות דומה. המחבר גם מציין כי מבחינה ביולוגית, שינה על הבטן טבעית ובריאה יותר מאחר וכמעט כל היונקים (למעט עטלפים ועצלנאים) ישנים על הבטן.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A prospective study of thimerosal-containing Rho(D)-immune globulin administration as a risk factor for autistic disorders</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/032-a-prospective-study-of-thimerosal-containing-rhod-immune-globulin-administration-as-a-risk-factor-for-autistic-disorders/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/032-a-prospective-study-of-thimerosal-containing-rhod-immune-globulin-administration-as-a-risk-factor-for-autistic-disorders/</guid>
      <description>בקבוצת ילדים אוטיסטים היו פי 2.35 אמהות עם מחלת Rh. במהלך ההירון כל אחת מהן קיבלה חיסון אנטי די אשר בזמנו הכיל כספית. חיסון האנטי די התחיל להינתן בסוף שנות ה-80. עוד: [1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A two-phase study evaluating the relationship between Thimerosal-containing vaccine administration and the risk for an autism spectrum disorder diagnosis in the United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/040-a-two-phase-study-evaluating-the-relationship-between-thimerosal-containing-vaccine-administration-and-the-risk-for-an-autism-spectrum-disorder-diagnosis-in-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/040-a-two-phase-study-evaluating-the-relationship-between-thimerosal-containing-vaccine-administration-and-the-risk-for-an-autism-spectrum-disorder-diagnosis-in-the-united-states/</guid>
      <description>החוקרים ניתחו את מערכת VAERS ומצאו כי תינוקות שקיבלו את החיסון DTaP שהכיל תימרוסל היו בעלי סבירות פי 2 גבוהה יותר ללקות באוטיזם מאשר תינוקות שקיבלו חיסון שלא הכיל כספית.
בניתוח של (Vaccine Safety Datalink (VSD, מסד נתונים אחר, נמצא כי חיסון נגד הפטיטיס B שמכיל תימרוסל נקשר לסיכון מוגבר פי 3 לאוטיזם.
במחקר אחר נמצא שתינוקות זכרים שחוסנו נגד הפטיטיס B היו בסיכון פי 3 גבוה יותר ללקות באוטיזם בהשוואה ללא מחוסנים או לאלה שחוסנו לפחות חודש מהלידה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Associations of prenatal and early childhood mercury exposure with autistic behaviors at 5years of age: The Mothers and Children&#39;s Environmental Health (MOCEH) study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/033-associations-of-prenatal-and-early-childhood-mercury-exposure-with-autistic-behaviors-at-5years-of-age-the-mothers-and-childrens-environmental-health-moceh-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/033-associations-of-prenatal-and-early-childhood-mercury-exposure-with-autistic-behaviors-at-5years-of-age-the-mothers-and-childrens-environmental-health-moceh-study/</guid>
      <description>ריכוז גבוה יותר של כספית בשלבים מאוחרים של הריון וריכוז גבוה יותר של כספית בחבל הטבור מקושרים לאוטיזם בגיל חמש.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blood levels of mercury are related to diagnosis of autism: a reanalysis of an important data set</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/034-blood-levels-of-mercury-are-related-to-diagnosis-of-autism-a-reanalysis-of-an-important-data-set/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/034-blood-levels-of-mercury-are-related-to-diagnosis-of-autism-a-reanalysis-of-an-important-data-set/</guid>
      <description>במחקר lp et al, 2004 לא נמצא קשר בין אוטיזם לבין ריכוז כספית בדם ובשיער. מחברי מחקר זה (Desoto, 2007) שמו לב לשגיאה בחישובים סטטיסטיים, מה שהוביל את (lp, 2004) לתקן את ערך ה-p מ-0.15 ל-0.056 אך לא לשינוי מסקנתם.
אבל לאחר שמחברי מחקר זה ביצעו ניתוח סטיסטי עצמאי של אותם הנתונים, הם מצאו מתאם סטטיסטי משמעותי בין ריכוז הכספית בדם ובין אוטיזם. הם מצאו גם שריכוז הכספית בשיער בהשוואה לריכוז הכספית בדם היה נמוך יותר אצל אוטיסטים מאשר אצל קבוצת הביקורת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Do aluminum vaccine adjuvants contribute to the rising prevalence of autism?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/aluminium/007-do-aluminum-vaccine-adjuvants-contribute-to-the-rising-prevalence-of-autism/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/aluminium/007-do-aluminum-vaccine-adjuvants-contribute-to-the-rising-prevalence-of-autism/</guid>
      <description>ככל שבמדינה מזריקים יותר אלומיניום עם החיסונים, כך יש בה יותר אוטיסטים.
בארה&amp;rdquo;ב קיים מיתאם בין עליה במספר האוטיסטים לבין היקף השימוש באדג&amp;rsquo;ובנטי אלומיניום (r=0.92, p&amp;lt;0.0001).
מחברי המאמר משתמשים בקריטריון היל (Hill&amp;rsquo;s criteria) ומסיקים שהקשר בין האלומיניום בחיסונים לבין שכיחות האוטיזם ככל הנראה סיבתי.
גם את המאמר הזה כדאי לקרוא במלואו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Environmental mercury release, special education rates, and autism disorder: an ecological study of Texas</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/039-environmental-mercury-release-special-education-rates-and-autism-disorder-an-ecological-study-of-texas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/039-environmental-mercury-release-special-education-rates-and-autism-disorder-an-ecological-study-of-texas/</guid>
      <description>בטקסס, על כל 1000 פאונד כספית שהופרשו לאטמוספרה באיזור, כמות הילדים בחינוך מיוחד גדלה ב43% ואילו כמות האוטיסטים גדלה ב-61%. בערים כמות האוטיסטים הייתה גבוהה ב-437% מאשר באזורים הכפריים ואילו בפרברים ב-255% מאשר באזורים הכפריים.
במחקר אחר נמצא כי על כל 1000 פאונד של פליטת פסולת תעשייתית כמות האוטיסטים גדלה ב-2.6%. ואם הפסולת הזאת היא מתחנות כח אז כמות האוטיסטים גדלה ב-3.7% .
התרחקות בכל 10 מייל ממקורות תעשייתיים של כספית ותחנות כח נקשרה בירידה בשיעור האוטיסטים ב-2% ו-1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hepatitis B vaccination of male neonates and autism diagnosis, NHIS 1997-2002</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/023-hepatitis-b-vaccination-of-male-neonates-and-autism-diagnosis-nhis-1997-2002/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/023-hepatitis-b-vaccination-of-male-neonates-and-autism-diagnosis-nhis-1997-2002/</guid>
      <description>לבנים שחוסנו נגד צהבת B בסמוך ללידה שכיחות של התפתחות אוטיזם היתה גבוהה פי 3 לעומת לא מחוסנים או אפילו מחוסנים חודש אחרי הלידה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hypothesis: conjugate vaccines may predispose children to autism spectrum disorders</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hib/053-hypothesis-conjugate-vaccines-may-predispose-children-to-autism-spectrum-disorders/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hib/053-hypothesis-conjugate-vaccines-may-predispose-children-to-autism-spectrum-disorders/</guid>
      <description>חיסונים מצומדים משנים מהיסוד את התגובה החיסונית לאנטיגנים פחמימתיים. חיסונים פוליסכרידיים לא מצומדים לא מסוגלים ליצור תגובה חיסונית יעילה עד גיל 5. הסיבות לכך מוסברות בפרוטרוט במאמר, כמו גם מנגנון הפעולה של החיסונים המצומדים.
החיסונים המצומדים יעילים יותר בגיל הרך, אך הנוגדנים שמופקים בעקבות החיסונים המצומדים גורמים לתגובות אוטואימוניות (כמו זאבת, מחלות לב, הפרעות נוירולוגיות בילדים על רקע אוטואימוני, PANDAS ועוד) בסבירות גבוהה יותר. השימוש בחיסונים המצומדים בחודשים הראשונים לחיי תינוק יכול לגרום לתופעות אלה בסיכון גבוה יותר.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mercury, lead, and zinc in baby teeth of children with autism versus controls</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/036-mercury-lead-and-zinc-in-baby-teeth-of-children-with-autism-versus-controls/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/036-mercury-lead-and-zinc-in-baby-teeth-of-children-with-autism-versus-controls/</guid>
      <description>ריכוז כספית בשיני חלב של ילדים על הספקטרום האוטיסטי היה גבוה פי 2.1 מאשר אצל קבוצת הביקורת, ואילו ריכוזי עופרת ואבץ היו זהים בשתי הקבוצות.
ילדים אוטיסטים קיבלו גם משמעותית יותר אנטיביוטיקה בשנה הראשונה לחייהם מילדים בקבוצת הביקורת (בעיקר בגלל דלקות אוזניים). ידוע כי אנטיביוטיקה מדכאת את הפינוי של כספית כמעט לחלוטין אצל חולדות בגלל שינויים במיקרופלורה של המעי. לכן שימוש יתר באנטיביוטיקה אצל ילדים אוטיסטים ככל הנראה הוריד את היכולת שלהם לפנות את הכספית מהגוף ואי לכך יכול להסביר חלקית את הריכוז הגבוה של כספית בשיניים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Methodological issues and evidence of malfeasance in research purporting to show thimerosal in vaccines is safe</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/044-methodological-issues-and-evidence-of-malfeasance-in-research-purporting-to-show-thimerosal-in-vaccines-is-safe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/044-methodological-issues-and-evidence-of-malfeasance-in-research-purporting-to-show-thimerosal-in-vaccines-is-safe/</guid>
      <description>נכון להיום, ישנם 165 מחקרים שמעידים על הנזק שגורם תימרוסל. מתוכם 16 מעידים על נזק שנגרם ספציפית לתינוקות וילדים, שלקו במוות, אקרודיניה, הרעלה, אלרגיה, מומים התפתחותיים, תגובות אוטואימוניות והפרעות במערכת העצבים כולל טיקים ועיכובי דיבור ושפה, ADHD ואוטיזם. למרות כל זאת, ה-CDC עדיין מתעקש כי אין שום קשר בין תימרוסל בחיסונים ואוטיזם. זה תמוה כי במחקר אפידימיולגי שנערך על ידי ה-CDC נמצא סיכון מוגבר פי 7.6 לאוטיזם בקרב ילדים שקיבלו חיסונים שמכילים תימרוסל.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neurotoxic effects of thimerosal at vaccine dosages on the encephalon and development in 7 days-old hamsters</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/009-neurotoxic-effects-of-thimerosal-at-vaccine-dosages-on-the-encephalon-and-development-in-7-days-old-hamsters/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/009-neurotoxic-effects-of-thimerosal-at-vaccine-dosages-on-the-encephalon-and-development-in-7-days-old-hamsters/</guid>
      <description>אוגרים קיבלו זריקות של תימרוסל במנות מקבילות למנות שמקבלים בני אדם. משקל המוח ומשקל הגוף אצלם היו נמוכים יותר מאשר בקבוצת ביקורת. נצפו אצלם צפיפות נמוכה יותר של נוירונים במוח, תמותת נוירונים, איבוד מעטה המיאלין ונזק לתאי פורקינג&amp;rsquo;ה, מה שאופייני לאוטיזם.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pilot comparative study on the health of vaccinated and unvaccinated 6- to 12- year old U.S. children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/unvaccinated/003-pilot-comparative-study-on-the-health-of-vaccinated-and-unvaccinated-6-to-12-year-old-u.s.-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/unvaccinated/003-pilot-comparative-study-on-the-health-of-vaccinated-and-unvaccinated-6-to-12-year-old-u.s.-children/</guid>
      <description>מחקר שמשווה בין ילדים בחינוך ביתי ב-4 מדינות ארה&amp;rdquo;ב. השתתפו 405 ילדים מחוסנים ו-261 לא מחוסנים.
מחלות זיהומיות:
- המחוסנים חלו באבעבועות רוח בשכיחות נמוכה פי 4, בשעלת בשכיחות נמוכה פי 3 ובאדמת בשכיחות נמוכה פי 10.
- לעומת זאת המחוסנים חלו בדלקת אוזן תיכונה בשכיחות גבוהה פי 4, ובדלקות ריאות בשכיחות גבוהה פי 6 מהלא-מחוסנים.
מחלות כרוניות:
- המחוסנים סבלו פי 30 יותר מנזלת אלרגית, ופי 4 יותר מאלרגיות שונות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reduced levels of mercury in first baby haircuts of autistic children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/030-reduced-levels-of-mercury-in-first-baby-haircuts-of-autistic-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/030-reduced-levels-of-mercury-in-first-baby-haircuts-of-autistic-children/</guid>
      <description>החוקרים בדקו את רמות הכספית בשיער מתספורת ראשונה של ילדים שאובחנו על הספקטרום האוטיסטי. הם מצאו כי ריכוז הכספית בשיערם של אוטיסטים נמוך משמעותית מריכוז הכספית של ילדים בקבוצת הביקורת. (0.47 לעומת 6.63ppm)
אימהותיהם של הילדים האוטיסטים נחשפו להשפעה משמעותית גבוה יותר של כספית (באמצעות זריקות אנטי-די וסתימות אמלגם), מאשר אימהות של ילדים בקבוצת ביקורת. בקרב ילדים אוטיסטים - ככל שהתסמינים של אוטיזם היו חמורים יותר, כך ריכוז הכספית בשיער היה נמוך יותר.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The association between mercury levels and autism spectrum disorders: A systematic review and meta-analysis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/035-the-association-between-mercury-levels-and-autism-spectrum-disorders-a-systematic-review-and-meta-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/035-the-association-between-mercury-levels-and-autism-spectrum-disorders-a-systematic-review-and-meta-analysis/</guid>
      <description>סקירה שיטתית ומטה-אנליזה של 44 מחקרים. ריכוז הכספית בדם ובמוח בקרב אוטיסטים גבוה משמעותית מאשר אצל ילדים בריאים, בזמן שריכוז הכספית בשיערם של אוטיסטים משמעותית נמוך יותר.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The relationship between mercury and autism: A comprehensive review and discussion</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/046-the-relationship-between-mercury-and-autism-a-comprehensive-review-and-discussion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/046-the-relationship-between-mercury-and-autism-a-comprehensive-review-and-discussion/</guid>
      <description>החוקרים ניתחו את כל המאמרים שבוחנים את הקשר האפשרי בין כספית לאוטיזם שפורסמו בין השנים 1999-2016. הם מצאו 91 מחקרים, ב-74% מתוכם נמצא קשר בין כספית ואוטיזם.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The risk of neurodevelopmental disorders following Thimerosal-containing Hib vaccine in comparison to Thimerosal-free Hib vaccine administered from 1995 to 1999 in the United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/041-the-risk-of-neurodevelopmental-disorders-following-thimerosal-containing-hib-vaccine-in-comparison-to-thimerosal-free-hib-vaccine-administered-from-1995-to-1999-in-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/041-the-risk-of-neurodevelopmental-disorders-following-thimerosal-containing-hib-vaccine-in-comparison-to-thimerosal-free-hib-vaccine-administered-from-1995-to-1999-in-the-united-states/</guid>
      <description>חיסון נגד HiB שהכיל תימרוסל מקושר לסיכון גבוה פי 2.7 לאוטיזם, פי 6 לעיכוב התפתחותי, פי 2.4 להפרעות פסיכומוטוריות, ופי 2.7 להפרעות נוירולוגיות, בהשוואה למחוסנים בחיסון שלא הכיל תימרוסל.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The value of ecologic studies: mercury concentration in ambient air and the risk of autism</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/038-the-value-of-ecologic-studies-mercury-concentration-in-ambient-air-and-the-risk-of-autism/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/038-the-value-of-ecologic-studies-mercury-concentration-in-ambient-air-and-the-risk-of-autism/</guid>
      <description>ככל שריכוז הכספית באוויר גבוה יותר במדינה מסוימת, כך הסיכון לאוטיזם גדל.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>