<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>מחלות אוטואימוניות on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/diseases/%D7%9E%D7%97%D7%9C%D7%95%D7%AA-%D7%90%D7%95%D7%98%D7%95%D7%90%D7%99%D7%9E%D7%95%D7%A0%D7%99%D7%95%D7%AA/</link>
    <description>Recent content in מחלות אוטואימוניות on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/diseases/%D7%9E%D7%97%D7%9C%D7%95%D7%AA-%D7%90%D7%95%D7%98%D7%95%D7%90%D7%99%D7%9E%D7%95%D7%A0%D7%99%D7%95%D7%AA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Autoimmunity and hepatitis A vaccine in children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisa/014-autoimmunity-and-hepatitis-a-vaccine-in-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisa/014-autoimmunity-and-hepatitis-a-vaccine-in-children/</guid>
      <description>לא קיימים קריטריונים מקובלים לאבחון מחלות אוטואימוניות כתוצאה מחיסונים. מחלות אוטואימוניות מתפתחות זמן ממושך לאחר החיסונים ולכן קשה לקבוע קשר סיבתי. החיסונים מכילים אדג&amp;rsquo;ובנטים, חומרים משמרים, אנטיגנים ומרכיבים אחרים שכל אחד מהם מסוגל לגרום או להחמיר תגובות אוטואימוניות.
המחברים חיסנו 40 ילדים נגד הפטיטיס A, ול-25% מהם נוצרו נוגדנים אוטואימוניים. ילד אחד סבל מליקופניה (ירידת רמת לייקוציטים) זמנית. שנה לאחר החיסון לשניים מהילדים עדיין נמצאו נוגדנים אוטואימוניים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Is there a causative role for tetanus toxoid vaccination in the development of allergy-like symptoms and in the increasing prevalence of atopic diseases?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tetanus/038-is-there-a-causative-role-for-tetanus-toxoid-vaccination-in-the-development-of-allergy-like-symptoms-and-in-the-increasing-prevalence-of-atopic-diseases/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tetanus/038-is-there-a-causative-role-for-tetanus-toxoid-vaccination-in-the-development-of-allergy-like-symptoms-and-in-the-increasing-prevalence-of-atopic-diseases/</guid>
      <description>אם רכיב כלשהו של חיסון דומה במבנהו לחלבון כלשהו שנוצר בגוף האדם, המערכת החיסונית שלומדת להגיב לחלבון של החיסון יכולה ללמוד להגיב לחלבון של הגוף עצמו. כך נוצרת מחלה אוטואימונית. תופעה זה נקראת מימיקריה מולקולארית. המאמר הזה מסביר את מנגנון המימיקריה המולקולארית בין הטוקסויד של טטנוס לבין קולטן lgE מה שכנראה מוביל לסיכון מוגבר לאלרגיה במחוסנים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Measles virus infection without rash in childhood is related to disease in adult life</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/067-measles-virus-infection-without-rash-in-childhood-is-related-to-disease-in-adult-life/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/067-measles-virus-infection-without-rash-in-childhood-is-related-to-disease-in-adult-life/</guid>
      <description>לאנשים שלא חלו בחצבת (או שחלו בצורה לא טיפוסית, כמו אחרי חיסון) בגיל מבוגר יש סיכון גבוה יותר ל-:
1) מחלות אוטואימוניות בעקבות מחלות זיהומיות (מחלות אימונוריאקטיביות),
2) מחלות עור (דרמטיטיס, אקזמה וכו&amp;rsquo;),
3) מחלות ניווניות של עצם וסחוס (אוסטאוארתרוזיס וכו&amp;rsquo;),
4) מחלות אונקולוגיות.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>