<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Рак яичника on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/diseases/%D1%80%D0%B0%D0%BA-%D1%8F%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link>
    <description>Recent content in Рак яичника on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/diseases/%D1%80%D0%B0%D0%BA-%D1%8F%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/061/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/061/</guid>
      <description>В 2014 году женщину вылечили от множественной миеломы посредством огромной дозы рекомбинантного вируса кори.
В настоящее время ведутся клинические испытания лечения различных онкологических заболеваний посредством вируса кори.
Здесь сообщается об успешном применении вируса для лечения рака кожи у пяти пациентов. Здесь о том, как вирус кори разрушает клетки меланомы.
Вирус кори успешно использовали и для лечения рака яичника [1],[2]. Вирус оказался намного эффективнее авастина, модного на сегодня, очень токсичного и очень дорогого лекарства от рака.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A case control study of carcinoma of the ovary</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/055-a-case-control-study-of-carcinoma-of-the-ovary/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/055-a-case-control-study-of-carcinoma-of-the-ovary/</guid>
      <description>Корь ассоциирована с уменьшением риска рака яичника на 53%, свинка на 39%, краснуха на 38%, ветрянка на 34%. Беременность ассоциирована с уменьшением риска рака яичника на 73%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Attenuated mumps virus therapy of carcinoma of the maxillary sinus</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/033-attenuated-mumps-virus-therapy-of-carcinoma-of-the-maxillary-sinus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/033-attenuated-mumps-virus-therapy-of-carcinoma-of-the-maxillary-sinus/</guid>
      <description>Двум пациентам с карциномой гайморовой пазухи ввели вирус свинки (штамм Urabe). У них сразу прошла боль и опухоль регрессировала. Правда потом они все равно умерли от истощения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Epidemiologic study of malignancies of the ovaries</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/027-epidemiologic-study-of-malignancies-of-the-ovaries/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/027-epidemiologic-study-of-malignancies-of-the-ovaries/</guid>
      <description>В отличие от других видов рака, риск которых повышается с возрастом, риск рака яичника повышается до семидесятилетнего возраста, а затем резко падает. Риск рака яичника в Японии намного ниже чем в Англии и в США, где этот вид рака становится все более распространенным.
Автор проанализировал связь между раком яичника и 50-ю различными факторами, и обнаружил, что единственным статистически значимым фактором связанным с раком яичника было отсутствие свинки в детстве (p=0.007). Вообще-то отсутствие краснухи в детстве было тоже связано с раком яичника, но в этом случае p-value равнялся 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mumps and ovarian cancer: modern interpretation of an historic association</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/029-mumps-and-ovarian-cancer-modern-interpretation-of-an-historic-association/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/029-mumps-and-ovarian-cancer-modern-interpretation-of-an-historic-association/</guid>
      <description>Кроме этих двух, были опубликованы еще семь исследований о связи свинки с пониженным риском рака яичника. Тем не менее биологический механизм этого явления не исследовался, а с началом вакцинации связь между свинкой и раком яичника стала нерелевантной, и про нее забыли.
Все исследования, кроме двух, обнаружили защитный эффект свинки от рака яичника. Одно из двух исследований, которые не обнаружили связи, не обнаружило связи даже между беременностью и раком яичника. Второе исследование (последнее из девяти), было проведено в 2008-м году, и включает уже намного больше привитых, чем предыдущие.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oncolytic activities of approved mumps and measles vaccines for therapy of ovarian cancer</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/030-oncolytic-activities-of-approved-mumps-and-measles-vaccines-for-therapy-of-ovarian-cancer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/030-oncolytic-activities-of-approved-mumps-and-measles-vaccines-for-therapy-of-ovarian-cancer/</guid>
      <description>Рак яичника является четвертым по смертности среди американских женщин. 25 тысяч женщин в год им заболевают, и 16 тысяч из них умирают. Авторы проанализировали три вируса — рекомбинантный вирус кори, и вакцинные штаммы кори и свинки в качестве лечения рака яичника in vitro и на мышах. Все три вируса успешно убивали раковые клетки. Несмотря на отличные результаты, вирус, почему-то, не стали использовать в обычной терапии рака. Возможно потому что этот штамм может вызывать осложнения нервной системы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Possible role of mumps virus in the etiology of ovarian cancer</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/028-possible-role-of-mumps-virus-in-the-etiology-of-ovarian-cancer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/028-possible-role-of-mumps-virus-in-the-etiology-of-ovarian-cancer/</guid>
      <description>Клиническая свинка в детстве ассоциирована с пониженным риском рака яичника. Вдобавок оказалось, что у больных раком яичника было меньше антител к свинке.
Авторы считают, что то, что влияет на риск рака яичника, это не само заражение вирусом свинки, а субклиническое течение болезни. При субклинической болезни (без симптомов, как после прививки) вырабатывается меньше антител, которые впоследствии предохраняют от рака.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Treatment of human cancer with mumps virus</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/031-treatment-of-human-cancer-with-mumps-virus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/031-treatment-of-human-cancer-with-mumps-virus/</guid>
      <description>90 пациентов на терминальной стадии рака попробовали лечили вирусом свинки (диким или почти диким штаммом). Вирус давали орально, ректально, внутривенно, через ингаляцию, местную инъекцию, или просто нанося внешне на опухоль. Поскольку вируса у исследователей было недостаточно, пациенты получали лишь небольшие количества.
Результаты были очень хорошие у 37-и пациентов (полное исчезновение опухоли или уменьшение более чем на 50%), и хорошие у 42-х пациентов (уменьшение опухоли или прекращение увеличения). Уже через несколько дней у пациентов проходила боль и улучшался аппетит, а в течение двух недель у многих наблюдалось исчезновение опухоли.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>