<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Папиллома on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/</link>
    <description>Recent content in Папиллома on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Jul 2017 17:51:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/001/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/001/</guid>
      <description>Я начинаю обзор отдельных прививок с вакцины от Вируса Папилломы Человека (HPV), потому что она, без сомнения, является самой опасной и самой бесполезной прививкой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/002/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/002/</guid>
      <description>ВПЧ передается в основном половым путем, но также от родителей и от друзей. Большинство людей заражаются им на протяжении жизни, в 90% случаев вирус проходит сам по себе, без всяких симптомов, и лишь 0.15% случаев заражения заканчиваются раком шейки матки.
Существуют более 170 штаммов папилломавируса. 17 из них потенциально онкогенны, некоторые приводят лишь к бородавкам.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/003/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/003/</guid>
      <description>На данный момент доступны три вакцины от ВПЧ. Гардасил (Merck) это четырехвалентная вакцина (защищает от типов 6,11,16,18), а Церварикс (GlaxoSmithKline) двухвалентная (защищает от 16 и 18). Типы 16 и 18 онкогенны, и &amp;ldquo;ответственны&amp;rdquo; за 70% случаев рака шейки матки, а типы 6 и 11 приводят к бородавкам. С 2014 года существует также новая девятивалентная вакцина Гардасил-9.
Прививка делается обычно детям от 9 лет, и девочкам и мальчикам, и ее делают в три этапа.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/004/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/004/</guid>
      <description>Как обычно устанавливают, что определенный вирус (или другой патоген) является причиной определенной болезни?
Теоретически для этого обычно используют постулаты Коха. Причинно-следственная связь между ВПЧ и раком шейки матки не удовлетворяет постулаты Коха.
Практически, это мало что значит, потому что даже сам Кох понимал ограниченность своих постулатов.
Фактически, сегодня в медицине не существует общих принятых критериев установления причинно-следственной связи. Обычно используют статистические методы, но статистикой можно доказать всё что угодно.
Википедия приводит новые постулаты Коха, которые были предложены для 21-го века.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/007/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/007/</guid>
      <description>ВПЧ и рак шейки матки можно сравнить с алюминием и болезнью Альцгеймера. Несмотря на то, что многим ученым ясно, что алюминий играет главную роль в возникновении болезни, никому не выгодно это признавать. Не выгодно ни алюминиевой промышленности, ни косметической, ни фармацевтической, которые потеряют сотни миллиардов прибыли, и которым придется выплачивать громадные компенсации. Не выгодно правительствам, экономика стран которых из-за этого пострадает, ни даже ученым, у которых отнимут и без того скудные гранты, и которые не хотят стать очередным Уэйкфилдом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/009/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/009/</guid>
      <description>Рак шейки матки обычно развивается очень медленно, это процесс, который берет 20-40 лет (хотя возможно и стремительное развитие). Ему предшествует дисплазия шейки матки.
Дисплазия шейки матки — это наличие нетипичных клеток на шейке матки. Различают три типа дисплазии: CIN 1 (дисплазия слабой степени), CIN 2 (дисплазия средней степени), CIN 3 (дисплазия тяжелой степени). Наличие дисплазии совсем не означает, что рак шейки матки неминуем.
CIN 1 лишь в 1% случаев переходит в рак.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/020/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/020/</guid>
      <description>После того, как Европейское агентство лекарственных средств (ЕАЛС) опубликовало отчет о том, что прививка от ВПЧ совершенно безопасна, скандинавский отдел Cochrane подал жалобу в ЕАЛС. В 19-и страничном письме Кокрейн приводят доказательства того, что отчет был написан людьми с конфликтами интересов, о которых они забыли упомянуть, и то, что они совершенно проигнорировали показания, экспертные заключения и доказательства небезопасности этой прививки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/027/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/027/</guid>
      <description>Одним из компонентов Гардасила является &amp;ldquo;полисорбат 80&amp;rdquo;. Это эмульгатор, который часто используется в пище и в косметике, и считается достаточно безопасным, чтобы его использовать и в вакцинах. Хотя, разумеется, его безопасность в вакцинах никто не проверял. В исследовании на крысах, однако, оказалось что когда новорожденным самкам крыс колют полисорбат 80, у них нарушается цикл течки (возрастает с 4.3 дня до 9-14 дней). Кроме того у них наблюдался низкий вес яичников, абнормальная цитология матки, увеличенная матка и ускоренное старение репродуктивных органов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/028/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/028/</guid>
      <description>Кроме этого, полисорбат 80 умеет проникать через гемато-энцефалической барьер 1 2. Более того, из-за этого свойства его часто добавляют в лекарства, предназначенные для центральной нервной системы.
Это, в придачу к алюминию, также объясняет, почему большинство побочных эффектов вакцины — это неврологические и психиатрические нарушения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/029/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/029/</guid>
      <description>Согласно токсикологическому отчету производителя, полисорбат 80 является канцерогеном и приводит к мутациям в ДНК. Также судя по опытам на животных он приводит к кардиологическим изменениям, к психологическим изменениям, и к потере веса. Проникает ли он через кожу неясно, что не мешает широко использовать его в мыле, шампунях и в прочей косметике.
Здесь сообщается, что полисорбат 80 может привести к анафилатическому шоку.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/031/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/031/</guid>
      <description>У здоровых мышей, в диету которых добавили низкую концентрацию полисорбата 80, началось воспаление кишечника. У них появилось ожирение, метабольный синдром и колиты. Полисорбат 80 также изменил микрофлору кишечника, и повысил провоспалительный потенциал. Авторы заключают, что использование полисорбата 80 и подобных эмульгаторов способствовало увеличению случаев ожирения, метабольного синдрома и хронических воспалительных болезней кишечника.
Полисорбат 80 играет также роль в развитии болезни Крона.
Полисорбат 80 обычно добавляют в мороженое, жвачки, желатин, майонез, различные соусы и т.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/032/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/032/</guid>
      <description>Полисорбат 80 содержится также в некоторых вакцинах от дифтерии, столбняка, коклюша, полиомиелита, Hib, гепатита А и B, гриппа, пневмококка, менингококка и ротавируса.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/033/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/033/</guid>
      <description>В клинических испытаниях обеих вакцин вместо плацебо использовали алюминий. Из чего следует, что по ним невозможно установить реальное количество побочных эффектов.
Это документ, который Merck предъявила FDA для лицензирования Гардасила. В испытаниях вакцины участвовали 20,000 девушек. У 75% молодых девочек и девушек в возрасте от 9 до 26 лет за три года испытания появилась какая-либо новая болезнь (стр. 137). Много это или мало, решайте сами.
Но одна небольшая контрольная группа девочек в испытаниях Гардасила получала не алюминий, а saline (изотонический раствор).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/034/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/034/</guid>
      <description>Я долго не мог понять, как им удалось создать настолько опасную вакцину. Ведь в отличие от большинства прививок, которые даются маленьким детям, с неразвитой еще иммунной системой, эта прививка дается уже большим детям и взрослым. Почему же количество побочных эффектов именно этой прививки так зашкаливает? У защитников прививок есть простой ответ на этот вопрос. Это, по их мнению, происходит потому, что большие дети и взрослые, в отличие от младенцев умеют говорить.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/035/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/035/</guid>
      <description>Но есть и другой ответ. В этих вакцинах использовали новые виды солей алюминия в качестве адъювантов. В части про алюминий были разобраны гидроксид алюминия (Al(OH)3) и фосфат алюминия (AlPO4). Но существуют новые, более сильнодействуйщие алюминиевые адъюванты.
В Гардасиле использовали аморфный гидрофосфат сульфат алюминия (Amorphous Aluminum Hydrophosphate Sulfate — AAHS). В Гардасиле-9 этого алюминия в 2.2 раза больше, чем в предыдущей версии вакцины (500мкг).
В Цервариксе использовали adjuvant system 04 (AS04), это гидроксид алюминия смешанный с эндотоксином сальмонеллы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/038/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/038/</guid>
      <description>Очень интересный ролик, в котором объясняется подробнее про эти новые адъюванты; про то, что именно значит &amp;ldquo;аморфный&amp;rdquo;, и как это влияет на то, что каждая доза прививки содержит разное количество антигена; почему AAHS невозможно запатентовать (он нестабильный); про то, что такой же адъювант использовался в вакцине DTP, которую не используют более в развитых странах из-за слишком частых побочных эффектов, а также в других прививках от гепатита, во вкладыше к которым, Merck забыла указать этот ингредиент.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/041/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/041/</guid>
      <description>С 2006 до 2017 года после прививки от ВПЧ в США, 14,518 человек обратились в больницу, 4,795 госпитализированы, 1924 стали инвалидами, 324 умерли, у 279 появилась дисплазия шейки матки, у 618 абнормальный пап-мазок, и у 129 появился рак шейки матки. (Данные взяты из VAERS, т.е. включают примерно 1-10% всех случаев).
Трое умерших были дети младше 3-х лет, трое инвалидов были дети младше 6-и, 17 детей младше 3-х были госпитализированы. Все они получили прививку по ошибке, как и еще минимум 320 детей младше 9-и лет, для которых эта вакцина не предназначена.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/046/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/046/</guid>
      <description>Две интересные лекции про эту прививку:
Dr. Lucija Tomljenovic - HPV Vaccine Safety and Efficacy Issues.
Dr. Suzanne Humphries on Gardasil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/048/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/048/</guid>
      <description>Давайте теперь посмотрим, что пишут про эту прививку пропрививочники. Вот, например, статья молекулярного биолога Зои Коган в ФБ-сообществе Изнакурнож (чьим модератором она является), где она доказывает безопасность вакцины. Она сходу отмахивается от многочисленных case-reports, и приводит в качестве доказательства безопасности три статьи: 1 2 3.
Первые две статьи это мета-анализы рандомизированных клинических испытаний. Все эти испытания использовали в качестве плацебо алюминий, из чего следует, что из них невозможно заключить абсолютно ничего о безопасности вакцин.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A case–control study of quadrivalent human papillomavirus vaccine-associated autoimmune adverse events</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/016-a-casecontrol-study-of-quadrivalent-human-papillomavirus-vaccine-associated-autoimmune-adverse-events/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/016-a-casecontrol-study-of-quadrivalent-human-papillomavirus-vaccine-associated-autoimmune-adverse-events/</guid>
      <description>Авторы проанализировали серьезные побочные эффекты Гардасила в США. Прививка Прививка ассоциирована с увеличением риска гастроэнтерита в 4.6 раза, артрита в 2.5 раза, системной волчанки в 5.3 раза, васкулита в 4 раза, облысения в 8.3 раза, заболеваний нервной системы в 1.8 раз.
Васкулит (воспаление кровяных сосудов) начинался в среднем через 6 дней после прививки, волчанка через 19 дней, атрит через 55 дней.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A lowered probability of pregnancy in females in the USA aged 25-29 who received a human papillomavirus vaccine injection</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/026-a-lowered-probability-of-pregnancy-in-females-in-the-usa-aged-25-29-who-received-a-human-papillomavirus-vaccine-injection/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/026-a-lowered-probability-of-pregnancy-in-females-in-the-usa-aged-25-29-who-received-a-human-papillomavirus-vaccine-injection/</guid>
      <description>Уровень рождаемости в США упал с 2007 года на 11.5%, после того как с 1995 года он повышался.
Замужние женщины 25-29 лет, которые получили вакцину от ВПЧ, беременели в 3 раза реже, чем те, которые не получили вакцину.
Среди всех женщин, получившие одну дозу беременели в 2.4 раза реже, а получившие 3 дозы беременели в 3.2 раза реже, по сравнению с непривитыми от ВПЧ.
В другом исследовании не обнаружилось связи между вакцинацией от ВПЧ и фертильностью.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adolescent Premature Ovarian Insufficiency Following Human Papillomavirus Vaccination: A Case Series Seen in General Practice</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/025-adolescent-premature-ovarian-insufficiency-following-human-papillomavirus-vaccination-a-case-series-seen-in-general-practice/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/025-adolescent-premature-ovarian-insufficiency-following-human-papillomavirus-vaccination-a-case-series-seen-in-general-practice/</guid>
      <description>Еще три девочки с менопаузой после прививки. Все из одного австралийского штата. Авторы пишут, что менопауза в подростковом возрасте до сих пор практически не существовала.
(Зато, у одной из девочек после менопаузы стало меньше подростковых прыщей! В общем, если у вашей дочери прыщи, а внуки вам не нужны, то можете посоветовать ей Гардасил.)
Но я привожу эту статью, потому что она также анализирует преклинические, клинические и постклинические испытания вакцины с точки зрения влияния на фертильность, и ее стоить прочесть полностью.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adverse events following HPV vaccination, Alberta 2006-2014</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/017-adverse-events-following-hpv-vaccination-alberta-2006-2014/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/017-adverse-events-following-hpv-vaccination-alberta-2006-2014/</guid>
      <description>Из 195 тысяч девочек, получивших Гардасил, 10% обратились в emergency department в течение 42 дней после прививки. 958 были госпитализированы.
Авторы заключают, что прививка безопасна. 10% обращений в скорую помощь среди десятилетних девочек, это, разумеется, вполне нормально, и с прививкой никак не связано.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adverse reactions to human papillomavirus vaccine in the Valencian Community (2007-2011)</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/006-adverse-reactions-to-human-papillomavirus-vaccine-in-the-valencian-community-2007-2011/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/006-adverse-reactions-to-human-papillomavirus-vaccine-in-the-valencian-community-2007-2011/</guid>
      <description>Гардасил вызывает в 2.6 раз больше обмороков, и в 8 раз больше эпилептических припадков, чем другие вакцины. Авторы заключают, что вакцина совершенно безопасна.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Behavioral abnormalities in female mice following administration of aluminum adjuvants and the human papillomavirus (HPV) vaccine Gardasil</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/015-behavioral-abnormalities-in-female-mice-following-administration-of-aluminum-adjuvants-and-the-human-papillomavirus-hpv-vaccine-gardasil/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/015-behavioral-abnormalities-in-female-mice-following-administration-of-aluminum-adjuvants-and-the-human-papillomavirus-hpv-vaccine-gardasil/</guid>
      <description>Мышам вкололи Гардасил в эквивалентным человеческим дозам, и сравнили с контрольными мышами. У привитых мышей были признаки депрессии, а также воспаление нервных тканей мозга и аутоиммунные реакции.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Death after Quadrivalent Human Papillomavirus (HPV) Vaccination: Causal or Coincidental?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/021-death-after-quadrivalent-human-papillomavirus-hpv-vaccination-causal-or-coincidental/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/021-death-after-quadrivalent-human-papillomavirus-hpv-vaccination-causal-or-coincidental/</guid>
      <description>Две девочки умерли после прививки от ВПЧ. Первая умерла в 19 лет через полгода после третьей прививки. Вторая умерла в 14 лет через две недели после второй прививки. Обеим сделали вскрытие, которое не обнаружило никаких патологий.
Авторы исследования проанализировали пробы мозговых тканей девочек, и обнаружили у обеих аутоиммунный церебральный васкулит (воспаление кровяных сосудов мозга), вызванное антителами на ВПЧ-16. Они также нашли сами вакцинные вирусоподобные частицы HPV-16L1, прилепленные на кровяных сосудах мозга.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Detection of human papillomavirus (HPV) L1 gene DNA possibly bound to particulate aluminum adjuvant in the HPV vaccine Gardasil</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/039-detection-of-human-papillomavirus-hpv-l1-gene-dna-possibly-bound-to-particulate-aluminum-adjuvant-in-the-hpv-vaccine-gardasil/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/039-detection-of-human-papillomavirus-hpv-l1-gene-dna-possibly-bound-to-particulate-aluminum-adjuvant-in-the-hpv-vaccine-gardasil/</guid>
      <description>Несмотря на заявления производителя, что вакцина очищена, и ДНК папилломавируса в ней не содержится, во всех 16 проверенных дозах Гардасила, собранных со всего мира, нашлись фрагменты ДНК вируса.
Поскольку эти фрагменты прилеплены к алюминию, (который пожирают макрофаги, и разносят его по всему организму через лимфатическую систему), эти фрагменты ДНК вируса попадают во все органы, и еще больше усиливают аутоиммунную реакцию. Но там вполне могут быть не только фрагменты, но и целый живой вирус, который, вместо обычного пути заражения лишь клеток кожи, влагалища, или горла распространится и заразит весь организм.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of alternative aluminum adjuvants on the absorption and immunogenicity of HPV16 L1 VLPs in mice</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/036-effect-of-alternative-aluminum-adjuvants-on-the-absorption-and-immunogenicity-of-hpv16-l1-vlps-in-mice/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/036-effect-of-alternative-aluminum-adjuvants-on-the-absorption-and-immunogenicity-of-hpv16-l1-vlps-in-mice/</guid>
      <description>В этой статье сравнивают иммунную реакцию этих новых адъювантов с гидроксидом алюминия на мышах. Авторы радостно заключают, что оба новых адъюванта вызывают иммунную реакцию, которая в 3-8 раз превосходит иммунную реакцию на гидроксид алюминия. Они, почему-то, нигде не пишут, что восьмикратная иммунная реакция означает также восьмикратный риск аутоиммунной реакции.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effectiveness of the Quadrivalent Human Papillomavirus Vaccine Against Cervical Dysplasia in Manitoba, Canada</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/012-effectiveness-of-the-quadrivalent-human-papillomavirus-vaccine-against-cervical-dysplasia-in-manitoba-canada/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/012-effectiveness-of-the-quadrivalent-human-papillomavirus-vaccine-against-cervical-dysplasia-in-manitoba-canada/</guid>
      <description>Еще одно исследование доказывающие низкую эффективность Гардасила, и отрицательную эффективность для уже зараженных ВПЧ.
Насчет отрицательной эффективности вакцины для уже зараженных, CDC пишут так: &amp;ldquo;The vaccine is less effective in preventing HPV-related disease in young women who have already been exposed to one or more HPV types&amp;rdquo;. &amp;ldquo;Менее эффективна&amp;rdquo;, по мнению CDC означает отрицательную эффективность. Но формально они правы. Отрицательная эффективность, она действительно меньше, чем положительная. Помните об этом в следующий раз, читая рекомендации CDC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Human papilloma virus vaccine and primary ovarian failure: another facet of the autoimmune/inflammatory syndrome induced by adjuvants</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/024-human-papilloma-virus-vaccine-and-primary-ovarian-failure-another-facet-of-the-autoimmune-inflammatory-syndrome-induced-by-adjuvants/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/024-human-papilloma-virus-vaccine-and-primary-ovarian-failure-another-facet-of-the-autoimmune-inflammatory-syndrome-induced-by-adjuvants/</guid>
      <description> У трех девочек (возраст 13, 14 и 21) после прививки наступила менопауза. У них нашлись аутоантитела, намекающие на роль вакцины от ВПЧ. У всех начались и остальные обычные симптомы — тошнота, головные боли, бессонница, когнитивные и психиатрические нарушения. Вирус ВПЧ для Церварикса выращивается в клетках гусениц, а вирус для Гардасила выращивается в дрожжах. Дрожжи — это известный триггер аутоиммунных реакций.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Human papillomavirus (HPV) vaccine policy and evidence-based medicine: are they at odds?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/013-human-papillomavirus-hpv-vaccine-policy-and-evidence-based-medicine-are-they-at-odds/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/013-human-papillomavirus-hpv-vaccine-policy-and-evidence-based-medicine-are-they-at-odds/</guid>
      <description>Несмотря на то, что вакцина от ВПЧ позиционируется как прививка от рака шейки матки, на сегодняшний день она не предотвратила ни один случай рака, не говоря уже о предотвращении смерти от рака. Польза от этой прививки в долгосрочном плане основана на теоретических предположениях, а не на исследованиях. (Никак не установлено, что иммунитет будет длиться десятки лет). Побочные эффекты от нее включают конвульсии, паралич, синдром Гийена—Барре, поперечный миелит, неврит лицевого нерва, анафилактический шок, тромбоз глубоких вен, синдром хронической усталости, рак шейки матки и смерть.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Human papillomavirus (HPV) vaccines as an option for preventing cervical malignancies: (how) effective and safe?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/011-human-papillomavirus-hpv-vaccines-as-an-option-for-preventing-cervical-malignancies-how-effective-and-safe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/011-human-papillomavirus-hpv-vaccines-as-an-option-for-preventing-cervical-malignancies-how-effective-and-safe/</guid>
      <description>Эта статья анализирует клинические исследования прививок от ВПЧ. Статья длинная, но весьма информативная, и стоит прочитать ее полностью.
 ПАП-мазок это тест, который определяет наличие дисплазии. В развитых странах, где он широко используется, риск смерти от рака шейки матки очень низкий (1.4/100,000 женщин). 90% смертности от рака шейки матки регистрируется в странах третьего мира. (Риск заболевания тоже очень низкий: 7/100,000 женщин. Более того, смертность от рака шейки матки продолжает быстро падать, за 90-е годы, без всяких прививок она упала в 2 раза.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Identification of vaccine human papillomavirus genotypes in squamous intraepithelial lesions (CIN2 – 3)</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/040-identification-of-vaccine-human-papillomavirus-genotypes-in-squamous-intraepithelial-lesions-cin2-3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/040-identification-of-vaccine-human-papillomavirus-genotypes-in-squamous-intraepithelial-lesions-cin2-3/</guid>
      <description>Среди непривитых женщин с CIN 2-3, лишь 28% были заражены штаммами ВПЧ 16 и 18.
9% женщин с CIN 2-3 вообще не были заражены ВПЧ. (Барселона)
В другом исследовании, ВПЧ нашли лишь в 60% случаев инвазивного рака шейки матки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Increased incidence of cervical cancer in Sweden: Possible link with HPV vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/014-increased-incidence-of-cervical-cancer-in-sweden-possible-link-with-hpv-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/014-increased-incidence-of-cervical-cancer-in-sweden-possible-link-with-hpv-vaccination/</guid>
      <description>С 2005 по 2015 год заболеваемость раком шейки матки среди 20-49 летних увеличилась на 50%. Заболеваемость среди 50-летних и старше почти не изменилась.
Автор считает, что поскольку вакцинация увеличивает риск заболевания у уже зараженных, и поскольку отсутствие заражения не всегда можно определить, т.к. вирус может оставаться в тканях в латентном состоянии, это увеличение, возможно, связано с вакцинацией от ВПЧ.
RETRACTED 27/5/18. Reason: While our assessment of the science of the article may be correct, we have concluded that tolerating the author’s deception and retaining the article was an error of judgment.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Index of the human papillomavirus (HPV) vaccine industry clinical study programmes and non-industry funded studies: a necessary basis to address reporting bias in a systematic review</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/044-index-of-the-human-papillomavirus-hpv-vaccine-industry-clinical-study-programmes-and-non-industry-funded-studies-a-necessary-basis-to-address-reporting-bias-in-a-systematic-review/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/044-index-of-the-human-papillomavirus-hpv-vaccine-industry-clinical-study-programmes-and-non-industry-funded-studies-a-necessary-basis-to-address-reporting-bias-in-a-systematic-review/</guid>
      <description>Были опубликованы результаты лишь 48% завершившихся клинических испытаний вакцин от ВПЧ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Murine hypothalamic destruction with vascular cell apoptosis subsequent to combined administration of human papilloma virus vaccine and pertussis toxin</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/037-murine-hypothalamic-destruction-with-vascular-cell-apoptosis-subsequent-to-combined-administration-of-human-papilloma-virus-vaccine-and-pertussis-toxin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/037-murine-hypothalamic-destruction-with-vascular-cell-apoptosis-subsequent-to-combined-administration-of-human-papilloma-virus-vaccine-and-pertussis-toxin/</guid>
      <description>У мышей, которым вкололи Гардасил вместе с коклюшным токсином, наблюдалось повреждение ЦНС и гибель клеток сосудов вокруг таламуса и гипоталамуса. (RETRACTED 1/5/18 Reason: co-administration of pertussis toxin with high-levels of HPV vaccine is not an appropriate approach to determine neurological damage from HPV vaccine alone)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orthostatic intolerance and postural tachycardia syndrome as suspected adverse effects of vaccination against human papilloma virus</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/022-orthostatic-intolerance-and-postural-tachycardia-syndrome-as-suspected-adverse-effects-of-vaccination-against-human-papilloma-virus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/022-orthostatic-intolerance-and-postural-tachycardia-syndrome-as-suspected-adverse-effects-of-vaccination-against-human-papilloma-virus/</guid>
      <description>Ортостатическая гипотензия (Orthostatic intolerance) это снижение давления при вставании из положения сидя или лежа. Авторы проанализировали симптомы 35-и поступившим к ним девушек. У всех началась ортостатическая гипотензия в среднем через 9 дней после прививки, но диагноз был поставлен в среднем через два года. У большинства были также сильные головные боли, тошнота, когнитивные нарушения, учащенное сердцебиение, слабость, тремор, проблемы со сном, сыпь, невропатическая боль и т.д. Пять девочек не могли передвигаться без инвалидной коляски.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pharmaceutical companies&#39; role in state vaccination policymaking: the case of human papillomavirus vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/043-pharmaceutical-companies-role-in-state-vaccination-policymaking-the-case-of-human-papillomavirus-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/043-pharmaceutical-companies-role-in-state-vaccination-policymaking-the-case-of-human-papillomavirus-vaccination/</guid>
      <description>Здесь анализируется агрессивное лоббирование Merck, и как оно привело к тому, что прививка от ВПЧ всего через год после лицензирования стала обязательной в некоторых штатах.
Здесь сообщается, что были опубликованы результаты лишь 48% завершившихся клинических испытаний вакцин от ВПЧ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Polysorbate 80 and E-Ferol toxicity</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/030-polysorbate-80-and-e-ferol-toxicity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/030-polysorbate-80-and-e-ferol-toxicity/</guid>
      <description>В начале 1980-х преждевременно рожденным младенцам кололи внутривенно препарат содержащий витамин Е. Этот препарат был ассоциирован с легочной недостаточностью, гепатомегалией, холестатической желтухой, асцитом, спленомегалией, почечной недостаточностью, азотемией и тромбоцитопенией. Как минимум 38 младенцев умерли.
Выяснилось, что за эти побочные эффекты был ответственен полисорбат 80, содержащийся в препарате.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prevalence of HPV After Introduction of the Vaccination Program in the United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/018-prevalence-of-hpv-after-introduction-of-the-vaccination-program-in-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/018-prevalence-of-hpv-after-introduction-of-the-vaccination-program-in-the-united-states/</guid>
      <description>Свято место пусто не бывает. Предотвращая заражение двумя или четырьмя штаммами ВПЧ, прививка приводит лишь к тому, что они заменяются другими штаммами.
Есть снижение в распространенности 4-х штаммов ВПЧ у молодых девушек, но нет никакого изменения в распространенности ВПЧ, если учитывать все штаммы вируса.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Probiotics enhance the clearance of human papillomavirus-related cervical lesions: a prospective controlled pilot study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/047-probiotics-enhance-the-clearance-of-human-papillomavirus-related-cervical-lesions-a-prospective-controlled-pilot-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/047-probiotics-enhance-the-clearance-of-human-papillomavirus-related-cervical-lesions-a-prospective-controlled-pilot-study/</guid>
      <description>Пробиотики возможно помогают в лечении дисплазии шейки матки.
Также значительно снижаают риск дисплазии витамины C, A, Е, витамин D, витамины группы В, экстракт зеленого чая, куркума и здоровая вагинальная микрофлора.
То есть если просто не курить, не пользоваться оральными контрацептивами, нормально питаться, не разрушать вагинальную микрофлору химикатами для спринцевания, и делать иногда пап-мазки, то риск рака шейки матки, который и так очень низкий, снижается практически до нуля без всяких прививок.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quadrivalent human papillomavirus vaccine and autoimmune adverse events: a case-control assessment of the vaccine adverse event reporting system (VAERS) database</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/010-quadrivalent-human-papillomavirus-vaccine-and-autoimmune-adverse-events-a-case-control-assessment-of-the-vaccine-adverse-event-reporting-system-vaers-database/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/010-quadrivalent-human-papillomavirus-vaccine-and-autoimmune-adverse-events-a-case-control-assessment-of-the-vaccine-adverse-event-reporting-system-vaers-database/</guid>
      <description>Анализ VAERS. У привитых Гардасилом риск гастроэнтерита был повышен в 4.6 раз, ревматоидного артрита — в 5.6 раз, тромбоцитопении — в 2.2 раза, системной красной волчанки — в 7.6 раз, васкулита — в 3.4 раза, алопеции — в 8.9 раз, обмороков — в 5.3 раза, повреждения яичников — в 15 раз, синдрома раздраженной толстой кишки — в 10 раз.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serious adverse events after HPV vaccination: a critical review of randomized trials and post-marketing case series</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/008-serious-adverse-events-after-hpv-vaccination-a-critical-review-of-randomized-trials-and-post-marketing-case-series/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/008-serious-adverse-events-after-hpv-vaccination-a-critical-review-of-randomized-trials-and-post-marketing-case-series/</guid>
      <description>Анализ клинических и постклинических исследований вакцины.
 В большинстве клинических исследований не использовалось инертное плацебо. В двух самых больших клинических исследованиях было зарегистрировано значительно больше серьезных негативных случаев в группе, получившей вакцину. В группе, получившей Церварикс, было зарегистрировано 14 смертей, тогда как в группе получившей &amp;ldquo;плацебо&amp;rdquo; умерли только три девушки. В группе, получившей Гардасил-9, было зарегистрировано значительно больше серьезных негативных случаев по сравнению с группой получившей обычный Гардасил (3.3% vs 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shift in prevalence of HPV types in cervical cytology specimens in the era of HPV vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/019-shift-in-prevalence-of-hpv-types-in-cervical-cytology-specimens-in-the-era-of-hpv-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/019-shift-in-prevalence-of-hpv-types-in-cervical-cytology-specimens-in-the-era-of-hpv-vaccination/</guid>
      <description>Онкогенные штаммы ВПЧ 16 и 18 заменились другими онкогенными штаммами 31, 51, 53, 56 и 66.
Еще три исследования с теми же выводами в Италии, Нидерландах и США.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suspected side effects to the quadrivalent human papilloma vaccine</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/023-suspected-side-effects-to-the-quadrivalent-human-papilloma-vaccine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/023-suspected-side-effects-to-the-quadrivalent-human-papilloma-vaccine/</guid>
      <description>Авторы проанализировали симптомы 53-х девочек после прививки. Общие симптомы были головные боли, ортостатическая гипотензия, обмороки, слабость, когнитивные нарушения, бессонница, нерегулярные месячные, тремор, подергивания, трудность ходить, боль в животе, в груди и невропатическая боль, и т.д. Ни у одной девочки не было хронических заболеваний до прививки.
Симптомы начались в среднем через 11 дней после прививки. До прививки все пациентки профессионально занимались спортом. После прививки 98% не могли нормально функционировать, 75% бросили учебу или работу как минимум на два месяца.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The cause of invasive cervical cancer could be multifactorial</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/005-the-cause-of-invasive-cervical-cancer-could-be-multifactorial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/005-the-cause-of-invasive-cervical-cancer-could-be-multifactorial/</guid>
      <description>Несмотря на то, что ВПЧ-16 и 18 играют главную роль в развитии рака шейки матки, заражение ВПЧ не является ни обязательным фактором причины рака шейки матки, ни достаточным фактором. ВПЧ находят лишь в 90% опухолей, и поэтому причинно-следственная связь между ними не удовлетворяет первый постулат Коха. В 1970-х исследователи считали вирус герпеса (HSV-2) ответственным за эту болезнь.
Те, у кого встречается ВПЧ, заболевают раком шейки матки в 4.3 раза чаще, чем те, у кого его нет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Cochrane HPV vaccine review was incomplete and ignored important evidence of bias</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/045-the-cochrane-hpv-vaccine-review-was-incomplete-and-ignored-important-evidence-of-bias/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/045-the-cochrane-hpv-vaccine-review-was-incomplete-and-ignored-important-evidence-of-bias/</guid>
      <description>В мае 2018-го Кокрейн опубликовали систематический обзор рандомизированных исследований вакцин от ВПЧ.
В конце июля другая Кокрейновская группа опубликовала статью с критикой этого обзора:
 В обзор были включены лишь 26 из 46 удовлетворяющих критериям исследований. Во всех этих исследованиях в качестве плацебо использовались алюминиевые адъюванты или вакцины от гепатита. Количество серьезных побочных эффектов в обзоре не совсем совпадало с опубликованными данными. Авторы также забыли сообщить, что в некоторых исследованиях серьезные побочные эффекты, произошедшие позже 14 дней после вакцинации, не регистрировались.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Too fast or not too fast: the FDA&#39;s approval of Merck&#39;s HPV vaccine Gardasil</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/042-too-fast-or-not-too-fast-the-fdas-approval-of-mercks-hpv-vaccine-gardasil/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/042-too-fast-or-not-too-fast-the-fdas-approval-of-mercks-hpv-vaccine-gardasil/</guid>
      <description>Процесс лицензирования нового препарата довольно долгий. Но для некоторых препаратов FDA делает исключения, и лицензирует их намного быстрее, если имеет основания полагать, что они очень эффективны, безопасны, лучше, чем имеющиеся на рынке, и улучшат здоровье общества. Это называется fast track. Процесс лицензирования Гардасила пошел по этому пути, и занял лишь полгода.
Эта статья анализирует процесс разрешения Гардасила, и доказывает, что Гардасил нe отвечает ни одному из четырех критериев, необходимых для fast track.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>