<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Гомосексуализм on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/conditions/%D0%B3%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%81%D0%B5%D0%BA%D1%81%D1%83%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</link>
    <description>Recent content in Гомосексуализм on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/conditions/%D0%B3%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%81%D0%B5%D0%BA%D1%81%D1%83%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Hepatitis A Outbreak Among Men Who Have Sex With Men in a Country of Low Endemicity of Hepatitis A Infection</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/023-hepatitis-a-outbreak-among-men-who-have-sex-with-men-in-a-country-of-low-endemicity-of-hepatitis-a-infection/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/023-hepatitis-a-outbreak-among-men-who-have-sex-with-men-in-a-country-of-low-endemicity-of-hepatitis-a-infection/</guid>
      <description>Вспышка гепатита А в Тайване. Более 1000 случаев, из них 70% гомосексуалисты, 60% заражены ВИЧ, и более 60% были заражены сифилисом, гонореей или шигеллёзом.
Нигде не упоминается, чтобы во всех этих вспышках кто-либо умер от гепатита А.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hepatitis A outbreak among men who have sex with men (MSM) predominantly linked with the EuroPride, the Netherlands, July 2016 to February 2017</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/021-hepatitis-a-outbreak-among-men-who-have-sex-with-men-msm-predominantly-linked-with-the-europride-the-netherlands-july-2016-to-february-2017/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/021-hepatitis-a-outbreak-among-men-who-have-sex-with-men-msm-predominantly-linked-with-the-europride-the-netherlands-july-2016-to-february-2017/</guid>
      <description>А началось всё с гей-парада в Амстердаме в 2016 году, который привлек полмиллиона посетителей. Всего в Нидерландах было зарегистрировано 48 случаев среди мужчин.
Вспышка в 2018 году в Осаке, Япония. 13 случаев, все гомосексуалисты. Связана с гей-парадом в Амстердаме.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hepatitis A outbreak in Barcelona among men who have sex with men (MSM), January-June 2017: A hospital perspective</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/019-hepatitis-a-outbreak-in-barcelona-among-men-who-have-sex-with-men-msm-january-june-2017-a-hospital-perspective/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/019-hepatitis-a-outbreak-in-barcelona-among-men-who-have-sex-with-men-msm-january-june-2017-a-hospital-perspective/</guid>
      <description>В Барселонской больнице было зарегистрировано 46 случаев, из них 96% среди мужчин, и 67% определили себя гомосексуалистами. Авторы пишут, что главным фактором риска является орально-анальный контакт во время секса, что последние вспышки в Европе были между 2008 и 2011, и что из-за этих вспышек гепатит А стали классифицировать как ЗППП.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hepatitis A outbreak in HIV-infected MSM and in PrEP-using MSM despite a high level of immunity, Lyon, France, January to June 2017</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/022-hepatitis-a-outbreak-in-hiv-infected-msm-and-in-prep-using-msm-despite-a-high-level-of-immunity-lyon-france-january-to-june-2017/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/022-hepatitis-a-outbreak-in-hiv-infected-msm-and-in-prep-using-msm-despite-a-high-level-of-immunity-lyon-france-january-to-june-2017/</guid>
      <description>Вспышка гепатита А в Лионе в первом полугодии 2017-го. 46 случаев, из них 38 мужчин, 33 гомосексуалисты, и 15 зараженных ВИЧ. Большинство были привиты или имели антитела.
Согласно имеющейся модели, достаточно 70% имеющих иммунитет, чтобы предотвратить заражение гепатитом А среди гомосексуалистов. Авторы заключают, что 70% — это недостаточно.
Также сообщается, что поскольку заразиться гепатитом А можно и от повторного использования игл, slamming (внутривенное введение наркотиков во время анального контакта) — практика, которая набирает популярность среди некоторых групп гомосексуалистов, тоже может увеличить риск заболевания.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Increased Risk for Meningococcal Disease Among Men Who Have Sex With Men in the United States, 2012-2015</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/014-increased-risk-for-meningococcal-disease-among-men-who-have-sex-with-men-in-the-united-states-2012-2015/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/014-increased-risk-for-meningococcal-disease-among-men-who-have-sex-with-men-in-the-united-states-2012-2015/</guid>
      <description>Риск менингококковой инфекции у гомосексуалов в 4 раза выше, чем у гетеросексуалов. Зараженные ВИЧ гомосексуалы болеют менингококковой болезнью в 10 раз чаще, чем незараженные гомосексуалы. 45% заболевших менингококком сообщили о многочисленных партнерах и об участии в анонимном сексе.
Среди гомосексуалов 32% курят (по сравнению с 18% взрослых в США), и 48% используют наркотики (по сравнению с 10% в среднем).
В Нью Йорке риск менингококковой инфекции среди гомосексуалов был в 50 раз выше, чем в среднем, в Германии в 13 раз выше, в Париже в 10 раз выше, в Южной Калифорнии в 50 раз выше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invasive meningococcal disease among men who have sex with men</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/015-invasive-meningococcal-disease-among-men-who-have-sex-with-men/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/015-invasive-meningococcal-disease-among-men-who-have-sex-with-men/</guid>
      <description>Заражение ВИЧ повышает риск менингококковой инфекции в 11 раз, а СПИД в 12 раз.
В 2010 году в Нью Йорке началась вспышка менингококка среди гомосексуалов. Это связано с мобильными приложениями знакомств и с посещением гей-баров.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ongoing outbreaks of hepatitis A among men who have sex with men (MSM), Berlin, November 2016 to January 2017 – linked to other German cities and European countries</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/020-ongoing-outbreaks-of-hepatitis-a-among-men-who-have-sex-with-men-msm-berlin-november-2016-to-january-2017-linked-to-other-german-cities-and-european-countries/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/020-ongoing-outbreaks-of-hepatitis-a-among-men-who-have-sex-with-men-msm-berlin-november-2016-to-january-2017-linked-to-other-german-cities-and-european-countries/</guid>
      <description>Вспышка в Берлине. 38 случаев, 37 мужчин, 30 сообщили о гомосексуальных отношениях. Женщина тоже сообщила об однополых отношениях.
Один из заболевших был привит 11 месяцев до начала болезни.
Вспышкa в Риме и окрестностях, 513 случаев, из них 87.5% мужчины. [1] в Тель Авиве, 19 случаев, из них 17 гомосексуалисты. [1]
Всего в 16 европейских странах было зарегистрировано 1500 случаев гепатита А, и 2660 неподтвержденных случаев, в основном среди гомосексуалистов.
С января по август 2017 было зарегистрировано 11,212 случаев заболевания в Европе, в основном среди гомосексуалистов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Outbreak of hepatitis A associated with men who have sex with men (MSM), England, July 2016 to January 2017</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/018-outbreak-of-hepatitis-a-associated-with-men-who-have-sex-with-men-msm-england-july-2016-to-january-2017/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/018-outbreak-of-hepatitis-a-associated-with-men-who-have-sex-with-men-msm-england-july-2016-to-january-2017/</guid>
      <description>В 2016-17 большие города Европы захлестнула волна вспышек гепатита А. Подавляющее большинство заболевших были гомосексуалисты.
В Англии было зарегистрировано 37 случаев.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>