<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Пневмококк on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/</link>
    <description>Recent content in Пневмококк on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Dec 2017 14:01:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/001/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/001/</guid>
      <description>Пневмококк — это распространенная бактерия, которая, как и гемофильная палочка, может привести к менингиту и к другим инвазивным заболеваниям. После начала вакцинации от Hib, заболеваемость гемофильной инфекцией временно понизилась, а заболеваемость пневмококковой инфекцией повысилась. Но если смертность от гемофильного менингита составляет 3%, то смертность от пневмококкового менингита составляет 19%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/030/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/030/</guid>
      <description>После начала вакцинации от пневмококка во Франции, количество случаев пневмококкового менингита увеличилось на 34% (с 0.93 до 1.25/100,000).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/043/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/043/</guid>
      <description>Все исследования показывают уменьшение заболеваемости вакцинными серотипами, и увеличение заболеваемости невакцинными серотипами, но есть также исследования, согласно которым несмотря на замену штаммов общая заболеваемость пневмококком (или заболеваемость в некоторых группах населения) понизилась: [1], [2], [3], [4], [5].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/044/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/044/</guid>
      <description>Еще несколько статей о замене штаммов пневмококка с вакцинных на невакцинные: [1], [2], [3], [4], [5], [6], [7], [8], [9], [10], [11], [12], [13], [14], [15], [16], [17].
…и о замене пневмококка на гемофильные и другие бактерии: [1], [2], [3], [4], [5], [6], [7].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/061/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/061/</guid>
      <description>Как и гемофильная палочка, пневмококк — это оппортунистическая инфекция. То есть сама по себе эта бактерия безвредна, но при иммунодефицитном состоянии становится опасна.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/063/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/063/</guid>
      <description>Vaxxed bus — это был автобус такой, который до недавнего времени разъезжал по всему США, и собирал тысячи свидетельств родителей, чьи дети пострадали от прививок. Я обычно не привожу свидетельства оттуда, но в данном случае не могу удержаться.
Тройняшки (два мальчика и девочка) получили прививку от пневмококка. В тот же день все трое стали аутистами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/064/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/064/</guid>
      <description>С 2000 года в VAERS зарегистрированы 1577 смертей от пневмококковой вакцины. 12,552 были госпитализированы и 1370 стали инвалидами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/065/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/065/</guid>
      <description>В конфиденциальном отчете, который Pfizer предоставила европейскому агентству лекарственных средств, среди прочего, сообщается:1) За первое полугодие 2011 года было зарегистрировано 22 смерти после прививки PCV13. В подавляющем большинстве случаев смерть наступила через короткое время после прививки.
2) За два года (7/2009-7/2011) было зарегистрировано 1691 случаев побочных эффектов, из них 18% неврологические. Среди детей, которые получили только Prevenar-13, 9% побочных эффектов были неврологические. Среди тех, кто получили Prevenar-13 вместе с другой вакциной, 21% побочных эффектов были неврологические.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/066/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/066/</guid>
      <description>В другом конфиденциальном отчете, который Wyeth (впоследствии Pfizer) предоставила европейскому агентству лекарственных средств, и который анализирует клинические исследования 13-валентной вакцины, сообщается:
1) Клинические исследования безопасности Prevenar 13 включали 1,365 детей. Из них тестируемую вакцину получили 493 младенца и 287 детей. Лишь за 580 из них наблюдали в течение 6 месяцев после прививки. В качестве плацебо использовалась семивалентная вакцина.
2) Среди тех, кто получили вакцину подкожно, менее 8% использовали антипиретики после прививки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Interference between Streptococcus pneumoniae and Staphylococcus aureus: In vitro hydrogen peroxide-mediated killing by Streptococcus pneumoniae</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/020-interference-between-streptococcus-pneumoniae-and-staphylococcus-aureus-in-vitro-hydrogen-peroxide-mediated-killing-by-streptococcus-pneumoniae/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/020-interference-between-streptococcus-pneumoniae-and-staphylococcus-aureus-in-vitro-hydrogen-peroxide-mediated-killing-by-streptococcus-pneumoniae/</guid>
      <description>Выделяемая пневмококком перекись водорода убивает также золотистого стафилококка.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Association between carriage of Streptococcus pneumoniae and Staphylococcus aureus in children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/019-association-between-carriage-of-streptococcus-pneumoniae-and-staphylococcus-aureus-in-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/019-association-between-carriage-of-streptococcus-pneumoniae-and-staphylococcus-aureus-in-children/</guid>
      <description>В другом исследовании в Израиле тоже выяснилось, что колонизация пневмококком, особенно вакцинными серотипами, отрицательно коррелирует с колонизацией золотистым стафилококком у детей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Association between prior antibiotic therapy and subsequent risk of community-acquired infections: a systematic review</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/008-association-between-prior-antibiotic-therapy-and-subsequent-risk-of-community-acquired-infections-a-systematic-review/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/008-association-between-prior-antibiotic-therapy-and-subsequent-risk-of-community-acquired-infections-a-systematic-review/</guid>
      <description>Использование антибиотиков впоследствии повышает риск пневмококковой инфекции, а также риск Hib, менингита, инфекций золотистым стафилококком, сальмонеллой и кампилобактером, брюшного тифа, фурункулов, мастита, ОРВИ и инфекций мочевых путей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bacterial antagonism, with particular reference to meningococcus</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/026-bacterial-antagonism-with-particular-reference-to-meningococcus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/026-bacterial-antagonism-with-particular-reference-to-meningococcus/</guid>
      <description>А в 1915 году было установлено, что пневмококк в верхних дыхательных путях полностью подавляет менингококка и другие бактерии. Стрептококк тоже подавляет менингококка.
Автор пишет, что антисептики не всегда эффективны против менингококка, потому что не получают доступ ко всем бактериям, и более эффективно будет вживлять менингококковым носителям колонию пневмококковых бактерий. Автор провел данную процедуру на своем коллеге и на пяти других добровольцах. Несмотря на большие количества вживленных бактерий, у пяти добровольцев они не прижились, и не подавили менингококка.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CDC Pinkbook</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/002-cdc-pinkbook/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/002-cdc-pinkbook/</guid>
      <description>Пневмококк (Streptococcus pneumoniae) живет в носоглотке 5%-90% здоровых людей. Среди школьников бактерия встречается у 20%-60%, среди солдат — у 50%-60%, а среди бездетных взрослых — у 5%-10%.
Связь между колонизацией пневмококком и естественным иммунитетом плохо изучена.
Пневмококк может привести к пневмонии, бактериемии и менингиту. Точной статистики по пневмококку не ведется, но оценивается, что каждый год в США 400,000 человек болеют пневмококковой пневмонией (летальность 5%-7%), 12,000 — бактериемией (летальность 20%, а среди пожилых 60%), и 3000-6000 — менингитом (летальность 8% среди детей и 22% среди взрослых).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carriage of Haemophilus influenzae is associated with pneumococcal vaccination in Italian children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/046-carriage-of-haemophilus-influenzae-is-associated-with-pneumococcal-vaccination-in-italian-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/046-carriage-of-haemophilus-influenzae-is-associated-with-pneumococcal-vaccination-in-italian-children/</guid>
      <description>Колонизация пневмококком среди привитых и непривитых в Италии не различалась. Гемофильная палочка встречалась среди привитых значительно чаще.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carriage of pneumococci after pneumococcal vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/045-carriage-of-pneumococci-after-pneumococcal-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/045-carriage-of-pneumococci-after-pneumococcal-vaccination/</guid>
      <description>Поскольку для инвазивной инфекции требуется для начала колонизация бактерий в носоглотке, целью вакцинации является также снижение колонизации пневмококка.
Впервые конъюгированная пневмококковая вакцина была испытана на младенцах в Гамбии в 1993-м году, где выяснилось, что тогда как колонизация вакцинными серотипами снизилась на 78%-89%, колонизация невакцинными серотипами увеличилась в 4.5 раза.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cerebrospinal fluid and plasma levels of vitamin C in children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/060-cerebrospinal-fluid-and-plasma-levels-of-vitamin-c-in-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/060-cerebrospinal-fluid-and-plasma-levels-of-vitamin-c-in-children/</guid>
      <description>Концентрация витамина С в спинномозговой жидкости в 2.5-3 раза выше, чем в крови. У недоношенных и доношенных младенцев — в 16 раз выше. У недоношенных младенцев концентрация витамина С в 4-5 раз выше, чем у школьников.
Уровень витамина С в спинномозговой жидкости у больных острым гнойным менингитом был значительно понижен.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Changes in frequency and pathogens causing acute otitis media in 1995-2003</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/054-changes-in-frequency-and-pathogens-causing-acute-otitis-media-in-1995-2003/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/054-changes-in-frequency-and-pathogens-causing-acute-otitis-media-in-1995-2003/</guid>
      <description>Между 1995 и 2003 заболеваемость острым средним отитом не изменилась, но заболеваемость затянувшимся острым средним отитом уменьшилась с 16% до 12%. Место пневмококка в случаях среднего отита стала занимать гемофильная палочка, которая после начала пневмококковой вакцинации стала главным возбудителем болезни. (Рочестер, Нью-Йорк)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Changes in nasopharyngeal carriage of Streptococcus pneumoniae, Haemophilus influenzae and Moraxella catarrhalis among healthy children attending a day-care centre before and after official financial support for the 7-valent pneumococcal conjugate vaccine and H. influenzae type b vaccine in Japan</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/051-changes-in-nasopharyngeal-carriage-of-streptococcus-pneumoniae-haemophilus-influenzae-and-moraxella-catarrhalis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/051-changes-in-nasopharyngeal-carriage-of-streptococcus-pneumoniae-haemophilus-influenzae-and-moraxella-catarrhalis/</guid>
      <description>В Японии, после начала вакцинации от Hib и пневмококка, колонизация вакцинными серотипами пневмококка уменьшилась, а невакцинными серотипами увеличилась. В целом, колонизация пневмококком не изменилась. Колонизация гемофильной палочкой увеличилась.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cigarette smoking and invasive pneumococcal disease. Active Bacterial Core Surveillance Team</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/004-cigarette-smoking-and-invasive-pneumococcal-disease.-active-bacterial-core-surveillance-team/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/004-cigarette-smoking-and-invasive-pneumococcal-disease.-active-bacterial-core-surveillance-team/</guid>
      <description>Курение ассоциировано с повышением риска инвазивной пневмококковой инфекции у взрослых в 4.1 раза, а пассивное курение — в 2.5 раза.
Хроническая болезнь ассоциирована а повышением риска в 2.6 раз. Люди с незаконченным средним образованием болеют в 2.8 раз чаще, а со средним образованием в 2 раза чаще, по сравнению с людьми с высшим образованием.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clinical Characteristics of Children With Complicated Pneumonia Caused by Streptococcus pneumoniae</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/014-clinical-characteristics-of-children-with-complicated-pneumonia-caused-by-streptococcus-pneumoniae/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/014-clinical-characteristics-of-children-with-complicated-pneumonia-caused-by-streptococcus-pneumoniae/</guid>
      <description>В 1994-м 22.6% пневмококковых пневмоний в США сопровождались осложнениями. В 1999-м было уже 53% пневмоний с осложнениями.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colonisation by Streptococcus pneumoniae and Staphylococcus aureus in healthy children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/018-colonisation-by-streptococcus-pneumoniae-and-staphylococcus-aureus-in-healthy-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/018-colonisation-by-streptococcus-pneumoniae-and-staphylococcus-aureus-in-healthy-children/</guid>
      <description>В клиническом исследовании пневмококковой вакцины в Нидерландах выяснилось, что колонизация вакцинными серотипами пневмококка отрицательно коррелирует с колонизацией золотистым стафилококком. Между невакцинными серотипами и золотистым стафилококком корреляции не обнаружилось.
Риск острого среднего отита, вызванного золотистым стафилококком, увеличился после вакцинации.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Continued impact of pneumococcal conjugate vaccine on carriage in young children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/049-continued-impact-of-pneumococcal-conjugate-vaccine-on-carriage-in-young-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/049-continued-impact-of-pneumococcal-conjugate-vaccine-on-carriage-in-young-children/</guid>
      <description>Продолжение предыдущего исследования. К 2007-у году вакцинные серотипы практически исчезли, и заменились невакцинными и нечувствительными к пенициллину серотипами. В целом, уровень колонизации пневмококком как был 30%, так и остался, но среди детей младше 6 месяцев он значительно вырос.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of 10-valent pneumococcal conjugate vaccine on nasopharyngeal carriage of Streptococcus pneumoniae and Haemophilus influenzae among children in São Paulo, Brazil</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/047-effect-of-10-valent-pneumococcal-conjugate-vaccine-on-nasopharyngeal-carriage-of-streptococcus-pneumoniae-and-haemophilus-influenzae-among-children-in-s%C3%A3o-paulo-brazil/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/047-effect-of-10-valent-pneumococcal-conjugate-vaccine-on-nasopharyngeal-carriage-of-streptococcus-pneumoniae-and-haemophilus-influenzae-among-children-in-s%C3%A3o-paulo-brazil/</guid>
      <description>После начала вакцинации, колонизация вакцинными серотипами значительно снизилась, а невакцинными увеличилась. Гемофильная палочка встречалась у привитых в 2-5 раз чаще, чем у непривитых. (Сан-Паулу, Бразилия)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of Pneumococcal Conjugate Vaccination on Serotype-Specific Carriage and Invasive Disease in England: A Cross-Sectional Study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/052-effect-of-pneumococcal-conjugate-vaccination-on-serotype-specific-carriage-and-invasive-disease-in-england-a-cross-sectional-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/052-effect-of-pneumococcal-conjugate-vaccination-on-serotype-specific-carriage-and-invasive-disease-in-england-a-cross-sectional-study/</guid>
      <description>В Англии колонизация вакцинными серотипами снизилась, а невакцинными серотипами увеличилась. В целом колонизация увеличилась на 6% (нет статистической значимости).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of conjugate pneumococcal vaccine followed by polysaccharide pneumococcal vaccine on recurrent acute otitis media: a randomised study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/056-effect-of-conjugate-pneumococcal-vaccine-followed-by-polysaccharide-pneumococcal-vaccine-on-recurrent-acute-otitis-media-a-randomised-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/056-effect-of-conjugate-pneumococcal-vaccine-followed-by-polysaccharide-pneumococcal-vaccine-on-recurrent-acute-otitis-media-a-randomised-study/</guid>
      <description>Рандомизированное двойное слепое исследование влияния вакцины от пневмококка на острый средний отит у склонных к нему детей старше года. В качестве плацебо использовались вакцины от гепатита В и гепатита А.
Заболеваемость острым средним отитом у привитых была повышена на 25%, хотя статистическая значимость пограничная (CI 0.99-1.57). У детей старше 2-х лет, вакцина повышала риск отита на 45%. У детей не слишком склонных к отиту, вакцина повышала риск на 66%. Вакцинация никак не повлияла на колонизацию пневмококка, так как вакцинные серотипы заменились невакцинными.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of pneumococcal conjugate vaccine on nasopharyngeal bacterial colonization during acute otitis media</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/058-effect-of-pneumococcal-conjugate-vaccine-on-nasopharyngeal-bacterial-colonization-during-acute-otitis-media/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/058-effect-of-pneumococcal-conjugate-vaccine-on-nasopharyngeal-bacterial-colonization-during-acute-otitis-media/</guid>
      <description>Предыдущее исследование широко цитируется, и необязательно даже упоминать, что статистическая значимость отсутствовала. Необязательно также упоминать другие исследования, где заболеваемость отитом у привитых была повышена.
Кроме того, здесь сообщается, что колонизация пневмококком во время отита практически не изменилась, так как вакцинные серотипы заменились на невакцинные.
У привитых чаще встречалась бактерия М.catarrhalis в среднем ухе, по сравнению с непривитыми и недопривитыми.
Из трех видов бактерий (пневмококк, гемофильная палочка и М.catarrhalis) у непривитых обнаружилось в среднем 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of pneumococcal vaccination on nasopharyngeal carriage of Streptococcus pneumoniae, Haemophilus influenzae, Moraxella catarrhalis, and Staphylococcus aureus in Fijian children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/053-effect-of-pneumococcal-vaccination-on-nasopharyngeal-carriage-of-streptococcus-pneumoniae-haemophilus-influenzae-moraxella-catarrhalis-and-staphylococcus-aureus-in-fijian-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/053-effect-of-pneumococcal-vaccination-on-nasopharyngeal-carriage-of-streptococcus-pneumoniae-haemophilus-influenzae-moraxella-catarrhalis-and-staphylococcus-aureus-in-fijian-children/</guid>
      <description>На Фиджи вакцинация никак не повлияла на колонизацию пневмококком.
Здесь сообщается, что в Папуа-Новой Гвинее вакцинация сразу после рождения не повлияла на колонизацию пневмококком.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of seven-valent pneumococcal conjugate vaccine on Staphylococcus aureus colonisation in a randomised controlled trial</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/021-effect-of-seven-valent-pneumococcal-conjugate-vaccine-on-staphylococcus-aureus-colonisation-in-a-randomised-controlled-trial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/021-effect-of-seven-valent-pneumococcal-conjugate-vaccine-on-staphylococcus-aureus-colonisation-in-a-randomised-controlled-trial/</guid>
      <description>После вакцинации от пневмококка наблюдается временное увеличение колонизации золотистого стафилококка.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Efficacy of a pneumococcal conjugate vaccine against acute otitis media</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/057-efficacy-of-a-pneumococcal-conjugate-vaccine-against-acute-otitis-media/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/057-efficacy-of-a-pneumococcal-conjugate-vaccine-against-acute-otitis-media/</guid>
      <description>Другое рандомизированное двойное слепое исследование влияния вакцины от пневмококка на острый средний отит. В качестве плацебо использовалась вакцина от гепатита В.
Вакцина снизила заболеваемость на 6%, но статистическая значимость отсутствует (CI -4 — 16).
Один ребенок умер, но его смерть была определена как несвязанная с вакциной.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Efficacy of an 11-valent pneumococcal conjugate vaccine against radiologically confirmed pneumonia among children less than 2 years of age in the Philippines: a randomized, double-blind, placebo-controlled trial. </title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/032-efficacy-of-an-11-valent-pneumococcal-conjugate-vaccine-against-radiologically-confirmed-pneumonia-among-children-less-than-2-years-of-age-in-the-philippines-a-randomized-double-blind-placebo-controlled-trial./</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/032-efficacy-of-an-11-valent-pneumococcal-conjugate-vaccine-against-radiologically-confirmed-pneumonia-among-children-less-than-2-years-of-age-in-the-philippines-a-randomized-double-blind-placebo-controlled-trial./</guid>
      <description>Эффективность конъюгированной вакцины от пневмонии на Филиппинах составила 23%, а от очень серьезной пневмонии эффективность была отрицательной -27%. (нет статитистической значимости)
У привитых наблюдалось в 2.4 раза больше серьезных негативных случаев в общем, и в 3.6 раз больше серьезных негативных случаев от пневмонии, по сравнению с плацебо-группой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emergence of Multidrug-Resistant Pneumococcal Serotype 35B among Children in the United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/034-emergence-of-multidrug-resistant-pneumococcal-serotype-35b-among-children-in-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/034-emergence-of-multidrug-resistant-pneumococcal-serotype-35b-among-children-in-the-united-states/</guid>
      <description>После начала вакцинации появился новый серотип 35В, который редко встречался ранее, но теперь из года в год ответственен за всё большее количество пневмококковых инфекций. Этот серотип в 5 раз смертельнее других серотипов, и часто нечувствителен к антибиотикам.
Заболеваемость пневмококком снизилась в 2 раза в течение 2-х лет после начала вакцинации, и осталась примерно на том же уровне. Еще: [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emergence of invasive pneumococcal disease caused by nonvaccine serotypes in the era of 7-valent conjugate vaccine</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/035-emergence-of-invasive-pneumococcal-disease-caused-by-nonvaccine-serotypes-in-the-era-of-7-valent-conjugate-vaccine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/035-emergence-of-invasive-pneumococcal-disease-caused-by-nonvaccine-serotypes-in-the-era-of-7-valent-conjugate-vaccine/</guid>
      <description>После начала вакцинации заболеваемость пневмококковой инфекцией в Барселоне выросла на 58%, а среди детей — на 135%.
Заболеваемость вакцинными серотипами уменьшилась на 40%, а невакцинными серотипами увеличилась на 531%.
Заболеваемость пневмонией и эмпиемой среди детей младше 5 лет выросла на 320%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Empyema Hospitalizations Increased in US Children Despite Pneumococcal Conjugate Vaccine</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/029-empyema-hospitalizations-increased-in-us-children-despite-pneumococcal-conjugate-vaccine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/029-empyema-hospitalizations-increased-in-us-children-despite-pneumococcal-conjugate-vaccine/</guid>
      <description>Эмпиема плевры — это осложнение пневмонии (скопление гноя в полостях, окружающих легкие), которое встречается в 3% случаев пневмонии, и в трети случаев пневмококковой пневмонии.
Заболеваемость эмпиемой плевры в США увеличилась на 70% между 1997 и 2006, несмотря на уменьшение случаев бактериальной пневмонии и пневмококка. Среди детей младше 5-и лет, госпитализация вследствие эмпиемы плевры увеличилась на 100%.
Заболеваемость бактериальной пневмонией уменьшилась на 13%. Заболеваемость инвазивным пневмококком уменьшилась на 50%. Общее количество осложнений пневмонии увеличилось на 44%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geographical differences in invasive pneumococcal disease rates and serotype frequency in young children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/007-geographical-differences-in-invasive-pneumococcal-disease-rates-and-serotype-frequency-in-young-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/007-geographical-differences-in-invasive-pneumococcal-disease-rates-and-serotype-frequency-in-young-children/</guid>
      <description>В США заболеваемость инвазивной пневмококковой инфекцией среди детей младше 6 лет в 3-6 раз выше, чем в Европе. Она также выше, чем в Австралии и Новой Зеландии.
Это, скорее всего, потому, что в США берут кровь на бактериальный анализ у всех детей младше 3-х лет с температурой 39 и выше, и у всех, у кого наблюдаются повышенные лейкоциты (им также дают антибиотики), а в Европе подобный анализ делают обычно лишь госпитализированным.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impact of 13-Valent Pneumococcal Conjugate Vaccination on Streptococcus pneumoniae Carriage in Young Children in Massachusetts</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/050-impact-of-13-valent-pneumococcal-conjugate-vaccination-on-streptococcus-pneumoniae-carriage-in-young-children-in-massachusetts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/050-impact-of-13-valent-pneumococcal-conjugate-vaccination-on-streptococcus-pneumoniae-carriage-in-young-children-in-massachusetts/</guid>
      <description>13-валентная вакцина (PCV13) тоже не изменила колонизацию пневмококком. Колонизация вакцинными серотипами снизилась, а невакцинными серотипами увеличивалась на 12% в год.
Уровень колонизации среди привитых PCV13 детей и непривитых не различался.
Колонизация штаммами PCV13 была на 70% ниже среди здоровых привитых детей, но не среди больных ОРВИ детей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Increase in bacteraemic pneumococcal infections in children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/011-increase-in-bacteraemic-pneumococcal-infections-in-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/011-increase-in-bacteraemic-pneumococcal-infections-in-children/</guid>
      <description>Между 1992-м и 1994-м, заболеваемость пневмококком в Финляндии увеличилась в 2 раза среди детей младше двух лет, и в 3 раза среди детей младше 16 лет. Авторы связывают это с исчезновением Hib.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Increase in pneumococcal bacteraemia in Sweden</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/013-increase-in-pneumococcal-bacteraemia-in-sweden/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/013-increase-in-pneumococcal-bacteraemia-in-sweden/</guid>
      <description>Между 1990 и 1995 заболеваемость пневмококковой бактериемией среди взрослых в Швеции выросла в 2.6 раз. То же самое наблюдалось и в Норвегии.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inhibitory and Bactericidal Effects of Hydrogen Peroxide Production by Streptococcus pneumoniae on Other Inhabitants of the Upper Respiratory Tract</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/016-inhibitory-and-bactericidal-effects-of-hydrogen-peroxide-production-by-streptococcus-pneumoniae-on-other-inhabitants-of-the-upper-respiratory-tract/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/016-inhibitory-and-bactericidal-effects-of-hydrogen-peroxide-production-by-streptococcus-pneumoniae-on-other-inhabitants-of-the-upper-respiratory-tract/</guid>
      <description>In vitro, пневмококк обладает бактерицидным воздействием на гемофильную палочку. Пневмококк выделяет пероксид водорода, который и убивает гемофильную палочку. Пневмококк обладает также ингибирующим воздействием на менингококковую бактерию, которая тоже погибает при воздействии пероксидом водорода, хотя для этого необходима более высокая его концентрация.
Выработка пневмококком пероксида водорода коррелирует с концентрацией кислорода в окружающей среде.
Другие бактерии, которые выделяют пероксид водорода — это лактобациллы и оральные стрептококки.
Бактерии, которых убивает или ингибирует перекись водорода — это золотистый стафилококк, гонококк (бактерия вызывающая гонорею) и дифтерийная палочка.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Initial Effects of the National PCV7 Childhood Immunization Program on Adult Invasive Pneumococcal Disease in Israel</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/041-initial-effects-of-the-national-pcv7-childhood-immunization-program-on-adult-invasive-pneumococcal-disease-in-israel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/041-initial-effects-of-the-national-pcv7-childhood-immunization-program-on-adult-invasive-pneumococcal-disease-in-israel/</guid>
      <description>Через два года после начала вакцинации, заболеваемость инвазивной пневмококковой инфекций среди взрослых в Израиле не изменилась.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invasive pneumococcal disease caused by nonvaccine serotypes among Alaska native children with high levels of 7-valent pneumococcal conjugate vaccine coverage</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/037-invasive-pneumococcal-disease-caused-by-nonvaccine-serotypes-among-alaska-native-children-with-high-levels-of-7-valent-pneumococcal-conjugate-vaccine-coverage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/037-invasive-pneumococcal-disease-caused-by-nonvaccine-serotypes-among-alaska-native-children-with-high-levels-of-7-valent-pneumococcal-conjugate-vaccine-coverage/</guid>
      <description>Коренные дети в Аляске болеют инвазивной пневмококковой инфекцией в 3 раза чаще, чем американцы в среднем.
За первые 3 года после начала вакцинации (2001-2003) заболеваемость пневмококковой инфекцией среди коренных детей младше 2-х лет в Аляске снизилась на 67%. Но потом, в 2004-2006, заболеваемость увеличилась на 82%.
Заболеваемость вакцинными серотипами снизилась на 96%, а невакцинными серотипами увеличилась на 140%.
Доля случаев, осложненных эмпиемой плевры, увеличилась с 2% до 13%. Доля случаев с пневмонией и бактериемией увеличилась с 40% до 57%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invasive pneumococcal disease in Dallas County, Texas: results from population-based surveillance in 1995</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/009-invasive-pneumococcal-disease-in-dallas-county-texas-results-from-population-based-surveillance-in-1995/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/009-invasive-pneumococcal-disease-in-dallas-county-texas-results-from-population-based-surveillance-in-1995/</guid>
      <description>Люди с низким доходом болеют пневмококком в 2 раза чаще людей со средним доходом, и в 3 раза чаще людей с высоким доходом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invasive pneumococcal infection in Baltimore, Md: implications for immunization policy</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/010-invasive-pneumococcal-infection-in-baltimore-md-implications-for-immunization-policy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/010-invasive-pneumococcal-infection-in-baltimore-md-implications-for-immunization-policy/</guid>
      <description>Негры болеют пневмококком в 3.3 раза чаще белых, а 40-49 летние негры — в 12 раз чаще. Медианный возраст больных среди негров ниже чем среди белых на 27 лет.
Люди с низким доходом болеют чаще. Горожане болеют чаще жителей пригородов.
Почти 50% заболевших негров заражены ВИЧ. СПИД повышает риск пневмококковой инфекции в 100-300 раз.
Авторы заключают, что необходимо вакцинировать молодых и бедных людей, живущих в городах. И несмотря на то, что пневмококком в основном болеют негры, необходимо вакцинировать белых тоже.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invasive pneumococcal infection in South and West England</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/012-invasive-pneumococcal-infection-in-south-and-west-england/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/012-invasive-pneumococcal-infection-in-south-and-west-england/</guid>
      <description>Между 1982 и 1992 заболеваемость пневмококковой бактериемией и менингитом в Англии выросла в 2.3 раза.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microbial interactions during upper respiratory tract infections</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/023-microbial-interactions-during-upper-respiratory-tract-infections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/023-microbial-interactions-during-upper-respiratory-tract-infections/</guid>
      <description>Колонизация пневмококком отрицательно коррелирует с колонизацией гемофильной бактерией, и с колонизацией золотистым стафилококком.
Колонизация гемофильной бактерией отрицательно коррелирует с колонизацией пневмококком, и с колонизацией золотистым стафилококком.
Авторы заключают, что элиминация пневмококка и гемофильной палочки из-за вакцинации может повысить риск среднего отита вследствие колонизации золотистым стафилококком, что результаты воздействия данной стратегии вмешательства в общественное здравоохранение может быть трудно предсказать, и что следует быть осторожными при разработке стратегий контроля колонизации верхних дыхательных путей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moraxella catarrhalis: from Emerging to Established Pathogen</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/059-moraxella-catarrhalis-from-emerging-to-established-pathogen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/059-moraxella-catarrhalis-from-emerging-to-established-pathogen/</guid>
      <description>Раньше M.catarrhalis считалась безвредной бактерией, но в последнее десятилетие вдруг оказалось, что она может привести к менингиту, сепсису, отиту, пневмонии и прочим инвазивным заболеваниям.
Ученые работают над вакциной.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pneumococcal responses are similar in Papua New Guinean children aged 3-5 years vaccinated in infancy with pneumococcal polysaccharide vaccine with or without prior pneumococcal conjugate vaccine, or without pneumococcal vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/031-pneumococcal-responses-are-similar-in-papua-new-guinean-children-aged-3-5-years-vaccinated-in-infancy-with-pneumococcal-polysaccharide-vaccine-with-or-without-prior-pneumococcal-conjugate-vaccine-or-without-pneumococcal-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/031-pneumococcal-responses-are-similar-in-papua-new-guinean-children-aged-3-5-years-vaccinated-in-infancy-with-pneumococcal-polysaccharide-vaccine-with-or-without-prior-pneumococcal-conjugate-vaccine-or-without-pneumococcal-vaccination/</guid>
      <description>Количество антител от пневмококка не отличалось у непривитых и у привитых конъюгированной или полисахаридной вакциной. (Папуа-Новая Гвинея)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Post-PCV7 changes in colonizing pneumococcal serotypes in 16 Massachusetts communities, 2001 and 2004</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/048-post-pcv7-changes-in-colonizing-pneumococcal-serotypes-in-16-massachusetts-communities-2001-and-2004/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/048-post-pcv7-changes-in-colonizing-pneumococcal-serotypes-in-16-massachusetts-communities-2001-and-2004/</guid>
      <description>Между 2001 и 2004, у детей младше 7-и лет в Массачусетсе, колонизация семью вакцинными серотипами пневмококка в носоглотке уменьшилась, а колонизация другими серотипами — увеличилась. В целом колонизация пневмококком практически не изменилась. Невосприимчивость к пенициллину увеличилась с 8% до 25% среди невакцинных серотипов, и с 45% до 56% среди вакцинных серотипов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Predominance of nontypeable Haemophilus influenzae in children with otitis media following introduction of a 3&#43;0 pneumococcal conjugate vaccine schedule</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/055-predominance-of-nontypeable-haemophilus-influenzae-in-children-with-otitis-media-following-introduction-of-a-3&#43;0-pneumococcal-conjugate-vaccine-schedule/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/055-predominance-of-nontypeable-haemophilus-influenzae-in-children-with-otitis-media-following-introduction-of-a-3&#43;0-pneumococcal-conjugate-vaccine-schedule/</guid>
      <description>Пневмококк и гемофильная бактерия ответственны за 80% случаев острого среднего отита. М.catarrhalis ответственна за 3-20% случаев.
После начала вакцинации от пневмококка, большинство случаев отита стали вызывать бескапсульные типы гемофильной бактерии.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Production of Hydrogen Peroxide by Bacteria</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/025-production-of-hydrogen-peroxide-by-bacteria/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/025-production-of-hydrogen-peroxide-by-bacteria/</guid>
      <description>Вообще, то, что пневмококк выделяет перекись водорода, и таким образом обладает антисептическим эффектом по отношению к золотистому стафилококку и к другим бактериям, было установлено еще в 1922 году. Стрептококк тоже выделяет перекись водорода.
Кстати, стрептококки в слюне, благодаря выделяемой перекиси водорода, подавляют также дифтерийную бактерию.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rapid pneumococcal evolution in response to clinical interventions</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/033-rapid-pneumococcal-evolution-in-response-to-clinical-interventions/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/033-rapid-pneumococcal-evolution-in-response-to-clinical-interventions/</guid>
      <description>В ответ на антибиотики и на вакцинацию пневмококк быстро мутирует. Бактерии пневмококка умеют менять свой серотип.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rebound in the incidence of pneumococcal meningitis in northern France: effect of serotype replacement</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/040-rebound-in-the-incidence-of-pneumococcal-meningitis-in-northern-france-effect-of-serotype-replacement/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/040-rebound-in-the-incidence-of-pneumococcal-meningitis-in-northern-france-effect-of-serotype-replacement/</guid>
      <description>Заболеваемость пневмококковым менингитом среди детей младше 18 лет увеличилась в 2.2 раза между 2005 и 2008. Заболеваемость среди детей младше 2-х лет увеличилась в 6.5 раз. Охват вакцинации за это время вырос с 56% до 90%.
В 2008-м году заболеваемость пневмококковым менингитом сравнилась с допрививочной эпохой. (Северная Франция)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rising rate of pneumococcal bacteremia at the Children&#39;s Hospital of Philadelphia</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/015-rising-rate-of-pneumococcal-bacteremia-at-the-childrens-hospital-of-philadelphia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/015-rising-rate-of-pneumococcal-bacteremia-at-the-childrens-hospital-of-philadelphia/</guid>
      <description>За пять лет после начала вакцинации от Hib, заболеваемость пневмококковой бактериемией в Филадельфии выросла в 2 раза (с 38 до 73 случаев в год). Заболеваемость гемофильной бактериемией снизилась с 34 до 9 случаев в год, а заболеваемость менингококковой бактериемией не изменилась (3 случая в год).
Заболеваемость пневмококковым менингитом увеличилась на 50% (с 5.2 до 7.6 случаев в год). Заболеваемость гемофильным менингитом снизилась с 18 до 5.6 случаев в год, а заболеваемость менингококковым менингитом не изменилась (3 случая в год).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risk Factors for Invasive Pneumococcal Disease in Children: A Population-based Case-Control Study in North America</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/003-risk-factors-for-invasive-pneumococcal-disease-in-children-a-population-based-case-control-study-in-north-america/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/003-risk-factors-for-invasive-pneumococcal-disease-in-children-a-population-based-case-control-study-in-north-america/</guid>
      <description>Грудное вскармливание (ГВ) ассоциировано со снижением риска пневмококковой инфекции на 73%.
Здесь сообщается, что риск госпитализации детей не на ГВ из-за пневмонии (не только пневмококковой) был в 17 раз выше, чем детей на ГВ. А среди младенцев младше 3-х месяцев — в 61 раз выше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risk factors for primary invasive pneumococcal disease among children in Finland</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/006-risk-factors-for-primary-invasive-pneumococcal-disease-among-children-in-finland/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/006-risk-factors-for-primary-invasive-pneumococcal-disease-among-children-in-finland/</guid>
      <description>Детский сад ассоциирован с повышением риска пневмококковой инфекции среди детей младше 2-х лет в 36 раз, а риска частого среднего отита — в 8.8 раз.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risk of Febrile Seizures and Epilepsy After Vaccination With Diphtheria, Tetanus, Acellular Pertussis, Inactivated Poliovirus, and Haemophilus Influenzae Type b</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/062-risk-of-febrile-seizures-and-epilepsy-after-vaccination-with-diphtheria-tetanus-acellular-pertussis-inactivated-poliovirus-and-haemophilus-influenzae-type-b/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/062-risk-of-febrile-seizures-and-epilepsy-after-vaccination-with-diphtheria-tetanus-acellular-pertussis-inactivated-poliovirus-and-haemophilus-influenzae-type-b/</guid>
      <description>Вакцина DTaP-IPV-Hib повышает риск фебрильных судoрог в 4-7 раз в день вакцинации. Когда ее делают вместе с вакциной от пневмококка, то риск повышен и в последующие 3 дня. Риск эпилепсии не повышается.
Здесь сообщается, что вакцина от пневмококка (PCV7) является самой реактогенной из всех используемых на сегодня.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Routine pneumococcal vaccination of children provokes new patterns of serotypes causing invasive pneumococcal disease in adults and children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/039-routine-pneumococcal-vaccination-of-children-provokes-new-patterns-of-serotypes-causing-invasive-pneumococcal-disease-in-adults-and-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/039-routine-pneumococcal-vaccination-of-children-provokes-new-patterns-of-serotypes-causing-invasive-pneumococcal-disease-in-adults-and-children/</guid>
      <description>Заболеваемость инвазивной пневмококковой инфекцией среди детей снизилась в 2 раза между 1996 и 2010, но среди взрослых она повысилась на треть. В целом заболеваемость немного увеличилась. (Хантингтон, Западная Виргиния).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seven-Valent Pneumococcal Conjugate Vaccine and Nasopharyngeal Microbiota in Healthy Children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/022-seven-valent-pneumococcal-conjugate-vaccine-and-nasopharyngeal-microbiota-in-healthy-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/022-seven-valent-pneumococcal-conjugate-vaccine-and-nasopharyngeal-microbiota-in-healthy-children/</guid>
      <description>У привитых от пневмококка, в верхних дыхательных путях живут меньше пневмококковых бактерий невакцинных серотипов, но больше гемофильной палочки и стафилококка, а также намного больше анаэробных бактерий (Veilonella, Prevotella, Bacteroidetes, Leptotrichia), Actinomyces, Rothia, Neisseria, Fusobacterium, Megasphaera и стрептококков. Известно, что некоторые из этих бактерий повышают риск среднего отита. Временный бактериальный дисбаланс также повышает риск отита.
У принимавших антибиотики было в 4 раза меньше коринебактерий и Dolosigranulum, и в 6.3 раза больше стафилококка.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Temporal trends of invasive disease due to Streptococcus pneumoniae among children in the intermountain west: emergence of nonvaccine serogroups</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/036-temporal-trends-of-invasive-disease-due-to-streptococcus-pneumoniae-among-children-in-the-intermountain-west-emergence-of-nonvaccine-serogroups/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/036-temporal-trends-of-invasive-disease-due-to-streptococcus-pneumoniae-among-children-in-the-intermountain-west-emergence-of-nonvaccine-serogroups/</guid>
      <description>После начала вакцинации, между 1997 и 2003, количество случаев пневмококковой инфекции в Солт-Лейк-Сити (Юта) снизилось на 27%. Заболеваемость вакцинными серотипами снизилась с 73% до 50%. Количество случаев заболевания от невакцинных серотипов увеличилось в 3 раза. Дети, заболевшие невакцинными серотипами, были госпитализированы дольше.
Доля случаев осложненных эмпиемой плевры увеличилась с 16% до 30%, а доля тяжелых случаев увеличилась с 57% до 71%. Еще: [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Role of Innate Immune Responses in the Outcome of Interspecies Competition for Colonization of Mucosal Surfaces</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/017-the-role-of-innate-immune-responses-in-the-outcome-of-interspecies-competition-for-colonization-of-mucosal-surfaces/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/017-the-role-of-innate-immune-responses-in-the-outcome-of-interspecies-competition-for-colonization-of-mucosal-surfaces/</guid>
      <description>Хотя in vitro пневмококк убивает гемофильную палочку, in vivo на мышах все получилось наоборот. Несмотря на то, что пневмококк и гемофильная палочка живут в носоглотке каждая по отдельности, при совместной колонизации пневмококк быстро исчезает, и остается лишь гемофильная палочка. Оказывается, что гемофильная палочка каким-то образом воздействует на нейтрофилы (вид фагоцитов), которые и убивают пневмококковые бактерии. Сами по себе нейтрофилы не убивают пневмококков так эффективно, как в присутствии гемофильной бактерии. Каким именно образом гемофильная бактерия влияет на нейтрофилы еще неизвестно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The changing role of exposure to children as a risk factor for bacteremic pneumococcal disease in the post conjugate vaccine era</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/042-the-changing-role-of-exposure-to-children-as-a-risk-factor-for-bacteremic-pneumococcal-disease-in-the-post-conjugate-vaccine-era/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/042-the-changing-role-of-exposure-to-children-as-a-risk-factor-for-bacteremic-pneumococcal-disease-in-the-post-conjugate-vaccine-era/</guid>
      <description>В Филадельфии, заболеваемость вакцинными серотипами среди взрослых понижалась на 29% в год в 2002-2008, а невакцинными серотипами повышалась на 13% в год. В целом, заболеваемость пневмококковой инфекцией увеличивалась на 7% в год.
Негры болели в два раза чаще белых. Чем больше в доме детей, тем ниже риск заболевания. Диабет повышает риск заболевания в 2.5 раза. Курение — в 2.2 раза.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The epidemiology of invasive pneumococcal disease in British Columbia following implementation of an infant immunization program: increases in herd immunity and replacement disease</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/038-the-epidemiology-of-invasive-pneumococcal-disease-in-british-columbia-following-implementation-of-an-infant-immunization-program-increases-in-herd-immunity-and-replacement-disease/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/038-the-epidemiology-of-invasive-pneumococcal-disease-in-british-columbia-following-implementation-of-an-infant-immunization-program-increases-in-herd-immunity-and-replacement-disease/</guid>
      <description>Заболеваемость инвазивной пневмококковой инфекцией среди детей до 5-и лет снизилась на 78% между 2002 и 2010, но среди детей старше 5-и лет, взрослых и пожилых она повысилась. Вакцинные штаммы заменились невакцинными. В целом, заболеваемость не изменилась. В 2006-2007 была зарегистрирована вспышка пневмококка среди нищих и наркоманов. (Британская Колумбия, Канада)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The epidemiology, treatment, and prevention of transmission of methicillin-resistant Staphylococcus aureus</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/024-the-epidemiology-treatment-and-prevention-of-transmission-of-methicillin-resistant-staphylococcus-aureus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/024-the-epidemiology-treatment-and-prevention-of-transmission-of-methicillin-resistant-staphylococcus-aureus/</guid>
      <description>MRSA — метициллинрезистентный золотистый стафилококк, который называют также superbug, это трудноизлечимая инфекция, устойчивая к большинству антибиотиков. До 1980-х, она почти не встречалась, в 1980-е ей можно было заразиться лишь в больницах, а в 1990-е ей уже можно было заразиться и вне больниц.
Каждый год около 11,000 американцев умирают от золотистого стафилококка, и 5,500 умирают от MRSA. От пневмококка умирают в 3 раза меньше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The influence of chronic illnesses on the incidence of invasive pneumococcal disease in adults</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/005-the-influence-of-chronic-illnesses-on-the-incidence-of-invasive-pneumococcal-disease-in-adults/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/005-the-influence-of-chronic-illnesses-on-the-incidence-of-invasive-pneumococcal-disease-in-adults/</guid>
      <description>Риск взрослого здорового человека заболеть инвазивной пневмококковой инфекцией составляет 8.8 на 100,000. Большинство заболевших являются пожилыми. Диабет повышает риск в 3.4 раза, хронические болезни сердца в 6.4 раза, хронические болезни легких — в 5.6 раз, рак — в 23 раза, СПИД — в 48 раз, рак крови — в 38 раз, алкоголизм — в 11 раз. Риск хронического больного умереть от пневмококковой инфекции повышен в 2.8 раз.
Здоровые негры заболевают в 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The pneumococcal vaccine after 15 years of use</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/027-the-pneumococcal-vaccine-after-15-years-of-use/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/027-the-pneumococcal-vaccine-after-15-years-of-use/</guid>
      <description>Полисахаридная вакцина от пневмококка была лицензирована в США в 1977 году. Ее делают пожилым, различными хроническим больным и другим группам риска (например индейцам).
Авторы анализируют все опубликованные исследования, и заключают, что нет никаких свидетельств того, что эта вакцина эффективна для какой-либо группы населения.
FDA лицензировала эту вакцину на основании исследований 30-х и 40-х годов, исследований на южноафриканских работниках золотых рудников и на горцах из Новой Гвинеи. Рандомизированные исследования, опубликованные после лицензирования, показывали нулевую эффективность.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trends in invasive pneumococcal disease-associated hospitalizations</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/028-trends-in-invasive-pneumococcal-disease-associated-hospitalizations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/028-trends-in-invasive-pneumococcal-disease-associated-hospitalizations/</guid>
      <description>После начала вакцинации, заболеваемость пневмококковой бактериемией значительно снизилась среди пожилых, и незначительно среди детей. Заболеваемость пневмококковым менингитом упала в 3 раза.
Это то, что авторы сообщают в абстракте. То, на чем они не заостряют внимание, это что общее количество случаев бактериального менингита не изменилось, а количество случаев бактериемии лишь увеличилось.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>