<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Танзания on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/countries/%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link>
    <description>Recent content in Танзания on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/countries/%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Neonatal outcome following cord clamping after onset of spontaneous respiration</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/012-neonatal-outcome-following-cord-clamping-after-onset-of-spontaneous-respiration/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/012-neonatal-outcome-following-cord-clamping-after-onset-of-spontaneous-respiration/</guid>
      <description>Исследование среди более 15,000 новорожденных в сельской Танзании. Каждые 10 секунд отсрочки в пережатии пуповины после начала спонтанного дыхания приводили к снижению риска смерти или госпитализации на 20%.
У новорожденных, которым пережали пуповину до начала спонтанного дыхания, риск смерти или госпитализации был в 4.5 раза выше.
При пережатии пуповины до начала дыхания, у младенцев, родившихся с весом менее 2.5 кг риск смерти или госпитализации был в 5.6 раз выше, по сравнению с новорожденными с весом 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neonatal tetanus despite protective serum antitoxin concentration</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/021-neonatal-tetanus-despite-protective-serum-antitoxin-concentration/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/021-neonatal-tetanus-despite-protective-serum-antitoxin-concentration/</guid>
      <description>Десять новорожденных со столбняком в Танзании. Матери всех, кроме одного, были привиты во время беременности. Уровень антител у девяти из них был выше &amp;ldquo;защитного&amp;rdquo; уровня. Мать десятого была привита за две недели до родов.
У двух младенцев уровень антител был в 100 и 400 раз выше защитного уровня. Мать одного из них получила 14 прививок во время своих пяти беременностей, вторая получила шесть за последние три года. У того младенца, мать которого никогда не была привита, уровень антител был в три раза выше защитного уровня.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>