<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ויטמין K on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/</link>
    <description>Recent content in ויטמין K on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Apr 2018 12:52:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/001/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/001/</guid>
      <description>אחד ההליכים שכמעט כל תינוק עובר מיד לאחר הלידה ברוב המדינות המפותחות הוא הזרקת ויטמין K. ויטמין K ממלא תפקיד חשוב בתהליך של קרישת דם. הדעה הרווחת כיום ברפואה היא כי המחסור בו יכול לגרום לליקוי דימום הקרוי VKDB - Vitamin K deficiency bleeding.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/005/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/005/</guid>
      <description>במדינות המפותחות מאז תחילת שנות השישים משתמשים בויטמין K1 (פיטומנדיון / פילוקינון). בהמשך המונח &amp;ldquo;ויטמין K&amp;rdquo; יתייחס ל-K1.
כיום קיימים בשוק גרסאות של היצרנים הבאים:
AquaMEPHYTON - Merck
Konakion MM - Roche</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/007/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/007/</guid>
      <description>בוצעו לא מעט מחקרים נוספים שהשוו את היעילות של מתן פומי והזרקה. רוב המחקרים האלו מסיקים כי מתן פומי לא פחות יעיל מאשר מתן בהזרקה: [1] [2] [3] [4] [5] [6] [7] [8] [9] [10] [11] [12] [13] [14] [15].
אבל היו גם מחקרים שלפיהם המתן הפומי פחות יעיל למניעת הסוג המאוחר של VKDB:
[1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/015/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/015/</guid>
      <description>מרק ויצרנים אחרים מודיעים שצהבת הילודים יתכן וקשורה למינון התכשיר. [1] [2] [3]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/025/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/025/</guid>
      <description>ה-CDC מודיע כי בכל הילודים קיים מחסור בויטמין K, ושההזרקה שלו בטוחה לחלוטין.
החומר המשמר שבתכשירי ויטמין K הוא בנזיל אלכוהול, אף הוא בטוח לחלוטין ונמצא בשימוש בתרופות רבות. אם כי בשנות ה-80 נתגלה כי הפגים יכולים להיפגע מרעילותו של בנזיל אלכוהול. למרות שרעילות בנזיל אלכוהול נמצאה רק בפגים, הרופאים משתדלים להפחית בכמויות אליהן נחשפים ילדים בעקבות נטילת תרופות. כמובן, טוען ה-CDC (אם כי בלי להזכיר את מקור הטענה), שכמות בנזיל אלכוהול בזריקה של הויטמין קטנה מאוד ולכן בטיחותית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/026/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/026/</guid>
      <description>מינון בנזיל אלכוהול שהורג מחצית מהעכברים שנטלו אותו הוא 0.48 גרם לק&amp;rdquo;ג משקל גוף (כוהל רגיל רעיל פי 4 פחות מבנזיל אלכוהול). הבקבוקון של Hospira מכיל 9 מ&amp;rdquo;ג של בנזיל אלכוהול על 2 מ&amp;rdquo;ג של הויטמין K. זה מהווה כ-0.7% (כ-3 מ&amp;rdquo;ג לק&amp;rdquo;ג משקל גוף) מהמינון החצי-קטלני לילוד.
ויקיפדיה מודיעה כי:
1) בנזיל אלכוהול רעיל מאוד לעיניים. חשיפת העין לנזיל אלכוהול גורמת במקרים רבים לנמק של הקרנית.
2) בנזיל אלכוהול רעיל מאוד לילודים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/027/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/027/</guid>
      <description>חברת Amphastar מייצרת ויטמין K ללא בנזיל אלכוהול. בתכשיר שלהם משתמשים כחומר משמר בפרופילן-גליקול. השימוש העיקרי של פרופילן-גליקול הוא כאנטי פריז במערכות קירור ונוזל בלימה ברכבים. פרופילן-גליקול יכול לפגוע בתפקודי כליות ומהווה רעלן עצבי.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/028/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/028/</guid>
      <description>התכשיר של Amphastar מכיל גם פוליסורבט 80. כמות הפוליסורבט בו היא 10 מ&amp;rdquo;ג – פי 200 יותר מאשר בחיסון גרדסיל. גם התכשיר Kanavit מכיל פוליסורבט 80.
התכשיר Konakion MM (הנמצא בשימוש בישראל) אינו מכיל בנזיל אלכוהול, פרופילן-גליקול או פוליסורבט 80.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/029/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/029/</guid>
      <description>חברת Hospira מודיעה כי הזרקה תוך-ורידית של הויטמין יכולה לגרום למוות. תופעות לוואי חמורות נרשמו גם בעקבות הזרקה תוך-שרירית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/031/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/031/</guid>
      <description>תסמונת ניקולאו היא דלקת עור גנגרנית שיכולה להיגרם ע&amp;rdquo;י תרופות, ולפעמים גם ע&amp;rdquo;י הזרקת ויטמין K.
מחלת טקסיה – זוהי טרשת תת עורית וגם היא לפעמים נגרמת ע&amp;rdquo;י הזרקה של הויטמין, ונמשכת מספר שנים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/032/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/032/</guid>
      <description>לפעמים קורה שבמקום ויטמין K מזריקים לתינוק מתילארגומטרין. זהו אלקלואיד פסיכודלי שמשמש למניעת דימומים אחרי לידה. אפשר בקלות להתבלבל בינו לבין ויטמין K בשל הדמיון בין הבקבוקונים של התכשירים. התינוקות שקיבלו את התכשיר באופן פומי כולם שרדו, ואילו 7.5% מתוך התינוקות שקיבלו את התכשיר בהזרקה נפטרו. [1] [2] [3] [4] [5] [6] [7]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/033/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/033/</guid>
      <description>עד לשנת 1999 הניחו שתינוקות לא מרגישים בכאב עד גיל 12 חודשים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A new mixed micellar preparation for oral vitamin K prophylaxis: randomised controlled comparison with an intramuscular formulation in breast fed infants</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/006-a-new-mixed-micellar-preparation-for-oral-vitamin-k-prophylaxis-randomised-controlled-comparison-with-an-intramuscular-formulation-in-breast-fed-infants/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/006-a-new-mixed-micellar-preparation-for-oral-vitamin-k-prophylaxis-randomised-controlled-comparison-with-an-intramuscular-formulation-in-breast-fed-infants/</guid>
      <description>לתינוקות שקיבלו ויטמין K (של Konakion MM) במתן פומי בשלוש מנות, רמתו במשך 8 השבועות העוקבים הייתה גבוהה יותר מאשר לתינוקות שקיבלו אותו בהזרקה תוך-שרירית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anaphylactic shock due to vitamin K in a newborn and review of literature</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/030-anaphylactic-shock-due-to-vitamin-k-in-a-newborn-and-review-of-literature/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/030-anaphylactic-shock-due-to-vitamin-k-in-a-newborn-and-review-of-literature/</guid>
      <description>תינוקות נולדים עם מערכת חיסונית לא בשלה. מכיוון שהמערכת החיסונית שלהם חלשה יותר מזו של המבוגרים, הלם אנפילקטי מתפתח בתינוקות בשכיחות נמוכה יותר. מנגנון התפתחות של הלם אנפילקטי בילודים טרם נלמד. כאן ניתן תאור מקרה ידוע ראשון של הלם אנפילקטי בשל הזרקת הויטמין K. עוד: [1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Are There Long-Term Consequences of Pain in Newborn or Very Young Infants?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/034-are-there-long-term-consequences-of-pain-in-newborn-or-very-young-infants/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/034-are-there-long-term-consequences-of-pain-in-newborn-or-very-young-infants/</guid>
      <description>במשך שנים רבות רופאים בארה&amp;rdquo;ב לא התחשבו בכאב של תינוקות בתור סיכון או חסרון בקבלת החלטות על טיפולים רפואיים. התבוננות שטחית הראתה כי לשימוש בתכשירי הרדמה יש סיכונים מסויימים, ותינוקות ככל הנראה לא יזכרו ממילא את הכאבים. הרי אם מטופל לא חוזר לרופא בתלונות על כאב - אז מה זה משנה?
אך המחקרים שנעשו בשנות ה-90 גילו שלכאב בגיל הרך יש תוצאות ארוכות טווח. למשל תינוקות שעברו ברית מילה ללא אלחוש סבלו יותר מכאבים בזמן החיסונים מאשר תינוקות ששמו עליהם משחת אלחוש לפני הברית, ואלה סבלו מהכאבים יותר מאשר תינוקות שלא נימולו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Are breast-fed infants vitamin K deficient?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/010-are-breast-fed-infants-vitamin-k-deficient/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/010-are-breast-fed-infants-vitamin-k-deficient/</guid>
      <description>חלב אם מכיל מעט מאוד ויטמין K (כ-1 מ&amp;rdquo;ג לליטר). אבל אם האם צורכת יותר מ 1 מק&amp;rdquo;ג לק&amp;rdquo;ג משקלה בתקופת ההריון וההנקה, רמת הויטמין גדלה משמעותית גם בחלב (עד 80 מק&amp;rdquo;ג לליטר) וגם בדם התינוק. עוד: [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Breastmilk, PCBs, dioxins and vitamin K deficiency: discussion paper</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/036-breastmilk-pcbs-dioxins-and-vitamin-k-deficiency-discussion-paper/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/036-breastmilk-pcbs-dioxins-and-vitamin-k-deficiency-discussion-paper/</guid>
      <description>הסוג המאוחר של VKDB הוא מחלה חדשה שהוגדרה ב-1985 ונצפית רק בתינוקות על הנקה בלעדית. במדינות המפותחות חלב אם מזוהם בביפנילים עתירי כלור, הנגזרות הכלורידיות של dibenzo–p–dioxin ודיבנזופורנים הרב כלוריים (או: חומרים כימיים שמקורם בתעשיות מודרניות שמוצאים את דרכם לדברי מזון).
חומרים קסנוביוטיים אלה נתגלו בחלב אם של נשים הולנדיות ולאישא שהיגרה מסורינאם לפני 15 שנה, אך לא אצל אישה שהיגרה מסורינאם לאחרונה. ידוע שהחומרים האלו גורמים להגדלת כבד, שחמת כבד, הגדלת זמן קרישת דם ותופעות נוספות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Case-control studies of relation between childhood cancer and neonatal vitamin K administration</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/020-case-control-studies-of-relation-between-childhood-cancer-and-neonatal-vitamin-k-administration/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/020-case-control-studies-of-relation-between-childhood-cancer-and-neonatal-vitamin-k-administration/</guid>
      <description>סיכוי של דימומים בקרב תינוקות שלא נכללים בקבוצת סיכון כלשהי הוא 1 ל-10,000. בקרב אלו שקיבלו את הזריקה הסיכוי יורד ל-1 למיליון.
במחקר הזה נמצא כי מחלות אונקולוגיות (בעיקר לוקמיה) קשורות להזרקת הויטמין K
(OR=1.44, CI: 1.00-2.08). ילדים שאובחנו בסרטן לפני שהגיעו לגיל 12 חודשים הוצאו מהמחקר.
נערכו מספר מחקרים נוספים שלא גילו קורלציה בין זריקת הויטמין להגדלת סיכון של מחלות אונקולוגיות. כך, במחקר הזה לא נמצא קשר בין הזריקות למחלות אונקולוגיות, אך נמצא קשר עם לוקמיה לימפובלסטית חריפה לפני גיל 6 (OR = 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Childhood cancer, intramuscular vitamin K, and pethidine given during labour</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/019-childhood-cancer-intramuscular-vitamin-k-and-pethidine-given-during-labour/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/019-childhood-cancer-intramuscular-vitamin-k-and-pethidine-given-during-labour/</guid>
      <description>בקרב ילדים שקיבלו ויטמין K בזריקה הסיכון לסרטן היה גבוה פי 2. תוצאה דומה נתקבלה במחקר אחר של אותו צוות המדענים. כלומר מניעה של 30-60 מקרים של VKDB ע&amp;rdquo;י הזרקת ויטמין K תוביל ל-980 מקרי סרטן נוספים.
העובדה שהאבולוציה איפשרה מחסור בויטמין K אצל תינוקות בריאים יונקים, שמביא לסיכון מסוים לדימומים, תמיד נתפסה כבעייתית. ההסבר ההגיוני ביותר למחסור הזה הוא שכנראה קיים בו יתרון אבולוציוני כלשהו העולה על הסיכון הזה. יתכן ומחסור בויטמין K בשלב גדילה מהירה מאפשר להגן על הרקמות הפגיעות מפני שינויים מוטגניים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delayed cord clamping in very preterm infants reduces the incidence of intraventricular hemorrhage and late-onset sepsis: a randomized, controlled trial</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/035-delayed-cord-clamping-in-very-preterm-infants-reduces-the-incidence-of-intraventricular-hemorrhage-and-late-onset-sepsis-a-randomized-controlled-trial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/035-delayed-cord-clamping-in-very-preterm-infants-reduces-the-incidence-of-intraventricular-hemorrhage-and-late-onset-sepsis-a-randomized-controlled-trial/</guid>
      <description>אם לא חותכים את חבל התבור מייד אחרי הלידה אלא ממתינים אפילו 30-40 שניות, הסיכון לדימום מוחי תוך-חדרי ולאלח דם קטן משמעותית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of Vitamin-K Dosage on Plasma-Bilirubin Levels in Premature Infants</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/013-effect-of-vitamin-k-dosage-on-plasma-bilirubin-levels-in-premature-infants/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/013-effect-of-vitamin-k-dosage-on-plasma-bilirubin-levels-in-premature-infants/</guid>
      <description>בשנות ה-50 הילודים קיבלו מינונים גבוהים של ויטמין K2 (עד 90 מ&amp;rdquo;ג). במחקר הזה התברר כי ל-38% מהפגים שקיבלו 30 מ&amp;rdquo;ג במשך שלושה ימים, ביום החמישי ללידתם נרשמה רמה גבוהה של בילירובין (יותר מ-18 מ&amp;rdquo;ג למאה מ&amp;rdquo;ל). לעומת זאת רמת בילירובין גבוהה נרשמה רק ל-4% מהפגים שקיבלו מיליגרם אחד בלבד. (בילירובין גבוה זוהי צהבת ילודים).
עוד בנושא: [1] [2] [3] [4]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Experimental vitamin K deficiency and spontaneous metastases</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/022-experimental-vitamin-k-deficiency-and-spontaneous-metastases/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/022-experimental-vitamin-k-deficiency-and-spontaneous-metastases/</guid>
      <description>בעכברים עם סרטן שכמות ויטמין K בתזונתם הוקטנה, היו הרבה פחות גרורות מאשר לעכברים בקבוצת בקרה. הגורם המשפיע היה דווקא ויטמין K ולא קרישיות הדם, זאת מכיוון שמדללי דם לא השפיעו על כמות הגרורות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Observations on vitamin K deficiency in the fetus and newborn: has nature made a mistake?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/023-observations-on-vitamin-k-deficiency-in-the-fetus-and-newborn-has-nature-made-a-mistake/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/023-observations-on-vitamin-k-deficiency-in-the-fetus-and-newborn-has-nature-made-a-mistake/</guid>
      <description>רמת ויטמין K בעוברים של יונקים וציפורים נמוכה משמעותית מאשר לבוגרים. לא ברור מדוע ילוד בריא מגיע לעולם במצב הדורש כביכול התערבות מיידית. לא ניתן גם לענות על השאלה מדוע אפילו לפרטים בוגרים אין עודפי ויטמין K.
לעכברים הוזרק חומר מסרטן (בנזפירן). בקבוצה שהייתה בתזונה דלה בויטמין K, קצב התפתחות גידולים סרטניים היה נמוך משמעותית מאשר לקבוצה שהיתה בתזונה הרגילה. כאשר בנוסף לתזונה הרגילה הזריקו לעכברים ויטמין K, הגידולים התפתחו בקצב גבוה יותר.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Overnutrition in Prenatal and Neonatal Life: A Problem?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/014-overnutrition-in-prenatal-and-neonatal-life-a-problem/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/014-overnutrition-in-prenatal-and-neonatal-life-a-problem/</guid>
      <description>מחקרים אחרונים (לקראת 1965) אוששו כי עודף ויטמין K סינטטי הניתן לילודים (כולל פגים) הינו רעיל. כמו כן התברר כי תיסוף מינונים גבוהים של ויטמין K עבור האם בתקופה שלפני הלידה גורם לעליה ברמת הבילירובין בילוד. מינונים גבוהים של החומר הזה, שנחשב לפני כן לבלתי מזיק, מסוכנים ולכן המינונים כיום נמוכים משמעותית. בניגוד לויטמין K סינטטי, ויטמין ממקורות טבעיים לא מתאפיין ברעילות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plasma concentrations after oral or intramuscular vitamin K1 in neonates</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/018-plasma-concentrations-after-oral-or-intramuscular-vitamin-k1-in-neonates/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/018-plasma-concentrations-after-oral-or-intramuscular-vitamin-k1-in-neonates/</guid>
      <description>הריכוז של ויטמין K אצל תינוקות 12 שעות אחרי הזריקה היה גבוה פי 9000, ולאחר 24 שעות פי 2200 מאשר הרמה הרגילה של מבוגר.
הריכוז של ויטמין K ארבע שעות אחרי מתן פומי היה גבוה פי 300, וכעבור 24 שעות – גבוה פי 100 מהרמה של מבוגר.
הרמה של ויטמין K בחלב פרה גבוה משמעותית מאשר בחלב אם. כאשר לפני 40 שנה התחילו לתת לתינוקות 90 מ&amp;rdquo;ל חלב פרה, זה הוריד את התחלואה ב-VKDB מ-0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prevention of vitamin K deficiency bleeding: efficacy of different multiple oral dose schedules of vitamin K</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/008-prevention-of-vitamin-k-deficiency-bleeding-efficacy-of-different-multiple-oral-dose-schedules-of-vitamin-k/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/008-prevention-of-vitamin-k-deficiency-bleeding-efficacy-of-different-multiple-oral-dose-schedules-of-vitamin-k/</guid>
      <description>במחקר הזה נעשתה השוואה בין פרוטוקולים שונים של מתן ויטמין K ב-4 מדינות. המחברים מסיקים ששלוש מנות במתן פומי פחות יעילות מזריקה. עם זאת, הפרוטוקולים התבססו על ההרכב הקודם של Konakion, שהכיל פנול ופרופילן-גליקול. בהולנד השתמשו במינון יומי של 25 מק&amp;rdquo;ג, והתברר שהפרוטוקול הזה לא פחות יעיל מזריקה. במחקרים מאוחרים יותר התברר שבהולנד בכל זאת נרשמו כמה מקרי VKDB בקרב תינוקות עם מחלות רקע בכבד.
בדנמרק נתנו 1 מ&amp;rdquo;ג של ויטמין K באופן פומי פעם בשבוע למשך 3 חודשים, והתחלואה בסוג המאוחר של VKDB ירדה לאפס.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reasons for refusal of newborn vitamin K prophylaxis: implications for management and education</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/037-reasons-for-refusal-of-newborn-vitamin-k-prophylaxis-implications-for-management-and-education/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/037-reasons-for-refusal-of-newborn-vitamin-k-prophylaxis-implications-for-management-and-education/</guid>
      <description>מבין ההורים שסירבו לזריקת ויטמין K הרוב היו לבנים (78%), מעל גיל 30 (57%), בעלי השכלה אקדמית (65%). רובם סירבו גם לחיסון נגד צהבת B ומשחת עיניים. הם ניזונו ממידה ברשת, חששו ממרכיבים סינטטיים ורעילים, מינוני יתר ותופעות לוואי. 67% מהסרבנים היו מודעים היטב לסיכונים, אך הרוב לא הבינו את הסכנות הפוטנציאלית של הדימומים, בפרט דימום מוחי ומוות.
בבתי חולים שבהם הייתה אפשרות לקבל את הויטמין במתן פומי אחוז המסרבים לזריקה היה משמעותית גבוה יותר.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin K and childhood cancer: analysis of individual patient data from six case-control studies</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/021-vitamin-k-and-childhood-cancer-analysis-of-individual-patient-data-from-six-case-control-studies/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/021-vitamin-k-and-childhood-cancer-analysis-of-individual-patient-data-from-six-case-control-studies/</guid>
      <description>המחברים ניתחו 6 מחקרים על הקשר בין זריקת ויטמן K לבין סרטן והגיעו למסקנה שקיום הקשר תלוי בשיטת ניתוח הנתונים. בשיטת ניתוח אחת הקשר לא נמצא, ואילו בשיטה אחרת קיים קשר מסוים (OR=1.21, CI:1.02-1.44). כאשר מחקר אחד הוסר מהניתוח, נעלמה המשמעות הסטטיסטית (OR = 1.16, CI: 0.97-1.39).
החוקרים מסיקים כי למרות שאי אפשר להוציא מכלל אפשרות השפעות קטנות, אין ראיות משכנעות לכך שהזרקה של ויטמין K קשורה בלוקמיה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin K deficiency bleeding</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/003-vitamin-k-deficiency-bleeding/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/003-vitamin-k-deficiency-bleeding/</guid>
      <description>מחסור בנתונים מדוייקים על השכיחות של הסוג הקלאסי של VKDB קיים אפילו במדינות המפותחות. במחקר בריטי מהשנים 1988-1990 השכיחות עמדה על כ-1:20,000 (בדומה לסוג המאוחר). בשנות השלושים באוסלו השכיחות הייתה 0.8%. במחקרים שנעשו בסינסינטי בשנות השישים התחלואה הייתה 1.7% בקרב תינוקות על הנקה בלעדית, אבל הנתונים האלה לא יכולים להיות מייצגים כי הם נאספו בעיקר על סמך שכבת אוכלוסיה עניה אפרו-אמריקאיות.
העוני מתאפיין בנטיה ל-VKDB קלאסי, ובמדינות עניות התחלואה גבוהה בהרבה מאשר במדינות מפותחות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin K in neonates: facts and myths</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/002-vitamin-k-in-neonates-facts-and-myths/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/002-vitamin-k-in-neonates-facts-and-myths/</guid>
      <description>ויטמין K נתגלה בתחילת שנות השלושים, כאשר ביוכימאי דני גילה כי תרנגולות שקיבלו מזון דל בשומנים ובכולסטרול פיתחו דימומים תת-עוריים ותת-שריריים. הויטמין סומן ע&amp;rdquo;י האות K, מהמילה קרישיות (בשפה הדנית – koagulation).
ישנן מספר צורות של הויטמין. ויטמין K1 נמצא בירקות ירוקים כמו תרד, לפת, סוגים שונים של כרוב, בפירות מסוימים (אבוקדו, בננות, קיווי) ובשמנים צמחיים מסוימים. ויטמין K2 מיוצר ע&amp;rdquo;י סוגים רבים של חיידקי מעיים, אבל ככל הנראה זהו לא מקור משמעותי שלו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin K in preterm breastmilk with maternal supplementation</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/011-vitamin-k-in-preterm-breastmilk-with-maternal-supplementation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/011-vitamin-k-in-preterm-breastmilk-with-maternal-supplementation/</guid>
      <description>שש אימהות מניקות קיבלו 2.5 מ&amp;rdquo;ג ויטמין K ביום במשך שבועיים. כבר אחרי המנה הראשונה ריכוז הויטמין בחלב גדל מ-3 מק&amp;rdquo;ג לליטר ל-23 מק&amp;rdquo;ג לליטר בממוצע, ואחרי היום השישי הוא התייצב על 64 מק&amp;rdquo;ג לליטר בממוצע.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin K prophylaxis for premature infants: 1 mg versus 0.5 mg</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/017-vitamin-k-prophylaxis-for-premature-infants-1-mg-versus-0.5-mg/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/017-vitamin-k-prophylaxis-for-premature-infants-1-mg-versus-0.5-mg/</guid>
      <description>רמות ויטמין K שנמדדו בפגים ביום השני לזריקה (במינון 0.5-1 מ&amp;rdquo;ג) היו גבוהות פי 1900-2600 לעומת רמה רגילה במבוגרים, וביום העשירי – גבוהות פי 550-600. רמות הויטמין בקבוצה שקיבלה 0.5 מ&amp;rdquo;ג היו זהות לקבוצה שקיבלה 1 מ&amp;rdquo;ג.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin K prophylaxis for prevention of vitamin K deficiency bleeding: a systematic review</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/004-vitamin-k-prophylaxis-for-prevention-of-vitamin-k-deficiency-bleeding-a-systematic-review/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/004-vitamin-k-prophylaxis-for-prevention-of-vitamin-k-deficiency-bleeding-a-systematic-review/</guid>
      <description>סקירה שיטתית של מחקרי יעילות הזריקה.
תחלואת VKDB בתינוקות שלא קיבלו ויטמין K היא 80 ל-100,000 במדינות מתפתחות ו-8.8 ל-100,000 במדינות מפותחות.
הטיפול המונע אינו חף מבעיות. המינון של הזריקה (1 מ&amp;rdquo;ג) גבוה פי 1000 מאשר המינון היומי המומלץ לאדם בוגר. מחקרים הראו שמינונים כה גבוהים גורמים לעליה בתדירות ובעוצמה של מוטציות בלימפוציטים. פרט לכך הזרקה תוך שרירית מסוגלת לגרום לפגיעה מקומית בכלי דם ועצבים, זיהומים ודימומים תוך-שריריים. אין זה פלא שמספר מדינות מתנגדות לטיפול מונע אוניברסלי ונותנים את הויטמין רק לילודים בקבוצות סיכון.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin K prophylaxis to prevent neonatal vitamin K deficient intracranial haemorrhage in Shizuoka prefecture</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/009-vitamin-k-prophylaxis-to-prevent-neonatal-vitamin-k-deficient-intracranial-haemorrhage-in-shizuoka-prefecture/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/009-vitamin-k-prophylaxis-to-prevent-neonatal-vitamin-k-deficient-intracranial-haemorrhage-in-shizuoka-prefecture/</guid>
      <description>שכיחות של דימום תוך-גולגולתי ביפן הייתה 1 ל-4,000 ילודים לפני תחילת השימוש בויטמין K. בבריטניה וגרמניה שבהם ויטמין K נמצא בשימוש השכיחות לדימום הייתה 1 ל-30,000. מדדי קרישיות דם של תינוקות היה משמעותית גבוה יותר כשהאימהות קיבלו ויטמין K2 (בכמות 15 מ&amp;rdquo;ג ליום מהיום ה-14 אחרי הלידה למשך שבועיים).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin K status of premature infants: implications for current recommendations</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/016-vitamin-k-status-of-premature-infants-implications-for-current-recommendations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/016-vitamin-k-status-of-premature-infants-implications-for-current-recommendations/</guid>
      <description>שבועיים אחרי הזריקה, לפגים נמדדות רמות גבוהות מאוד של ויטמין K. המחברים מציעים להוריד את המינון של הויטמין עבור הפגים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin K1 content of maternal milk: influence of the stage of lactation, lipid composition, and vitamin K1 supplements given to the mother</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/012-vitamin-k1-content-of-maternal-milk-influence-of-the-stage-of-lactation-lipid-composition-and-vitamin-k1-supplements-given-to-the-mother/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/012-vitamin-k1-content-of-maternal-milk-influence-of-the-stage-of-lactation-lipid-composition-and-vitamin-k1-supplements-given-to-the-mother/</guid>
      <description>הריכוז של ויטמין K גבוה יותר בחלב אם אחורי מאשר בחלב הקדמי. זה לא מפתיע כי ידוע שחלב אחורי שומני יותר.
תוספת ויטמין K לתזונה של האימהות (0.5-3 מ&amp;rdquo;ג ליום) הגדילה משמעותית את ריכוז הויטמין בחלב.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Why we need a clinical trial for vitamin K</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/024-why-we-need-a-clinical-trial-for-vitamin-k/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/024-why-we-need-a-clinical-trial-for-vitamin-k/</guid>
      <description>גורמי הסיכון ל-VKDB הינם: פעולות כירורגיות, מחסור בחמצן בזמן הלידה, לידות ממושכות, רמת חלבון גבוהה בשתן של האם והנקה.
ויטמין K ניתן לתינוקות בסמוך ללידתם, אבל איננו יודעים האם הוא גורם לסיכון משמעותי. למרות שתיסוף בויטמין K מתבצע כבר 30 שנה (ב-1994) המחקר הראשון על תופעות לוואי ארוכות טווח יצא לאור רק ב-1992. בשל העובדה שהויטמין ניתן לכל כך הרבה ילודים, אפילו סיכון קטן יכול להביא לכמות גבוהה של תופעות לוואי.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>