<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Курение on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/conditions/%D0%BA%D1%83%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link>
    <description>Recent content in Курение on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/conditions/%D0%BA%D1%83%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/002/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/002/</guid>
      <description>У младенцев чьи матери курили во время беременности, риск смерти был в 4 раза выше по сравнению с некурящими матерями. Риск СВДС был повышен также если матери продолжали курить после рождения. Чем больше мать курила, чем выше был риск смерти. Курение отца тоже повышало риск СВДС. Еще: [1]
У младенцев матерей-алкоголиков риск СВДС повышен в 7-8 раз выше, а риск смерти от других причин был в 2.3 раза выше. Еще: [1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cigarette smoking and invasive pneumococcal disease. Active Bacterial Core Surveillance Team</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/004-cigarette-smoking-and-invasive-pneumococcal-disease.-active-bacterial-core-surveillance-team/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/004-cigarette-smoking-and-invasive-pneumococcal-disease.-active-bacterial-core-surveillance-team/</guid>
      <description>Курение ассоциировано с повышением риска инвазивной пневмококковой инфекции у взрослых в 4.1 раза, а пассивное курение — в 2.5 раза.
Хроническая болезнь ассоциирована а повышением риска в 2.6 раз. Люди с незаконченным средним образованием болеют в 2.8 раз чаще, а со средним образованием в 2 раза чаще, по сравнению с людьми с высшим образованием.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Day care attendance and other risk factors for invasive Haemophilus influenzae type b disease</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/009-day-care-attendance-and-other-risk-factors-for-invasive-haemophilus-influenzae-type-b-disease/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/009-day-care-attendance-and-other-risk-factors-for-invasive-haemophilus-influenzae-type-b-disease/</guid>
      <description>Пассивное курение ассоциировано с повышением риска Hib на 40%. Детский сад — с повышением риска в 2.9 раз. ГВ — с понижением риска на 50%. Негры болели в 4.1 раза чаще.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Passive smoking, invasive meningococcal disease and preventive measures: a commentary</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/013-passive-smoking-invasive-meningococcal-disease-and-preventive-measures-a-commentary/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/013-passive-smoking-invasive-meningococcal-disease-and-preventive-measures-a-commentary/</guid>
      <description>Если родители курят только вне дома, это не снижает уровень никотина в волосах у детей, что, возможно, свидетельствует о том, что курильщики продолжают выдыхать никотин после курения. Это намекает на то, что риск менингококковой инфекции не понизится если запретить курение только в некоторых местах типа домов, автомобилей и больниц, и нужен тотальный запрет. Но известно, что сравнительно мало людей бросают курить, поэтому вакцинация детей будет, наверно, более эффективна. Кроме того, есть надежда, что дети смогут уберечь от менингококка также своих курящих родителей посредством коллективного иммунитета.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risk factors for invasive Haemophilus influenzae type b in Los Angeles County children 18-60 months of age</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/014-risk-factors-for-invasive-haemophilus-influenzae-type-b-in-los-angeles-county-children-18-60-months-of-age/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/014-risk-factors-for-invasive-haemophilus-influenzae-type-b-in-los-angeles-county-children-18-60-months-of-age/</guid>
      <description>Анализ всех случаев Hib в Лос Анджелесе в 1988/9 (8.7 млн населения, из них 750 тыс детей до 5 лет). Всего было зарегистрировано 88 случаев среди детей за год. Летальность составляла 4.5%.
Риск Hib у детей в домах, где живут более 2-х курящих, был в 6 раз выше.
Шесть и более проживающих в одном доме ассоциировано с повышением риска Hib в 3.71 раз. Негры болеют в 3.47 раз чаще. Также риск повышают хроническая болезнь и низкий доход.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Second hand smoke exposure and the risk of invasive meningococcal disease in children: systematic review and meta-analysis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/012-second-hand-smoke-exposure-and-the-risk-of-invasive-meningococcal-disease-in-children-systematic-review-and-meta-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/012-second-hand-smoke-exposure-and-the-risk-of-invasive-meningococcal-disease-in-children-systematic-review-and-meta-analysis/</guid>
      <description>Пассивное курение повышает риск менингококковой инфекции в 2.2 раза. Когда оба родителя курят, риск повышается в 8 раз. Еще: [1] [2] [3]
В Гане, где менингококковый менингит распространен намного больше, чем в развитых странах, приготовление пищи на дровяных печах ассоциировано с девятикратным риском заболевания.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Association between Active and Passive Smoking and Latent Tuberculosis Infection in Adults and Children in the United States: Results from NHANES</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/006-the-association-between-active-and-passive-smoking-and-latent-tuberculosis-infection-in-adults-and-children-in-the-united-states-results-from-nhanes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/006-the-association-between-active-and-passive-smoking-and-latent-tuberculosis-infection-in-adults-and-children-in-the-united-states-results-from-nhanes/</guid>
      <description>Активное и пассивное курение ассоциировано с удвоением риска туберкулеза.
У курящих в прошлом и настоящем повышен риск заражения туберкулезной бактерией, риск развития туберкулеза, риск осложнений, и риск смерти от туберкулеза.
Риск повторного туберкулеза был в 2 раза выше у выкуривающих более 10 сигарет в день, чем у некурящих. Еще: [1] [2] [3] [4]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tobacco smoke as a risk factor for meningococcal disease</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/011-tobacco-smoke-as-a-risk-factor-for-meningococcal-disease/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/011-tobacco-smoke-as-a-risk-factor-for-meningococcal-disease/</guid>
      <description>Риск менингококковой инфекции у ребенка младше 18 лет повышается в 3.8 раз, если его мать курит.
Среди взрослых курение увеличивает риск менингококковой инфекции в 2.4 раза, пассивное курение — в 2.5 раз, а хроническое заболевание — в 10.8 раз.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>