<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>הפסקת וסת on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/conditions/%D7%94%D7%A4%D7%A1%D7%A7%D7%AA-%D7%95%D7%A1%D7%AA/</link>
    <description>Recent content in הפסקת וסת on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/conditions/%D7%94%D7%A4%D7%A1%D7%A7%D7%AA-%D7%95%D7%A1%D7%AA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Adolescent Premature Ovarian Insufficiency Following Human Papillomavirus Vaccination: A Case Series Seen in General Practice</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/024-adolescent-premature-ovarian-insufficiency-following-human-papillomavirus-vaccination-a-case-series-seen-in-general-practice/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/024-adolescent-premature-ovarian-insufficiency-following-human-papillomavirus-vaccination-a-case-series-seen-in-general-practice/</guid>
      <description>עוד שלוש בנות עם הפסקת מחזור לאחר החיסון. כולן מאותו מחוז באוסטרליה. המחברים מציינים שהפסקת מחזור בגיל ההתבגרות היא תופעה שכמעט ולא הייתה קיימת עד כה.
(ברם מציינים שלאחת הבנות לאחר הפסקת מחזור פחתה כמות פצעי בגרות! כלומר אם לבתכם יש פצעונים ואינכם זקוקים לנכדים, אתם יכולים להמליץ לה להתחסן בגרדסיל).
אבל אני מביא לפניכם את המאמר הזה כי הוא גם מנתח את הניסויים הקליניים, הטרום-קליניים והפוסט-קליניים של החיסון בהיבט השפעתו על פוריות, וכדאי לקרוא אותו במלואו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Human papilloma virus vaccine and primary ovarian failure: another facet of the autoimmune/inflammatory syndrome induced by adjuvants</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/023-human-papilloma-virus-vaccine-and-primary-ovarian-failure-another-facet-of-the-autoimmune-inflammatory-syndrome-induced-by-adjuvants/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/023-human-papilloma-virus-vaccine-and-primary-ovarian-failure-another-facet-of-the-autoimmune-inflammatory-syndrome-induced-by-adjuvants/</guid>
      <description> שלוש בנות (גילאים 13, 14 ו-21) סבלו מהפסקת מחזור אחרי החיסון. נתגלו בהן נוגדנים אוטואימוניים המצביעים על תפקיד חיסון הפפילומה בהפסקת המחזור. כולן החלו לסבול מהתסמינים הנוספים הרגילים של גיל המעבר שכללו בחילות, כאבי ראש, נדודי שינה, הפרעות קוגניטיביות ופסיכולוגיות. האנטיגן לחיסון סרווריקס מיוצר בתאי זחלים. האנטיגן של גרדסיל מיוצר בשמרים. שמרים הם טריגר ידוע של מחלות אוטואימוניות.  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>