<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ртуть on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/</link>
    <description>Recent content in Ртуть on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Aug 2018 22:22:22 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/001/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/001/</guid>
      <description>Согласно ВОЗ, ртуть считается одним из десяти самых опасных химических веществ. Ртуть, сообщает ВОЗ, особенно опасна для внутриутробного развития плода и для ребенка на ранних стадиях жизни. Ртуть опасна и в элементарном виде (металл), и в неорганическом (хлорид ртути), и в органическом (метилртуть).
Существует, однако, одно органическое соединение ртути, которое настолько безопасно, что его можно спокойно колоть даже младенцам и беременным женщинам. Это соединение называется этилртуть.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/002/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/002/</guid>
      <description>Тиомерсал (орто-*этилртуть-*тиосалицилат натрия) — это консервант, который добавляют в мультидозовые флаконы вакцин, для предотвращения микробной контаминации после открытия флакона. Мультидозовые флаконы вакцин в 2.5 раза дешевле однодозовых флаконов. То есть многодозовая вакцина стоит 10 центов на дозу, а однодозовая стоит 25 центов. Кроме того, однодозовые вакцины занимают больше места в холодильнике. Это и есть главные причины использования тиомерсала.
Концентрация тиомерсала в вакцинах составляет 0.01%, или 25-50 мкг на дозу. 50% веса тиомерсала составляет ртуть, то есть доза вакцины содержит от 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/008/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/008/</guid>
      <description>Неорганическая ртуть остаётся в мозге годами и десятилетиями.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/010/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/010/</guid>
      <description>У самцов полёвок, которым добавляли ртуть или кадмий в воду, появились симптомы аутизма.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/031/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/031/</guid>
      <description>Глутатион — это вырабатываемый клетками антиоксидант, который играет роль в детоксификации от ртути.
Уровень глутатиона у аутистов значительно ниже, чем у здоровых детей. Еще: [1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/043/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/043/</guid>
      <description>Еще похожие исследования, указывающие на связь между тиомерсалом и аутизмом: [1] [2] [3] [4] [5] [6] [7] [8] [9] [10] [11] [12]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/045/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/045/</guid>
      <description>Третья фаза исследования Verstraeten была представлена на секретной конференции CDC в 2000 году, которая была посвящена тиомерсалу (Simpsonwood meeting). Среди прочего, др. Clements из ВОЗ заявил, что это исследование наверное не стоило проводить, так как его результаты вполне можно было предсказать, и это теперь ставит всех в неудобное положение.
Здесь представитель FDA признает в Конгрессе, что из существующих исследований невозможно заключить, что тиомерсал в вакцинах не вызывает аутизма.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/048/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/048/</guid>
      <description>Уровень ртути в пуповине на 70% выше, чем в крови матери. У 15.7% матерей уровень ртути в крови выше 3.5 мкг/л — уровень, который ассоциирован с повышенным риском дефектов развития нервной системы плода.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/049/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/049/</guid>
      <description>Профессор химии переливала органическую ртуть (диметилртуть) из пробирки, и две капли ртути упали ей на руку. Хотя она была в латексных перчатках, оказалось, что диметилртуть проходит через перчатки и всасывается в кожу в течение нескольких секунд.
В течение последующих месяцев она начала терять вес, натыкаться на стены, ее речь стала невнятной а походка неровной. Уровень ртути в крови у нее был в 4000 раз выше верхней нормы. Она была госпиталирована и впоследствии впала в кому, а потом умерла.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/050/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/050/</guid>
      <description>Болезни Альцгеймера, Паркинсона и рассеянного склероза развиваются быстрее при воздействии токсичных металлов. Аутизму сопутствует нарушенный гомеостаз металлов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/051/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/051/</guid>
      <description>Trace amounts
29-летний мужчина получил прививку от столбняка и у него появились симптомы аутизма и СДВГ. Он вылечился по протоколу Катлера. Он снял очень интересный фильм про ртуть, тиомерсал и аутизм.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A dose-response relationship between organic mercury exposure from thimerosal-containing vaccines and neurodevelopmental disorders</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/025-a-dose-response-relationship-between-organic-mercury-exposure-from-thimerosal-containing-vaccines-and-neurodevelopmental-disorders/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/025-a-dose-response-relationship-between-organic-mercury-exposure-from-thimerosal-containing-vaccines-and-neurodevelopmental-disorders/</guid>
      <description>Каждый микрограмм ртути в вакцинах ассоциирован с повышением риска первазивного расстройства развития на 5.4%, риска специфической задержки развития на 3.5%, нервных тиков на 3.4%, и гиперкинетического расстройства на 5%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A prospective study of thimerosal-containing Rho(D)-immune globulin administration as a risk factor for autistic disorders</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/032-a-prospective-study-of-thimerosal-containing-rhod-immune-globulin-administration-as-a-risk-factor-for-autistic-disorders/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/032-a-prospective-study-of-thimerosal-containing-rhod-immune-globulin-administration-as-a-risk-factor-for-autistic-disorders/</guid>
      <description>В группе детей аутистов было в 2.35 раз больше матерей с резус-конфликтом. Каждая из них получила во время беременности антирезусный иммуноглобулин, который в то время содержал тиомерсал. Инъекции антирезусного иммуноглобулина начали делать во время беременности в конце 80-х — начале 90-х. Еще: [1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A two-phase study evaluating the relationship between Thimerosal-containing vaccine administration and the risk for an autism spectrum disorder diagnosis in the United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/040-a-two-phase-study-evaluating-the-relationship-between-thimerosal-containing-vaccine-administration-and-the-risk-for-an-autism-spectrum-disorder-diagnosis-in-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/040-a-two-phase-study-evaluating-the-relationship-between-thimerosal-containing-vaccine-administration-and-the-risk-for-an-autism-spectrum-disorder-diagnosis-in-the-united-states/</guid>
      <description>Авторы проанализировали VAERS и обнаружили, что у младенцев, которые получили вакцину DTaP с тиомерсалом риск аутизма был в 2 раза выше, чем среди получивших вакцину без ртути.
В анализе Vaccine Safety Datalink (VSD), другой базы данных, обнаружилось, что вакцина от гепатита В с тиомерсалом ассоциирована с повышенным риском аутизма (OR=3.39).
Привитые от гепатита В новорожденные мальчики имели в 3 раза больший риск развития аутизма, по сравнению с непривитыми, или привитыми хотя бы через месяц после рождения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Administration of thimerosal to infant rats increases overflow of glutamate and aspartate in the prefrontal cortex: protective role of dehydroepiandrosterone sulfate</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/017-administration-of-thimerosal-to-infant-rats-increases-overflow-of-glutamate-and-aspartate-in-the-prefrontal-cortex-protective-role-of-dehydroepiandrosterone-sulfate/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/017-administration-of-thimerosal-to-infant-rats-increases-overflow-of-glutamate-and-aspartate-in-the-prefrontal-cortex-protective-role-of-dehydroepiandrosterone-sulfate/</guid>
      <description>У мышей, которым вкололи тиомерсал, был обнаружен высокий уровень глутамата и аспартата в префронтальной коре мозга, что связано с гибелью нервных клеток.
Авторы заключают, что тиомерсал в вакцинах может привести к повреждению мозга и неврологическим расстройствам, и что настойчивость производителей вакцин и учреждений здравоохранения в продолжении использования этого доказанного нейротоксина в вакцинах является свидетельством их пренебрежения к здоровью будущих поколений и к окружающей среде.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alkyl Mercury-Induced Toxicity: Multiple Mechanisms of Action</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/011-alkyl-mercury-induced-toxicity-multiple-mechanisms-of-action/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/011-alkyl-mercury-induced-toxicity-multiple-mechanisms-of-action/</guid>
      <description>Обзорная статья CDC, в которой анализируются исследования этилртути и метилртути, и заключается, что обе формы одинаково токсичны. Среди прочего, обе приводят к нарушениям в ДНК и ухудшают его синтез, приводят к изменениям внутриклеточного гомеостаза кальция, нарушают механизм деления клеток, приводят к окислительному стрессу, нарушают гомеостаз глутамата и снижают активность глутатиона, что, в свою очередь, еще больше ослабляет защиту от окислительного стресса.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Altered pairing behaviour and reproductive success in white ibises exposed to environmentally relevant concentrations of methylmercury</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/052-altered-pairing-behaviour-and-reproductive-success-in-white-ibises-exposed-to-environmentally-relevant-concentrations-of-methylmercury/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/052-altered-pairing-behaviour-and-reproductive-success-in-white-ibises-exposed-to-environmentally-relevant-concentrations-of-methylmercury/</guid>
      <description>Ибисов поделили на 3 группы, и начиная с трехмесячного возраста добавили им в диету низкие дозы метилртути (0.05, 0.1 и 0.3 ppm), и следили за ними 3 года. Самцы этих ибисов значительно чаще образовывали гомосексуальные пары (до 55%), чем контрольная группа, которая не получала метилртуть.
Гетеросексуальные пары откладывали на 35% меньше яиц (нет статистической значимости).
Авторы заключают, что даже очень низкие дозы метилртути, в концентациях, которые встречаются в дикой природе, могут снизить количество птенцов на 50%, и эти оценки могут быть консервативными.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An 11-month-old boy with psychomotor regression and auto-aggressive behaviour</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/022-an-11-month-old-boy-with-psychomotor-regression-and-auto-aggressive-behaviour/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/022-an-11-month-old-boy-with-psychomotor-regression-and-auto-aggressive-behaviour/</guid>
      <description>У 11-месячного мальчика в Швейцарии начались симптомы, напоминающие аутизм. Он не смеялся, не играл, был беспокойным, почти не спал, терял вес и не умел больше ползать и стоять. Ему сделали многочисленные проверки, но диагноз поставить не смогли. Через 3 месяца его госпитализировали, и после повторных многочисленных проверок, лишь когда родителям задали вопрос, оказалось, что за 4 недели до начала симптомов в доме разбился ртутный термометр. Оказалось, что у мальчика было отравление ртутью (акродиния).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ancestry of Pink Disease (Infantile Acrodynia) Identified as a Risk Factor for Autism Spectrum Disorders</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/021-ancestry-of-pink-disease-infantile-acrodynia-identified-as-a-risk-factor-for-autism-spectrum-disorders/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/021-ancestry-of-pink-disease-infantile-acrodynia-identified-as-a-risk-factor-for-autism-spectrum-disorders/</guid>
      <description>Несмотря на то, что использование ртути было широко распространено в первой половине 20 века, лишь некоторые дети заболевали акродинией. Точно так же, сегодня лишь некоторые дети заболевают аутизмом. Авторы решили проверить гипотезу, что аутизм, как и акродиния, является следствием гиперчувствительности к ртути. Они проверили количество аутистов у внуков выживших после акродинии людей, и оказалось, что заболеваемость аутизмом среди них была в 7 раз выше, чем в среднем по стране (1:25 vs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Associations of prenatal and early childhood mercury exposure with autistic behaviors at 5 years of age: The Mothers and Children&#39;s Environmental Health (MOCEH) study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/033-associations-of-prenatal-and-early-childhood-mercury-exposure-with-autistic-behaviors-at-5-years-of-age-the-mothers-and-childrens-environmental-health-moceh-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/033-associations-of-prenatal-and-early-childhood-mercury-exposure-with-autistic-behaviors-at-5-years-of-age-the-mothers-and-childrens-environmental-health-moceh-study/</guid>
      <description>Более высокий уровень ртути в крови матери на поздней стадии беременности и уровень ртути в пуповине ассоциированы с аутизмом в 5-летнем возрасте.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autism: a novel form of mercury poisoning</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/028-autism-a-novel-form-of-mercury-poisoning/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/028-autism-a-novel-form-of-mercury-poisoning/</guid>
      <description>Симптомы аутизма похожи на симптомы интоксикации ртутью.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blood levels of mercury are related to diagnosis of autism: a reanalysis of an important data set</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/034-blood-levels-of-mercury-are-related-to-diagnosis-of-autism-a-reanalysis-of-an-important-data-set/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/034-blood-levels-of-mercury-are-related-to-diagnosis-of-autism-a-reanalysis-of-an-important-data-set/</guid>
      <description>В исследовании Ip et al, 2004 не обнаружилось связи между аутизмом и уровнем ртути в крови и волосах.
Авторы этой статьи (Desoto, 2007) обратили внимание на ошибку в статистических расчетах, после чего (Ip, 2004) исправили p-value с 0.15 до 0.056, но не изменили свой вывод.
Однако после того, как авторы этой статьи провели свой собственный статистический анализ тех же данных, они обнаружили статистически значимую корреляцию между уровнем ртути в крови и аутизмом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comparison of blood and brain mercury levels in infant monkeys exposed to methylmercury or vaccines containing thimerosal</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/007-comparison-of-blood-and-brain-mercury-levels-in-infant-monkeys-exposed-to-methylmercury-or-vaccines-containing-thimerosal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/007-comparison-of-blood-and-brain-mercury-levels-in-infant-monkeys-exposed-to-methylmercury-or-vaccines-containing-thimerosal/</guid>
      <description>Новорожденным обезьянам сделали прививки с тиомерсалом, в дозах, соответствующих человеческим. Другая группа обезьян получила такую же дозу метилртути с помощью орального зонда.
Период полувыведения ртути из крови был значительно короче для тиомерсала (7 дней), чем для метилртути (19 дней), и концентрация ртути в мозгу была в 3 раза ниже у получивших тиомерсал по сравнению с получившими метилртуть. Однако у получивших тиомерсал 34% ртути в мозгу была в неорганической форме, в то время как у тех, кто получил метилртуть, её было лишь 7%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comparison of organic and inorganic mercury distribution in suckling rat</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/013-comparison-of-organic-and-inorganic-mercury-distribution-in-suckling-rat/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/013-comparison-of-organic-and-inorganic-mercury-distribution-in-suckling-rat/</guid>
      <description>У новорожденных крыс, которые получили инъекции тиомерсала, концентрация ртути в мозгу была в 1.5 раза выше, а в крови в 23 раза выше, чем у крыс, которые получили инъекции неорганической ртути.
У крыс, которые получили неорганическую ртуть, ее уровень был значительно выше в печени в почках, что свидетельствует о выделении через кал и мочу. Еще: [1] [2]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of thimerosal on the neurodevelopment of premature rats</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/016-effect-of-thimerosal-on-the-neurodevelopment-of-premature-rats/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/016-effect-of-thimerosal-on-the-neurodevelopment-of-premature-rats/</guid>
      <description>Преждевременно рожденным крысам вкололи тиомерсал после рождения в разных дозах. У них наблюдалось нарушение памяти, уменьшение способности к обучению и повышенный апоптоз (самоубийство клеток) префронтальной коры головного мозга.
Авторы заключают, что возможно вакцинация с тиомерсалом преждевременно рожденных детей связана с неврологическими расстройствами, такими как аутизм.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Environmental mercury release, special education rates, and autism disorder: an ecological study of Texas</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/039-environmental-mercury-release-special-education-rates-and-autism-disorder-an-ecological-study-of-texas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/039-environmental-mercury-release-special-education-rates-and-autism-disorder-an-ecological-study-of-texas/</guid>
      <description>В Техасе, на каждые 1000 фунтов выделеления ртути в атмосферу в школьном округе, количество детей на специальном образовании возрастало на 43%, а количество аутистов возрастало на 61%.
В городах количество аутистов было на 437% выше, чем в сельской местности; а в пригородах на 255% выше, чем в сельской местности.
В другом исследовании сообщается, что на каждые 1000 фунтов выделения индустриальных отходов количество аутистов увеличивается на 2.6%, а если эти отходы от электростанций, то количество аутистов увеличивается на 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gender-selective toxicity of thimerosal</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/029-gender-selective-toxicity-of-thimerosal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/029-gender-selective-toxicity-of-thimerosal/</guid>
      <description>Тиомерсал в 3 раза токсичнее для самцов, чем для самок. При дозах в 38-76 мг/кг самцы-мыши погибают, тогда как самки продолжают жить. Еще: [1]
(Среди аутистов в 3 раза больше мальчиков, чем девочек.)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hair mercury in breast-fed infants exposed to thimerosal-preserved vaccines</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/006-hair-mercury-in-breast-fed-infants-exposed-to-thimerosal-preserved-vaccines/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/006-hair-mercury-in-breast-fed-infants-exposed-to-thimerosal-preserved-vaccines/</guid>
      <description>Уровень ртути в волосах у младенцев (получающих вакцины с тиомерсалом) повысился на 446% за первые полгода. За это время уровень ртути в волосах матерей понизился на 57%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iatrogenic exposure to mercury after hepatitis B vaccination in preterm infants</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/005-iatrogenic-exposure-to-mercury-after-hepatitis-b-vaccination-in-preterm-infants/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/005-iatrogenic-exposure-to-mercury-after-hepatitis-b-vaccination-in-preterm-infants/</guid>
      <description>Концентрация ртути в крови у недоношенных младенцев повысилась в 13.6 раз после прививки от гепатита В (с 0.54 до 7.36 мкг/л).
У доношенных младенцев концентрация ртути повысилась в 56 раз (с 0.04 до 2.24 мкг/л).
Первоначальный уровень ртути у недоношенных был в 10 раз выше, чем у доношенных (нет статистической значимости), что намекает на более высокий материнский уровень ртути у недоношенных.
Хотя согласно нормативам HHS (Health&amp;amp;Human Services), нормальным уровнем ртути в крови считается 5-20 мкг/л, в опубликованной литературе имеются расхождения насчет того, какие уровни считаются токсичными, а какие нормальными.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Integrating experimental (in vitro and in vivo) neurotoxicity studies of low-dose thimerosal relevant to vaccines</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/018-integrating-experimental-in-vitro-and-in-vivo-neurotoxicity-studies-of-low-dose-thimerosal-relevant-to-vaccines/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/018-integrating-experimental-in-vitro-and-in-vivo-neurotoxicity-studies-of-low-dose-thimerosal-relevant-to-vaccines/</guid>
      <description>Авторы проанализировали исследования эффектов низких доз тиомерсала и заключили:
 во всех исследованиях было обнаружено, что тиомерсал токсичен для клеток мозга; совместный нейротоксический эффект этилртути и алюминия не изучался; исследования на животных показали, что воздействие тиомерсала может привести к накоплению неорганической ртути в мозге; релевантные дозы тиомерсала потенциально могут влиять на развитие нервной системы у людей.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kawasaki&#39;s disease, acrodynia, and mercury</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/020-kawasakis-disease-acrodynia-and-mercury/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/020-kawasakis-disease-acrodynia-and-mercury/</guid>
      <description>Синдром Кавасаки впервые был описан в 1967 году в Японии. Его причина до сих пор неизвестна. В 1985-90 гг, когда количество тиомерсала получаемого из вакцин значительно увеличилось, заболеваемость синдромом Кавасаки выросла в 10 раз, а к 1997 году — в 20 раз. С 1990 года в CDC было зарегистрировано 88 случаев синдрома Кавасаки в течение нескольких дней после вакцинации, из них в 19% случаев болезнь началась в тот же день. В странах, которые меньше используют тиомерсал, заболеваемость значительно ниже, чем в США.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lasting neuropathological changes in rat brain after intermittent neonatal administration of thimerosal</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/015-lasting-neuropathological-changes-in-rat-brain-after-intermittent-neonatal-administration-of-thimerosal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/015-lasting-neuropathological-changes-in-rat-brain-after-intermittent-neonatal-administration-of-thimerosal/</guid>
      <description>Новорожденным крысам вкололи тиомерсал в дозах, соответствующих вакцинации младенцев. У них наблюдались ишемическая дегенерация нейронов в префронтальной и височной коре мозга, снижение синаптических реакций, атрофия в гиппокампе и мозжечке, и патологические изменения кровеносных сосудов в височной коре.
 У новорожденных мышей, которым вкололи 20-кратную дозу тиомерсала китайского календаря прививок наблюдались задержки развития, дефицит навыков социального взаимодействия, склонность к депрессии, синаптическая дисфункция, нарушения эндокринной системы и аутистическое поведение. У новорожденных крыс, которым вкололи тиомерсал, наблюдалась дегенерация нейронов мозга.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mercury and autism: accelerating evidence?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/019-mercury-and-autism-accelerating-evidence/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/019-mercury-and-autism-accelerating-evidence/</guid>
      <description>Несмотря на то, что тиомерсал используется 70 лет, а амальгамные пломбы 170 лет, до сих пор не были проведены контролируемые и рандомизированные исследования их безопасности. Привитые аутисты выделяли в 6 раз больше ртути при хелировании по сравнению с контрольной группой. Безопасность этилртути оправдывают обычно лишь тем, что уровень ртути в крови падает намного быстрее, по сравнению с метилртутью. Из этого, однако, не следует, что эта ртуть быстро выводится из организма.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mercury disposition in suckling rats: comparative assessment following parenteral exposure to thiomersal and mercuric chloride</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/012-mercury-disposition-in-suckling-rats-comparative-assessment-following-parenteral-exposure-to-thiomersal-and-mercuric-chloride/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/012-mercury-disposition-in-suckling-rats-comparative-assessment-following-parenteral-exposure-to-thiomersal-and-mercuric-chloride/</guid>
      <description>Новорожденных крыс поделили на две группы. Первая получала инъекции тиомерсала, а вторая инъекции неорганической ртути (HgCl2). После этого за ними следили 6 дней. У крыс, которые получали тиомерсал, концентрация ртути в мозгу и в крови была значительно выше, чем у получивших неорганическую ртуть. У получивших тиомерсал, значительно меньше ртути выделялось в моче. Концентрация ртути в мозгу практически не изменялась на протяжении этого времени.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mercury, lead, and zinc in baby teeth of children with autism versus controls</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/036-mercury-lead-and-zinc-in-baby-teeth-of-children-with-autism-versus-controls/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/036-mercury-lead-and-zinc-in-baby-teeth-of-children-with-autism-versus-controls/</guid>
      <description>Уровень ртути в молочных зубах у детей аутистов был в 2.1 раза выше, чем у контрольной группы, тогда как уровень свинца и цинка был одинаков у двух групп.
Аутисты также получали значительно больше антибиотиков в первый год жизни (главным образом из-за отитов). Известно, что антибиотики почти полностью подавляют выведение ртути у крыс, из-за изменения микрофлоры кишечника. Таким образом, повышенное использование антибиотиков у детей с аутизмом возможно уменьшило их способность выделять ртуть и, следовательно, может частично объяснить более высокий уровень в зубах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mercury, vaccines, and autism: one controversy, three histories</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/003-mercury-vaccines-and-autism-one-controversy-three-histories/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/003-mercury-vaccines-and-autism-one-controversy-three-histories/</guid>
      <description>Тиомерсал был запатентован в 1928 году под торговым названием &amp;ldquo;мертиолят&amp;quot;. Оказалось, что в качестве антибактериального средства тиомерсал в 40 раз эффективнее фенола. В исследованиях токсичности оказалось, что мыши, крысы и кролики, которым вводили тиомерсал внутривенно почти никак на него не реагировали. Правда, за ними наблюдали лишь неделю.
В 1929 году в Индианаполисе была эпидемия менингококка, и появилась возможность испробовать препарат на людях. 22 больных менингитом получили большую дозу тиомерсала внутривенно, и это не привело к анафилактическому шоку ни у одного из них.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Methodological issues and evidence of malfeasance in research purporting to show thimerosal in vaccines is safe</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/044-methodological-issues-and-evidence-of-malfeasance-in-research-purporting-to-show-thimerosal-in-vaccines-is-safe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/044-methodological-issues-and-evidence-of-malfeasance-in-research-purporting-to-show-thimerosal-in-vaccines-is-safe/</guid>
      <description>На сегодняшний день более 165 исследований показали вред тиомерсала, из них 16 исследований показали вред тиомерсала конкретно для младенцев и детей, у которых отмечались смерть, акродиния, отравление, аллергия, пороки развития, аутоиммунные реакции, задержки развития, и нарушения нервной системы включая тики, задержку речи и языка, СДВГ и аутизм.
Тем не менее CDC всё ещё настаивает, что нет никакой связи между тиомерсалом в вакцинах и аутизмом. Это вызывает недоумение, поскольку в эпидемиологическом исследовании, проведенном непосредственно CDC, был обнаружен повышенный в 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neurotoxic effects of thimerosal at vaccine dosages on the encephalon and development in 7 days-old hamsters</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/009-neurotoxic-effects-of-thimerosal-at-vaccine-dosages-on-the-encephalon-and-development-in-7-days-old-hamsters/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/009-neurotoxic-effects-of-thimerosal-at-vaccine-dosages-on-the-encephalon-and-development-in-7-days-old-hamsters/</guid>
      <description>Хомякам сделали инъекции тиомерсала в дозах, соответствующих человеческим. У них наблюдалась более низкая масса мозга и тела, низкая плотность нейронов в мозге, гибель нейронов, демиелинизация и повреждение клеток Пуркинье, которое характерно при аутизме.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Porphyrinuria in childhood autistic disorder: implications for environmental toxicity</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/037-porphyrinuria-in-childhood-autistic-disorder-implications-for-environmental-toxicity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/037-porphyrinuria-in-childhood-autistic-disorder-implications-for-environmental-toxicity/</guid>
      <description>Уровень порфиринов в моче является косвенным биомаркером наличия тяжелых металлов в организме.
В этом исследовании среди парижских детей было установлено, что аутисты выделяют значительно больше порфиринов в моче, чем контрольная группа. Это, однако, не распространялось на больных синдромом Аспергера.
Впоследствии похожие результаты были получены в исследованиях в США, Австралии, Корее и Египте. Еще: [1] [2] [3] [4]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Predictors of mercury, lead, cadmium and antimony status in Norwegian never-pregnant women of fertile age</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/047-predictors-of-mercury-lead-cadmium-and-antimony-status-in-norwegian-never-pregnant-women-of-fertile-age/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/047-predictors-of-mercury-lead-cadmium-and-antimony-status-in-norwegian-never-pregnant-women-of-fertile-age/</guid>
      <description>У норвежских женщин, которые ели рыбу один и более раз в неделю, уровень ртути в крови был в 70 раз выше, чем у женщин, которые не ели рыбу, или ели ее редко.
Уровень свинца в крови коррелировал с количеством употребляемого алкоголя, а уровень кадмия был выше у курящих. Уровень ртути и сурьмы был ниже у вегетарианцев.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reduced levels of mercury in first baby haircuts of autistic children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/030-reduced-levels-of-mercury-in-first-baby-haircuts-of-autistic-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/030-reduced-levels-of-mercury-in-first-baby-haircuts-of-autistic-children/</guid>
      <description>Авторы проверили количество ртути в волосах первой стрижки у 94 детей аутистов, и обнаружили, что концентрация ртути в волосах детей аутистов значительно ниже, чем в волосах контрольной группы (0.47 vs. 6.63 ppm).
Матери детей аутистов подверглись значительно более высокому уровню воздействия ртути (через инъекции антирезусного иммуноглобулина и амальгамные пломбы), чем матери в контрольной группе.
Среди детей аутистов — чем симптомы аутизма были тяжелее, тем ниже была концентрация ртути в их волосах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Synergism in aluminum and mercury neurotoxicity</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/023-synergism-in-aluminum-and-mercury-neurotoxicity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/023-synergism-in-aluminum-and-mercury-neurotoxicity/</guid>
      <description>Алюминий и ртуть токсичны для глиальных клеток ЦНС, и вызывают воспалительную реакцию. В этом исследовании выяснилось, что они обладают синергетическим эффектом, и в несколько раз усиливают реакцию друг друга. Также оказалось, что сульфат алюминия в 2-4 раза токсичнее сульфата ртути.
Например, в концентрации 20 nM алюминий и ртуть усиливают воспалительную реакцию в 4 и 2 раза соответственно, а вместе, в той же концентрации — в 9 раз.
В концентрации 200 nM алюминий и ртуть усиливают реакцию в 21 и 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The association between mercury levels and autism spectrum disorders: A systematic review and meta-analysis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/035-the-association-between-mercury-levels-and-autism-spectrum-disorders-a-systematic-review-and-meta-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/035-the-association-between-mercury-levels-and-autism-spectrum-disorders-a-systematic-review-and-meta-analysis/</guid>
      <description>Систематической обзор и метаанализ 44 исследований. Уровень ртути в крови и в мозге у аутистов значительно выше, чем у здоровых детей, тогда как уровень ртути в волосах у аутистов значительно ниже.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The comparative toxicology of ethyl- and methylmercury</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/014-the-comparative-toxicology-of-ethyl-and-methylmercury/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/014-the-comparative-toxicology-of-ethyl-and-methylmercury/</guid>
      <description>У крыс, которым дали этилртуть орально, концентрация ртути в крови была выше, а в мозге и почках ниже, чем у крыс, которым дали метилртуть.
Однако концентрация неорганической ртути была выше во всех тканях у крыс, получивших этилртуть. У них была также больше потеря веса и повреждение почек.
В другом исследовании оказалось, что этилртуть в 50 раз токсичнее для клеток, чем метилртуть.
Этилртуть проникает через плаценту легче, чем метилртуть.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The relationship between mercury and autism: A comprehensive review and discussion</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/046-the-relationship-between-mercury-and-autism-a-comprehensive-review-and-discussion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/046-the-relationship-between-mercury-and-autism-a-comprehensive-review-and-discussion/</guid>
      <description>Авторы проанализировали все исследования о возможной связи между ртутью и аутизмом, опубликованные между 1999-м и 2016-м.
Они нашли 91 исследований, и в 74% из них обнаружилась связь между ртутью и аутизмом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The risk of neurodevelopmental disorders following a Thimerosal-preserved DTaP formulation in comparison to its Thimerosal-reduced formulation in the vaccine adverse event reporting system (VAERS)</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/042-the-risk-of-neurodevelopmental-disorders-following-a-thimerosal-preserved-dtap-formulation-in-comparison-to-its-thimerosal-reduced-formulation-in-the-vaccine-adverse-event-reporting-system-vaers/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/042-the-risk-of-neurodevelopmental-disorders-following-a-thimerosal-preserved-dtap-formulation-in-comparison-to-its-thimerosal-reduced-formulation-in-the-vaccine-adverse-event-reporting-system-vaers/</guid>
      <description>Вакцина DTaP с тиомерсалом ассоциирована с повышенным в 7.67 раз риском аутизма, умственной отсталости — в 8.73 раз , расстройств речи — в 3.49 раз, неврологических расстройств — в 4.82 раза, по сравнению с вакциной без тиомерсала.
Здесь сообщается, что DTaP с тиомерсалом ассоциирована с повышенным в 2.6 раза риском аутизма, умственной отсталости — в 2.6 раз, а расстройств личности — в 1.5 раза по сравнению с вакцинами без тиомерсала.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The risk of neurodevelopmental disorders following Thimerosal-containing Hib vaccine in comparison to Thimerosal-free Hib vaccine administered from 1995 to 1999 in the United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/041-the-risk-of-neurodevelopmental-disorders-following-thimerosal-containing-hib-vaccine-in-comparison-to-thimerosal-free-hib-vaccine-administered-from-1995-to-1999-in-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/041-the-risk-of-neurodevelopmental-disorders-following-thimerosal-containing-hib-vaccine-in-comparison-to-thimerosal-free-hib-vaccine-administered-from-1995-to-1999-in-the-united-states/</guid>
      <description>Вакцина от гемофильной инфекции с тиомерсалом ассоциирована с повышением риска аутизма в 2.75 раз, задержки развития в 5.39 раз, психомоторных нарушений в 2.38 раз и неврологических расстройств в 2.7 раз по сравнению с привитыми вакциной без тиомерсала.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The value of ecologic studies: mercury concentration in ambient air and the risk of autism</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/038-the-value-of-ecologic-studies-mercury-concentration-in-ambient-air-and-the-risk-of-autism/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/038-the-value-of-ecologic-studies-mercury-concentration-in-ambient-air-and-the-risk-of-autism/</guid>
      <description>Чем выше в штате концентрация ртути в воздухе, тем выше в нём риск аутизма.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thimerosal exposure &amp; increasing trends of premature puberty in the vaccine safety datalink</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/027-thimerosal-exposure-increasing-trends-of-premature-puberty-in-the-vaccine-safety-datalink/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/027-thimerosal-exposure-increasing-trends-of-premature-puberty-in-the-vaccine-safety-datalink/</guid>
      <description>У детей, которые получили 100 мкг ртути из вакцин в первые 7 месяцев жизни, риск преждевременного полового созревания был повышен в 5.58 раз.
Преждевременное половое созревания выявилось у одного из 250 детей в этом исследовании — это в 40 раз выше, чем предыдущие оценки.
Здесь сообщается, что вакцина от гепатита В с тиомерсалом ассоциирована с повышенным в 3.8 раз риском детского ожирения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thimerosal exposure and increased risk for diagnosed tic disorder in the United States: a case-control study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/024-thimerosal-exposure-and-increased-risk-for-diagnosed-tic-disorder-in-the-united-states-a-case-control-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/024-thimerosal-exposure-and-increased-risk-for-diagnosed-tic-disorder-in-the-united-states-a-case-control-study/</guid>
      <description>Вакцинация с тиомерсалом ассоциирована с повышенным риском нервных тиков.
Хотя нервные тики когда-то считались очень редкими, сегодня они считаются наиболее распространенным двигательным нарушением.
В 2000 году был описан первый случай нервных тиков вследствие отравления ртутью. Впоследствии были проведены эпидемиологические исследования, которые обнаружили связь между тиомерсалом в вакцинах и повышенным риском нервных тиков.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thimerosal-containing hepatitis B vaccination and the risk for diagnosed specific delays in development in the United States: a case-control study in the vaccine safety datalink</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/026-thimerosal-containing-hepatitis-b-vaccination-and-the-risk-for-diagnosed-specific-delays-in-development-in-the-united-states-a-case-control-study-in-the-vaccine-safety-datalink/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/026-thimerosal-containing-hepatitis-b-vaccination-and-the-risk-for-diagnosed-specific-delays-in-development-in-the-united-states-a-case-control-study-in-the-vaccine-safety-datalink/</guid>
      <description>Вакцина от гепатита В с тиомерсалом ассоциирована с повышенным в 2 раза риском задержек развития. У тех, кто получил 3 дозы такой вакцины, риск задержек развития был в 3 раза выше, по сравнению с теми, кто получили вакцины без тиомерсала.
Эта же вакцина ассоциирована с десятикратным увеличением потребности в особом образовании у мальчиков.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thimerosal: clinical, epidemiologic and biochemical studies</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/004-thimerosal-clinical-epidemiologic-and-biochemical-studies/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/004-thimerosal-clinical-epidemiologic-and-biochemical-studies/</guid>
      <description>Еще в 1943 году было известно, что тиомерсал не идеален в качестве консерванта, и микроорганизмы выживают при концентрации, которая используется в вакцинах (1:10,000).
В 1982 году наблюдались вспышки стрептококковых абсцессов, которые были следствием вакцинации DTP. Оказалось, что стрептококки выживают в вакцине с тиомерсалом в течение двух недель. В другом исследовании оказалось, что тиомерсал не отвечает европейским требованиям антимикробной эффективности.
В 1999 году Американская Академия Педиатрии (ААП) рекомендовала как можно скорее исключить тиомерсал из вакцин, так как выяснилось, что его количество в вакцинах превышает нормативы.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>