<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ибупрофен on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/</link>
    <description>Recent content in Ибупрофен on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Jan 2019 05:05:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/001/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/001/</guid>
      <description>Кроме парацетамола, ибупрофен является единственным жаропонижающим препаратом, разрешенным для детей, поэтому я сосредоточусь в основном на нем. Ибупрофен принадлежит к группе нестероидных противовоспалительных препаратов (НПВП), которые считаются менее безопасными, чем парацетамол, а ибупрофен считается самым безопасным среди всех НПВП. Также поговорим немного о других препаратах, и о фебрильных судорогах, которые многие родители считают одним из главных оправданий использования антипиретиков.
Ибупрофен продается под такими торговыми марками как нурофен, адвил, бруфен и десятками других названий.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/011/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/011/</guid>
      <description>Эндоскопические поражения наблюдаются у большинства принимающих НПВП. НПВП ассоциированы также с поражением почек и печени, асептическим менингитом, пневмонитом, раком предстательной железы и другими заболеваниями. С другой стороны, НПВП ассоциированы с пониженным риском рака прямой кишки и рака груди, но повышенным риском рака почек.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/024/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/024/</guid>
      <description>Одна из основных причин, по которым родители стремятся во что бы то ни стало сбить температуру ребенку — это предотвращение фебрильных судорог. Как мы уже видели в первой части, согласно систематическому обзору Cochrane, жаропонижающие не предотвращают фебрильные судороги. Несмотря на то, что причина фебрильных судорог неизвестна, далее будут перечислены возможные способствующие факторы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/028/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/028/</guid>
      <description>Пониженные уровни кальция и калия тоже ассоциированы с фебрильными судорогами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/035/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/035/</guid>
      <description>Несмотря на представленные выше факты, клинические исследования влияния добавок таких или иных витаминов или микроэлементов на фебрильные судороги не проводились. Также не проводились испытания методов, которые используются в качестве терапии других видов судорог, таких как CBD, магний, или кетогенная диета. А вот клинических испытаний влияния различных антипиретиков и антиэпилептиков на фебрильные судороги было проведено более чем достаточно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/036/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/036/</guid>
      <description>Парацетамол и НПВП используются не только в качестве жаропонижающих, но и в качестве анальгетиков. Следующая, заключительная часть будет посвящена возможным альтернативам этим препаратам.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agranulocytosis and other blood dyscrasias associated with dipyrone</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/021-agranulocytosis-and-other-blood-dyscrasias-associated-with-dipyrone/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/021-agranulocytosis-and-other-blood-dyscrasias-associated-with-dipyrone/</guid>
      <description>Агранулоцитоз — это острое состояние, при котором наблюдается серьезное, опасное для жизни снижение уровня лейкоцитов (в основном нейтрофилов). Это почти полное отсутствие или очень низкий уровень основного класса клеткок, которые противостоят инфекциям. До эпохи антибиотиков летальность составляла 70%, в наше время — 8%.
Считается, что агранулоцитоз является очень редким побочным эффектом анальгина (1 на миллион).
Из-за риска агранулоцитоза анальгин запрещен в большинстве развитых стран, но широко используется на Дальнем Востоке, в Африке, в Южной Америке и других странах, таких как Россия и Израиль.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Analgesic use and the risk of hearing loss in men</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/015-analgesic-use-and-the-risk-of-hearing-loss-in-men/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/015-analgesic-use-and-the-risk-of-hearing-loss-in-men/</guid>
      <description>НПВП, парацетамол и аспирин ассоциированы с повышением риска ухудшения слуха у мужчин на 12-22%. Более длительный срок приема ассоциирован с более высоким риском. Риск ухудшения слуха был выше у молодых мужчин (младше 50-и), для них НПВП повышал риск на 61%, а парацетамол на 99%. Частое употребление парацетамола ассоциировано также с гипертонией и хронической почечной недостаточностью.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Analgesic use and the risk of hearing loss in women</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/016-analgesic-use-and-the-risk-of-hearing-loss-in-women/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/016-analgesic-use-and-the-risk-of-hearing-loss-in-women/</guid>
      <description>Ибупрофен и парацетамол ассоциированы с ухудшением слуха у женщин. Ототоксичность парацетамола вызывается, возможно, истощением глутатиона, который защищает улитку уха от повреждений вызванных шумом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Analysis of nonsteroidal antiinflammatory drugs in meconium and its relation to persistent pulmonary hypertension of the newborn</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/005-analysis-of-nonsteroidal-antiinflammatory-drugs-in-meconium-and-its-relation-to-persistent-pulmonary-hypertension-of-the-newborn/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/005-analysis-of-nonsteroidal-antiinflammatory-drugs-in-meconium-and-its-relation-to-persistent-pulmonary-hypertension-of-the-newborn/</guid>
      <description>Наличие НПВП в меконии ассоциировано с 20-кратным риском персистирующей легочной гипертензии новорожденного. Авторы заключают, что беременные имеют слишком легкий доступ к НПВП, и что их потенциальная опасность для новорожденных должна более эффективно освещаться.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cardiovascular safety of non-steroidal anti-inflammatory drugs: network meta-analysis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/009-cardiovascular-safety-of-non-steroidal-anti-inflammatory-drugs-network-meta-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/009-cardiovascular-safety-of-non-steroidal-anti-inflammatory-drugs-network-meta-analysis/</guid>
      <description>Метаанализ рандомизированных исследований. Ибупрофен повышает риск инсульта в 3.3 раза.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comparison of serum zinc levels among children with aimple febrile seizure and control group: a systematic review</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/032-comparison-of-serum-zinc-levels-among-children-with-aimple-febrile-seizure-and-control-group-a-systematic-review/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/032-comparison-of-serum-zinc-levels-among-children-with-aimple-febrile-seizure-and-control-group-a-systematic-review/</guid>
      <description>Систематический обзор 20 исследований. В 18-и из них обнаружилось, что уровень цинка у детей с фебрильными судорогами значительно ниже, чем у детей в контрольных группах. Авторы рекомендуют прописывать цинк детям с повышенным риском.
Уровень цинка понижен также при эпилепсии, и добавки цинка снижают количество приступов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of aspirin on all-cause mortality in the healthy elderly</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/022-effect-of-aspirin-on-all-cause-mortality-in-the-healthy-elderly/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/022-effect-of-aspirin-on-all-cause-mortality-in-the-healthy-elderly/</guid>
      <description>У здоровых пожилых людей, которые принимали низкую дозу аспирина (100 мг) в качестве профилактики сердечно-сосудистых заболеваний, риск смерти был на 14% выше. Риск смерти от рака у них был повышен на 31%. Из-за этого это исследование было прервано досрочно.
Также выяснилось, что у тех, кто принимали аспирин, риск сердечно-сосудистых заболеваний не был понижен, а риск серьезных кровоизлияний был 38% выше.
Совмещение аспирина и ибупрофена повышает смертность в 2 раза, по сравнению с только аспирином.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exploring vitamin D in children with febrile seizure: a preliminary study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/029-exploring-vitamin-d-in-children-with-febrile-seizure-a-preliminary-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/029-exploring-vitamin-d-in-children-with-febrile-seizure-a-preliminary-study/</guid>
      <description>У детей с фебрильными судорогами обнаружился низкий уровень витамина D (24±11нг/мл).
Вот, например, случай повторяющихся фебрильных судорог, которые являлись следствием рахита. У 13-месячного мальчика с судорогами обнаружились очень низкие уровни кальция, фосфорa, магния и витамина D, и очень высокий уровень паратиреоидного гормона. После назначения витамина D и кальция, судорог больше не было.
Дефицит витамина D приводит к понижению уровня кальция в плазме посредством снижения абсорбции кальция в кишечнике. Низкий уровень кальция стимулирует секрецию паратиреоидного гормона, что, в свою очередь, приводит к выделению кальция из костей и к истощению фосфора.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Febrile seizures: an overview</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/025-febrile-seizures-an-overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/025-febrile-seizures-an-overview/</guid>
      <description>Фебрильные судороги регистрируются у 2-5% детей в возрасте от 6 месяцев до 5 лет в США и западных странах. В азиатских странах они встречаются чаще (5-10% в Индии, 6-9% в Японии, 14% в Гуаме).
Фебрильные судороги чаще встречаются у детей, относящихся к более низкому социально-экономическому классу. Большинство случаев происходят в зимние месяцы и после полудня. Причина судорог по большему счету неизвестна.
Фебрильные судороги делятся на простые (длятся менее 15 минут, не повторяются в течение 24 часов), и сложные.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gastrointestinal toxicity of nonsteroidal antiinflammatory drugs</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/020-gastrointestinal-toxicity-of-nonsteroidal-antiinflammatory-drugs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/020-gastrointestinal-toxicity-of-nonsteroidal-antiinflammatory-drugs/</guid>
      <description>Как минимум у 10-20% пациентов, принимающих НПВП, наблюдается диспепсия (нарушение пищеварения).
У 13 из каждых 1000 пациентов с ревматоидным артритом, которые принимают НПВП в течение одного года, наблюдается серьезное желудочно-кишечное осложнение.
Согласно консервативным оценкам, 16,500 человек в США умирают от использования НПВП, и это только среди пациентов с ревматоидным артритом и остеоартритом. Это значительно больше, чем количество смертей от множественной миеломы, астмы, рака шейки матки или лимфомы Ходжкина. Если бы смерти от желудочно-кишечных токсических эффектов НПВП считались отдельно в национальных статистических отчетах, они бы занимали 15-ую наиболее распространенную причину смерти в США.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Genotoxicity of ibuprofen in mouse bone marrow cells in vivo</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/013-genotoxicity-of-ibuprofen-in-mouse-bone-marrow-cells-in-vivo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/013-genotoxicity-of-ibuprofen-in-mouse-bone-marrow-cells-in-vivo/</guid>
      <description>Ибупрофен в обычных терапевтических дозах генотоксичен (т.е. приводит к мутациям в ДНК).
Ибупрофен может привести к менингиту, лимфоцитопении, гепатотоксичности, нефриту, протеинурии, почечной недостаточности, метаболическому ацидозу и острому респираторному дистресс-синдрому.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hospitalizations for upper and lower GI events associated with traditional NSAIDs and acetaminophen among the elderly in Quebec, Canada</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/012-hospitalizations-for-upper-and-lower-gi-events-associated-with-traditional-nsaids-and-acetaminophen-among-the-elderly-in-quebec-canada/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/012-hospitalizations-for-upper-and-lower-gi-events-associated-with-traditional-nsaids-and-acetaminophen-among-the-elderly-in-quebec-canada/</guid>
      <description>Комбинирование парацетамола с НПВП значительно повышает риск госпитализации из-за желудочно-кишечных осложнений. Парацетамол в дозах более 2 г увеличивает риск желудочно-кишечных кровотечений в 3.7 раз.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ibuprofen alters human testicular physiology to produce a state of compensated hypogonadism</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/006-ibuprofen-alters-human-testicular-physiology-to-produce-a-state-of-compensated-hypogonadism/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/006-ibuprofen-alters-human-testicular-physiology-to-produce-a-state-of-compensated-hypogonadism/</guid>
      <description>Ибупрофен влияет на гормональный баланс не только у эмбрионов, но и у взрослых мужчин. Он приводит к подавлению выработки тестостерона и других стероидных гормонов, и вызывает компенсированный гипогонадизм (недостаточность яичек). Компенсированный гипогонадизм ассоциирован с повышенной смертностью, а также с когнитивными и физическими симптомами, и со снижением фертильности.
Ингибиторы простагладинов, такие как ибупрофен и аспирин понижают фертильность у самцов крыс.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ibuprofen is deleterious for the development of first trimester human fetal ovary ex vivo</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/002-ibuprofen-is-deleterious-for-the-development-of-first-trimester-human-fetal-ovary-ex-vivo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/002-ibuprofen-is-deleterious-for-the-development-of-first-trimester-human-fetal-ovary-ex-vivo/</guid>
      <description>28% женщин используют ибупрофен во время беременности.
Ибупрофен противопоказан после 24 недели беременности из-за рисков пороков развития, таких как почечная дисфункция, пороки сердца и преждевременное закрытие артериального протока.
В этом исследовании выяснилось что ибупрофен проходит через плаценту, подавляет выработку простагладина E2 яичниками, ухудшает рост клеток яичников и вызывает гибель клеток в яичниках эмбриона. Достаточно двухдневного влияния ибупрофена для гибели гоноцитов в эмбриональных яичниках, и количество гоноцитов не восстанавливалось за последующие 5 дней.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ibuprofen results in alterations of human fetal testis development</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/003-ibuprofen-results-in-alterations-of-human-fetal-testis-development/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/003-ibuprofen-results-in-alterations-of-human-fetal-testis-development/</guid>
      <description>Ибупрофен на 8-9 неделе беременности подавляет выработку тестостерона в яичках человеческих эмбрионов.
В одном исследовании ибупрофен был ассоциирован с гипоспадией (это когда конец уретры у мальчиков находится не в конце пениса, а где-то снизу).
Ибупрофен, парацетамол и аспирин оказывают разный разрушающий эффект на фетальные яички. Это может объяснить, почему комбинирование разных анальгетиков во время беременности связано с почти десятикратным риском крипторхизма по сравнению с рисками каждого отдельного препарата.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Individual non-steroidal anti-inflammatory drugs and risk of acute kidney injury: A systematic review and meta-analysis of observational studies</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/019-individual-non-steroidal-anti-inflammatory-drugs-and-risk-of-acute-kidney-injury-a-systematic-review-and-meta-analysis-of-observational-studies/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/019-individual-non-steroidal-anti-inflammatory-drugs-and-risk-of-acute-kidney-injury-a-systematic-review-and-meta-analysis-of-observational-studies/</guid>
      <description>Систематический обзор и метаанализ. НПВП повышают риск острой почечной недостаточности в 1.5-2 раза.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Low sodium levels in serum are associated with subsequent febrile seizures</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/027-low-sodium-levels-in-serum-are-associated-with-subsequent-febrile-seizures/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/027-low-sodium-levels-in-serum-are-associated-with-subsequent-febrile-seizures/</guid>
      <description>Уровень натрия у детей со сложными фебрильными судорогами был ниже, чем у детей с простыми судорогами. Самый низкий уровень натрия был у детей с повторными судорогами, судорогами с осложнениями и судорогами, которые длились более 15 минут.
В проспективном исследовании было обнаружено, что у детей с повторными судорогами уровень натрия был значительно ниже. Уровень натрия у здоровых детей, и у фебрильных детей без судорог, был выше, чем у детей с судорогами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nonsteroidal anti-inflammatory drug use and the risk of severe skin and soft tissue complications in patients with varicella or zoster disease.(Mikaeloff, 2008, Br J Clin Pharmacol</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/014-nonsteroidal-anti-inflammatory-drug-use-and-the-risk-of-severe-skin-and-soft-tissue-complications-in-patients-with-varicella-or-zoster-disease.mikaeloff-2008-br-j-clin-pharmacol/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/014-nonsteroidal-anti-inflammatory-drug-use-and-the-risk-of-severe-skin-and-soft-tissue-complications-in-patients-with-varicella-or-zoster-disease.mikaeloff-2008-br-j-clin-pharmacol/</guid>
      <description>Прием НПВП в месяц предшествующий ветрянке ассоциирован с пятикратным риском осложнений и с трехкратным риском кожных суперинфекций. Парацетамол ассоциирован с повышением риска осложнений на 50%. Ибупрофен ассоциирован с увеличением риска некротического фасциита в 11.5 раз, а риска инвазивной стрептококковой инфекции группы А в 3.9 раз.
НПВП повышают риск инфекции, вызванной C. difficile, и подавляют нейтрофилы, что приводит к уменьшению защиты от инфекций.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nonsteroidal anti-inflammatory drugs and neutropenia</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/017-nonsteroidal-anti-inflammatory-drugs-and-neutropenia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/017-nonsteroidal-anti-inflammatory-drugs-and-neutropenia/</guid>
      <description>НПВП ассоциированы с повышением риска нейтропении в 4 раза.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NSAID exposure and risk of nonunion: a meta-analysis of case-control and cohort studies</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/018-nsaid-exposure-and-risk-of-nonunion-a-meta-analysis-of-case-control-and-cohort-studies/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/018-nsaid-exposure-and-risk-of-nonunion-a-meta-analysis-of-case-control-and-cohort-studies/</guid>
      <description>НПВП при переломах ассоциированы с трехкратным риском несращения кости. [1]
НПВП ассоциированы с увеличением риска переломов на 44% у женщин после менопаузы. [1]
НПВП увеличивают время заживления после повреждения коленной связки.
НПВП подавляют заживление после повреждения сухожилия. Возможно это происходит потому, что НПВП ингибируют синтез коллагена. [1]
НПВП увеличивают риск гипонатриемии у спортсменов. [1] [2]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Possible role of trace elements in epilepsy and febrile seizures: a meta-analysis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/033-possible-role-of-trace-elements-in-epilepsy-and-febrile-seizures-a-meta-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/033-possible-role-of-trace-elements-in-epilepsy-and-febrile-seizures-a-meta-analysis/</guid>
      <description>Метаанализ 25 исследований. Уровень селена и цинка у детей с фебрильными судорогами был значительно ниже, чем у детей в контрольных группах, а уровень меди у них был выше.
Уровень селена понижен также при эпилепсии. Добавки селена снижают количество приступов у крыс, и, похоже, что у людей тоже.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prophylactic antipyretics for prevention of febrile seizures following vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/034-prophylactic-antipyretics-for-prevention-of-febrile-seizures-following-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/034-prophylactic-antipyretics-for-prevention-of-febrile-seizures-following-vaccination/</guid>
      <description>Некоторые вакцины повышают риск фебрильных судорог после вакцинации: MMR — в 3 раза, MMRV — в 6.5 раз, DTP (АКДС) — в 5.7 раз, пятивалентная вакцина — в 6 раз, вакцина от пневмококка — в 2 раза, а если ее вводят вместе с вакциной от гриппа или DTaP — в 3.5 раза. Некоторые вакцины от гриппа повышали риск более чем в 200 раз.
У детей, у которых были судороги связанные с вакциной, повышается риск повторных фебрильных судорог.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relationship between iron deficiency anemia and febrile seizures in children: A systematic review and meta-analysis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/031-relationship-between-iron-deficiency-anemia-and-febrile-seizures-in-children-a-systematic-review-and-meta-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/031-relationship-between-iron-deficiency-anemia-and-febrile-seizures-in-children-a-systematic-review-and-meta-analysis/</guid>
      <description>Систематический обзор и метаанализ 17 исследований. Железодефицитная анемия ассоциирована с двухкратным риском фебрильных судорог. (Анемия, диагностированная на основе уровня ферритина ассоциирована с 4-х кратным риском, а на основе MCV — с двухкратным риском).
Дефицит железа связан также с двумя другими расстройствами, которые вызывают повышенную возбудимость мозга: синдром беспокойных ног и СДВГ.
Дефицит железа приводит к нарушению миелинации и нарушению синтеза нейротрансмиттеров (серотонин, допамин и GABA). Низкий уровень GABA тоже ассоциирован с фебрильными судорогами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risk of acute and serious liver injury associated to nimesulide and other NSAIDs: data from drug-induced liver injury case-control study in Italy</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/023-risk-of-acute-and-serious-liver-injury-associated-to-nimesulide-and-other-nsaids-data-from-drug-induced-liver-injury-case-control-study-in-italy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/023-risk-of-acute-and-serious-liver-injury-associated-to-nimesulide-and-other-nsaids-data-from-drug-induced-liver-injury-case-control-study-in-italy/</guid>
      <description>Нимесулид (Найз) — это самый токсичный для печени НПВП, из-за чего он не был лицензирован или был отозван в США и многих других странах. В Италии 70% случаев повреждения печени были вызваны нимесулидом. Ибупрофен в рекомендованых дозах тоже ассоциирован с увеличением риска повреждения печени на 92%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risk of acute myocardial infarction with NSAIDs in real world use: bayesian meta-analysis of individual patient data</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/007-risk-of-acute-myocardial-infarction-with-nsaids-in-real-world-use-bayesian-meta-analysis-of-individual-patient-data/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/007-risk-of-acute-myocardial-infarction-with-nsaids-in-real-world-use-bayesian-meta-analysis-of-individual-patient-data/</guid>
      <description>Систематический обзор влияния НПВП на инфаркт миокарда. Все НПВП ассоциированы с увеличением риска инфаркта на 24%-58% (ибупрофен на 50%). Чем выше доза, тем выше был риск инфаркта. Другие метаанализы не обнаружили повышенный риск инфаркта, но их дизайн был не совсем адекватный. Например, в одном из них эффект измерялся среди больных Альцгеймером, о которых известно, что они часто забывают принять лекарство, что приводит к недооценке риска.
НПВП ассоциированы также с повышенным риском остановки сердца.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risk of low serum levels of ionized magnesium in children with febrile seizure</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/026-risk-of-low-serum-levels-of-ionized-magnesium-in-children-with-febrile-seizure/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/026-risk-of-low-serum-levels-of-ionized-magnesium-in-children-with-febrile-seizure/</guid>
      <description>Низкий уровень магния ассоциирован с увеличением риска фебрильных судорог в 22 раза.
Низкий уровень натрия ассоциирован с увеличением риска фебрильных судорог в 5 раз.
Хотя дефицит магния встречается довольно часто, его редко диагностируют и редко проверяют правильно. Желательно использовать анализ ионного магния (iMg2+) — активной его формы, поскольку в плазме находится лишь 0.3% всего магния.
Возможно, что магний действует как противосудорожное средство, т.к. он модулирует судорожную активность, антагонизируя приток кальция через NMDA-рецепторы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serum vitamin B12, folic acid, and homocysteine levels in children with febrile seizure</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/030-serum-vitamin-b12-folic-acid-and-homocysteine-levels-in-children-with-febrile-seizure/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/030-serum-vitamin-b12-folic-acid-and-homocysteine-levels-in-children-with-febrile-seizure/</guid>
      <description>Уровень витамина B12 и фолиевой кислоты был ниже у детей с фебрильными судорогами, чем у детей в контрольной группе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The dangers of NSAIDs: look both ways</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/010-the-dangers-of-nsaids-look-both-ways/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/010-the-dangers-of-nsaids-look-both-ways/</guid>
      <description>Предотвратимые побочные реакции (ППР) лекарств ответственны за 10% госпитализаций у пожилых людей, и обходится это в 800 миллионов фунтов стерлингов в год. Из них 30% составляют побочные реакции на НПВП. Учитывая, что 15 миллионов рецептов выписываются в Англии в год, даже низкий уровень ППР приводит к существенному ущербу.
С первого дня использования все НПВП повышают риск желудочно-кишечных кровотечений, инфаркта и инсульта. Этот риск значительно выше у пожилых людей, многие из которых принимают другие лекарства, которые взаимодействуют с НПВП.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Use of nonaspirin nonsteroidal anti-inflammatory drugs during pregnancy and the risk of spontaneous abortion</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/004-use-of-nonaspirin-nonsteroidal-anti-inflammatory-drugs-during-pregnancy-and-the-risk-of-spontaneous-abortion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/004-use-of-nonaspirin-nonsteroidal-anti-inflammatory-drugs-during-pregnancy-and-the-risk-of-spontaneous-abortion/</guid>
      <description>НПВП во время беременности ассоциированы с увеличением риска выкидыша в 2.4 раза. В другом исследовании, приём НПВП близко ко времени зачатия повышал риск выкидыша в 5.6 раз.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vascular and upper gastrointestinal effects of non-steroidal anti-inflammatory drugs: meta-analyses of individual participant data from randomised trials</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/008-vascular-and-upper-gastrointestinal-effects-of-non-steroidal-anti-inflammatory-drugs-meta-analyses-of-individual-participant-data-from-randomised-trials/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/ibuprofen/008-vascular-and-upper-gastrointestinal-effects-of-non-steroidal-anti-inflammatory-drugs-meta-analyses-of-individual-participant-data-from-randomised-trials/</guid>
      <description>Метаанализ рандомизированных исследований. Ибупрофен повышает риск сердечных заболеваний в 2.2 раза. Все НПВП повышают риск сердечной недостаточности в 2 раза. Ибупрофен и напроксен повышают риск желудочно-кишечных осложнений в 4 раза.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>