<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Аутизм on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/</link>
    <description>Recent content in Аутизм on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Oct 2018 11:22:33 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/001/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/001/</guid>
      <description>Начиная с 1990-х годов, количество аутистов увеличилось на несколько порядков. Причина аутизма до сих пор неизвестна, и точно известно лишь одно — вакцины не приводят к аутизму. Но действительно ли это так?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/002/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/002/</guid>
      <description>Поскольку большинство ученых абсолютно уверены в том, что вакцины не связаны с аутизмом, логично предположить, что проводились исследования, сравнивающие привитых детей с непривитыми, в которых было установлено, что заболеваемость аутизмом среди них не отличается. Это, однако, не так. Исследований, сравнивающих привитых с непривитыми в контексте аутизма не проводилось. Во всех исследованиях, где было доказано, что прививки не связаны с аутизмом, сравнивали одних привитых детей с другими привитыми детьми.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/010/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/010/</guid>
      <description>DSM-5 объединил инфантильный (каннеровский) аутизм, первазивное расстройство развития без дополнительных уточнений (PDD-NOS) и синдром Аспергера в один диагноз под названием расстройство аутистического спектра (РАС). На 2012 год, 46% случаев РАС приходятся на инфантильный аутизм, 44% на PDD-NOS, и 10% на синдром Аспергера. Далее под термином аутизм имеется в виду РАС.
DSM-5 должен был привести к снижению количества случаев аутизма на 30%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/013/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/013/</guid>
      <description>Распространенность аутизма в некоторых других странах:
Корея (2011): 1 из 38.
Канада (2018): 1 из 66.
Израиль (2018): 1 из 64 (среди еврейского населения).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/015/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/015/</guid>
      <description>Некоторые полагают, что никакой эпидемии аутизма нет, изменились лишь критерии диагностики. Аутистов на самом деле всегда было так много, просто никто этого не замечал. Однако их расчёты обычно ошибочны, что они сами впоследствии признают.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/018/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/018/</guid>
      <description>Здесь представители школ свидетельствуют о резком увеличении количества учеников-аутистов в Калифорнии. Сенатор Пэн, однако, утверждает, что так было всегда, поменялся только диагноз.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/019/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/019/</guid>
      <description>В последнее время в СМИ идет тенденция нормализации аутизма. &amp;ldquo;Улица Сезам&amp;rdquo; добавляет куклу-аутистку, выходят фильмы и сериалы, в которых аутисты изображаются как обычные люди, которые лишь немного асоциальны, но взамен превосходят обычных людей в других навыках. Аутизм, как нам сообщают, нужно &amp;ldquo;праздновать&amp;rdquo;, ведь аутисты — они не больные, а обычные люди, просто немного другие.
В реальности, в подавляющем большинстве случаев, аутизм — это тяжелое заболевание. В 28% случаев аутисты демонстрируют самоагрессивное поведение.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/037/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/037/</guid>
      <description>Алюминий приводит к воспалению клеток мозга в наномолярных концентрациях. То есть достаточно чтобы 0.01% алюминия, содержашегося в вакцинах, попало в мозг, чтобы привести к воспалению. Подробнее здесь.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/038/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/038/</guid>
      <description>Подытоживая эти и другие исследования, группа независимых ученых, ведущих сайт VaccinePapers, заключает следующее: алюминий из вакцин попадает в мозг через лимфатическую систему, где он вызывает повышение уровня цитокина IL-6 и хроническую иммунную активацию, что, в свою очередь, приводит к аутизму и другим неврологическим нарушениям.
Подробнее о связи иммунной активации с аутизмом и роли алюминия в ней — здесь.
Но почему симптомы аутизма появляются часто сразу после MMR, хотя эта вакцина не содержит алюминий?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/042/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/042/</guid>
      <description>В этом случае нет ничего особенного, кроме того, что отец этой девочки (Джон Полинг) — нейролог, который задокументировал все анализы, которые он сделал дочери. Более того, Полинг работал с Andrew Zimmerman, одним из выдающихся неврологов в США, который выступал в качестве эксперта в вакцинных судах, где утверждал, что нет связи между MMR и аутизмом. Циммерман был соавтором вышеупомянутой статьи, и в своем экспертном заключении заявил, что в случае Ханы Полинг была связь между вакцинацией и аутизмом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/043/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/043/</guid>
      <description>Митохондриальная дисфункция — это не что-то редкое, она наблюдается у 5% аутистов. Согласно более новому исследованию — у 16% аутистов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/045/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/045/</guid>
      <description>Родители, которые в своем иске в вакцинный суд использовали слово &amp;ldquo;энцефалопатия&amp;rdquo; — выигрывали и получали компенсацию. Те, кто подавали в суд с похожими симптомами, но использовали слово &amp;ldquo;аутизм&amp;rdquo; — проигрывали, и их иск отклонялся. [1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/049/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/049/</guid>
      <description>Поскольку нет исследований, где бы сравнивали привитых и непривитых в контексте аутизма (вернее есть одно, свидетельствующее, что они связаны), утверждение, что вакцины не вызывают аутизм — не соответствует действительности. Все остальные исследования, во-первых, были лишь эпидемиологические, а во-вторых, сосредотачивались лишь на одной вакцине (MMR), и на одном компоненте вакцин (тиомерсал). Не существует ни одного исследования, проверяющего возможную роль в эпидемии аутизма какой-либо другой вакцины, кроме MMR. Поэтому если и можно что-то заключить из существующих исследований, это лишь что MMR не вызывает аутизма, и что тиомерсал не вызывает аутизма.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/050/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/050/</guid>
      <description>Но для начала, чтобы понять, почему эпидемиологические исследования в принципе могут не выявить связь между вакцинами и аутизмом, даже если она есть, вернемся к акродинии.
Акродиния вызывалась ртутью в зубных порошках, подгузниках и различных лекарствах, и поражала, в первой половине 20-го века, одного из 500 детей.
Вот обзорная статья 1950 года, где анализируются возможные причины акродинии. Среди них называются инфекция, недостаток какого-либо витамина, аллергия, отравление грибком или мышьяком. Упоминается также возможное отравление ртутью (впервые эта гипотеза была высказана в 1846-м году, а затем снова в 1922-м).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/051/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/051/</guid>
      <description>Акродиния поражала лишь восприимчивых к ртути детей, и таких детей было лишь 0.2%. Аутизм тоже поражает лишь восприимчивых детей, и таких, на сегодняшний день, менее 3%. Даже если предположить, что вакцины могут вызвать аутизм, эпидемиологические исследования, которые не принимают во внимание эту восприимчивость, могут не выявить связь. Более того, поскольку все существующие эпидемиологические исследования сосредотачиваются лишь на MMR или на тиомерсале, они даже теоретически не способны выявить связь, если предположить, что другие компоненты и другие вакцины тоже могут вызывать аутизм.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/052/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/052/</guid>
      <description>Исследования, которые цитируются чаще всего, в качестве доказательства, что вакцины не вызывают аутизм:
Madsen, 2002: Датское исследование, согласно которому, у привитых MMR риск аутизма был на 17% ниже, чем у непривитых. То есть вакцина имела защитный эффект от аутизма.
 Это исследование критикуется среди прочего здесь, где профессор эпидемиологии подсчитывает, что если предположить, что лишь 10% восприимчивы к регрессивному аутизму, то при таком дизайне исследования выяснится, что MMR ассоциирована с четырехкратным риском аутизма.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/053/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/053/</guid>
      <description>У авторов всех этих исследований есть конфликты интересов. Другие исследования MMR подробно анализируются здесь и здесь.
Напомню также, что Кокрейн, в своем систематическом обзоре MMR, отмечают, что клинические и пост-клинические исследования безопасности MMR по большему счету неадекватны.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/055/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/055/</guid>
      <description>Вакцинация MMR во время болезни ассоциирована с 17-кратным увеличением риска регрессивного аутизма. На данный момент CDC не считает, что легкая болезнь, такая как простуда или ветрянка является противопоказанием для вакцинации MMR или любой другой вакциной. Авторы полагают, что связь между вакцинацией во время болезни и аутизмом должна быть исследована далее, а нормативы, возможно, пересмотрены.
Если MMR во время легкой болезни увеличивает риск аутизма, может ли быть, что у некоторых детей заражение несколькими вирусами одновременно приводит к слишком сильному воспалению, и что MMR или MMRV, которые содержат 3-4 вируса, сами по себе тоже могут увеличивать риск аутизма по сравнению с одновалентной вакциной или естественным заболеванием?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/056/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/056/</guid>
      <description>20-летняя девушка получила в колледже вакцину от менингококка, и сразу после этого потеряла когнитивные навыки, потеряла умение читать и говорить, начала страдать от от звуков, запахов, света, прикосновений и даже от движения грудной клетки во время дыхания. У нее начались галлюцинации, она потеряла 20 кг, так как не могла есть, и появилось косоглазие. У нее был диагностирован аутизм. Она была госпитализирована, но врачи послали ее домой умирать. Она начала проходить детоксикацию, принимать витамин А и другие добавки и постепенно более-менее выздоровела.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A comparison of temporal trends in United States autism prevalence to trends in suspected environmental factors</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/016-a-comparison-of-temporal-trends-in-united-states-autism-prevalence-to-trends-in-suspected-environmental-factors/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/016-a-comparison-of-temporal-trends-in-united-states-autism-prevalence-to-trends-in-suspected-environmental-factors/</guid>
      <description>75-80% увеличения уровня аутизма не является следствием изменения критериев диагностики, а реальным увеличением заболеваемости.
Среди подозреваемых токсинов с аутизмом коррелируют полибромированные дифениловые эфиры (огнезащитные материалы, которыми сегодня наполняются почти все матрасы и диваны), алюминиевые адъюванты и глифосат.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A positive association found between autism prevalence and childhood vaccination uptake across the U.S. population</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/020-a-positive-association-found-between-autism-prevalence-and-childhood-vaccination-uptake-across-the-u.s.-population/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/020-a-positive-association-found-between-autism-prevalence-and-childhood-vaccination-uptake-across-the-u.s.-population/</guid>
      <description>Автор проанализировала охват вакцинации всех штатов США между 2001 и 2007 и обнаружила, что повышение охвата вакцинации на 1% ассоциировано с повышением уровня аутизма и нарушений речи на 1.7%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A prevalence estimate of pervasive developmental disorder among immigrants to Israel and Israeli natives- a file review study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/047-a-prevalence-estimate-of-pervasive-developmental-disorder-among-immigrants-to-israel-and-israeli-natives-a-file-review-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/047-a-prevalence-estimate-of-pervasive-developmental-disorder-among-immigrants-to-israel-and-israeli-natives-a-file-review-study/</guid>
      <description>У детей выходцев из Эфиопии, рожденных в Израиле, риск первазивного расстройства развития был немного ниже, чем у детей не-эфиопов. Но среди израильских детей, рожденных в Эфиопии, не было ни одного случая первазивного расстройства развития (среди 11,800 детей).
Авторы заключают, что роды в Израиле, индустриальной стране, являются маркером экологического риска аутизма.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Activation of the maternal immune system during pregnancy alters behavioral development of rhesus monkey offspring</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/031-activation-of-the-maternal-immune-system-during-pregnancy-alters-behavioral-development-of-rhesus-monkey-offspring/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/031-activation-of-the-maternal-immune-system-during-pregnancy-alters-behavioral-development-of-rhesus-monkey-offspring/</guid>
      <description>Mатеринская иммунная активация во время беременности у макак приводила к симптомам аутизма у их детенышей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aluminium in brain tissue in autism</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/026-aluminium-in-brain-tissue-in-autism/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/026-aluminium-in-brain-tissue-in-autism/</guid>
      <description>У аутистов в мозгу обнаружился очень высокий уровень алюминия. Судя по месту обнаружения алюминия, он попадает в мозг посредством лимфатической системы.
В этом исследовании отсутствовала контрольная группа, поскольку не нашлось подходящих образцов мозга. Поэтому авторы сравнивают уровень алюминия с обнаруженным в других исследованиях. Уровень алюминия в мозгу у молодых аутистов был выше, чем в мозгу у больных Альцгеймером пожилых людей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Assessment of Hair Aluminum, Lead, and Mercury in a Sample of Autistic Egyptian Children: Environmental Risk Factors of Heavy Metals in Autism</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/021-assessment-of-hair-aluminum-lead-and-mercury-in-a-sample-of-autistic-egyptian-children-environmental-risk-factors-of-heavy-metals-in-autism/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/021-assessment-of-hair-aluminum-lead-and-mercury-in-a-sample-of-autistic-egyptian-children-environmental-risk-factors-of-heavy-metals-in-autism/</guid>
      <description>Уровень алюминия в волосах у аутистов в 5 раз выше, чем у контрольной группы. Другие исследования о высоком уровне алюминия в волосах аутистов: [1] [2] [3] [4]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autistic disturbances of affective contact</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/004-autistic-disturbances-of-affective-contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/004-autistic-disturbances-of-affective-contact/</guid>
      <description>Впервые детский аутизм был описан в 1943 году. Автор, Лео Каннер, описывает 11 случаев неизвестного доселе заболевания. Ему сопутствуют такие симптомы как уход в себя, стремление к одиночеству, истерика, вербальные ритуалы, строгое соблюдения распорядка дня, обсессия, неуместные высказывания, эхолалия (неконтролируемое автоматическое повторение слов) и мания крутить круглые вещи. Эти дети не обращают внимания на людей, но интересуются предметами, особенно такими, которые можно крутить. От некоторых было впечатление безмолвной мудрости. Другие отличались хорошей механистической памятью и ранним развитием.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autistic syndrome (Kanner) and vaccination against smallpox</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/006-autistic-syndrome-kanner-and-vaccination-against-smallpox/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/006-autistic-syndrome-kanner-and-vaccination-against-smallpox/</guid>
      <description>Когда ребенок развивается нормально, а потом, в возрасте 12-24 месяцев теряет речь и социальные навыки — это называется регрессивный аутизм.
Первый случай, похожий на регрессивный аутизм, был описан еще в статье Каннера в 1943 году. Мальчик (случай №3) был привит от оспы в 12 месяцев. Примерно в это время у него началась ментальная регрессия, и он перестал подражать звукам. Конечно, с прививкой в статье его регрессия не связывается. Тем не менее, Каннер подчеркивает, что во всех 11 случаях аутичные признаки наблюдались у детей с рождения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brain IL-6 elevation causes neuronal circuitry imbalances and mediates autism-like behaviors</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/034-brain-il-6-elevation-causes-neuronal-circuitry-imbalances-and-mediates-autism-like-behaviors/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/034-brain-il-6-elevation-causes-neuronal-circuitry-imbalances-and-mediates-autism-like-behaviors/</guid>
      <description>У аутистов наблюдается повышенный уровень цитокина IL-6 в мозгу. Повышенный уровень IL-6 в мозгу у мышей вызывает у них аутистическое поведение.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>California Autism Prevalence Trends from 1931 to 2014 and Comparison to National ASD Data from IDEA and ADDM</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/012-california-autism-prevalence-trends-from-1931-to-2014-and-comparison-to-national-asd-data-from-idea-and-addm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/012-california-autism-prevalence-trends-from-1931-to-2014-and-comparison-to-national-asd-data-from-idea-and-addm/</guid>
      <description>Среди рожденных в 1931 году в Калифорнии аутизм был у 1 из 100,000. Среди рожденных в 2012-м — у 1 из 85.
Заболеваемость начала постепенно расти в 1940-х, и резко увеличивалась для рожденных в 1980-м, 1990-м и 2007-м.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Controversies surrounding mercury in vaccines: autism denial as impediment to universal immunisation</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/054-controversies-surrounding-mercury-in-vaccines-autism-denial-as-impediment-to-universal-immunisation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/054-controversies-surrounding-mercury-in-vaccines-autism-denial-as-impediment-to-universal-immunisation/</guid>
      <description>В 2004 году CDC опубликовало упоминаемое выше исследование (DeStefano), не обнаружившее связи между вакциной MMR и аутизмом. Уильям Томпсон, один из авторов, сознался впоследствии, что он и его коллеги обнаружили, что у афроамериканцев, получивших MMR до 36-месячного возраста, был повышен риск аутизма, но уничтожили доказательства, и не опубликовали эти данные.
Бриан Хукер, которому Томпсон в этом признался, проанализировал полные данные и обнаружил, что среди афроамериканцев MMR в возрасте младше 2-х лет, была ассоциирована с повышенным на 340% риском аутизма, по сравнению с привитыми после двухлетнего возраста.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Developmental regression and mitochondrial dysfunction in a child with autism</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/041-developmental-regression-and-mitochondrial-dysfunction-in-a-child-with-autism/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/041-developmental-regression-and-mitochondrial-dysfunction-in-a-child-with-autism/</guid>
      <description>Случай Ханы Полинг. 19-месячной девочке сделали серию прививок. Через 48 часов у нее поднялась температура, начался беспрерывный крик, раздражительность и вялость. Она стала часто просыпаться ночью, и перестала нормально подниматься по ступенькам. Следующие 3 месяца она была раздражительной, постепенно теряла навыки речи, и у нее начали появляться симптомы аутизма, такие как вращение, избегание взгляда, нарушение цикла сна и бодрствования, и персеверация на определенных телевизионных программах. В течение полугода у нее была диарея, слабый аппетит и она не набирала вес.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diagnostic Substitution for Intellectual Disability: A Flawed Explanation for the Rise in Autism</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/017-diagnostic-substitution-for-intellectual-disability-a-flawed-explanation-for-the-rise-in-autism/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/017-diagnostic-substitution-for-intellectual-disability-a-flawed-explanation-for-the-rise-in-autism/</guid>
      <description>Другие полагают, что эпидемия аутизма объясняется заменой диагноза с умственной отсталости на аутизм. Но это не так. Количество случаев умственной отсталости остается примерно одинаковым, тогда как количество аутистов растет экспоненциально.
Другие исследования, свидетельствующие о том, что эпидемия аутизма реальна, а не является следствием изменения критериев: [1] [2]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Do aluminum vaccine adjuvants contribute to the rising prevalence of autism?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/024-do-aluminum-vaccine-adjuvants-contribute-to-the-rising-prevalence-of-autism/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/024-do-aluminum-vaccine-adjuvants-contribute-to-the-rising-prevalence-of-autism/</guid>
      <description>Авторы проанализировали данные нескольких стран, и заключили, что чем больше в стране делают прививок с алюминием, тем больше в ней уровень аутизма.
В США увеличение количества аутистов коррелирует с увеличением использования алюминиевых адъювантов. (r=0.92, p&amp;lt;0.0001)
Авторы используют Hill&#39;s criteria, и заключают, что связь между алюминием в вакцинах и аутизмом вероятно причинно-следственная.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elevated maternal C-reactive protein and autism in a national birth cohort</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/028-elevated-maternal-c-reactive-protein-and-autism-in-a-national-birth-cohort/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/028-elevated-maternal-c-reactive-protein-and-autism-in-a-national-birth-cohort/</guid>
      <description>Повышенный уровень C-реактивного белка во время беременности ассоциирован с аутизмом у детей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emergence of autism spectrum disorder in children from simplex families: relations to parental perceptions of etiology</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/009-emergence-of-autism-spectrum-disorder-in-children-from-simplex-families-relations-to-parental-perceptions-of-etiology/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/009-emergence-of-autism-spectrum-disorder-in-children-from-simplex-families-relations-to-parental-perceptions-of-etiology/</guid>
      <description>Родители детей с регрессивным аутизмом обычно считают, что аутизм у их детей вызван вакцинами.
В другом исследовании обнаружилось, что родители, независимо от уровня образования или родительского опыта, были способны точно определить проблемы развития у детей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Environmental risk factors for autism: an evidence-based review of systematic reviews and meta-analyses</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/046-environmental-risk-factors-for-autism-an-evidence-based-review-of-systematic-reviews-and-meta-analyses/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/046-environmental-risk-factors-for-autism-an-evidence-based-review-of-systematic-reviews-and-meta-analyses/</guid>
      <description>По сравнению с генетическими исследованиями природы аутизма, исследования экологических факторов риска находятся в зачаточном состоянии, и имеют значительные методологические ограничения.
На исследования генетических факторов аутизма тратится в 10-20 раз больше денег, чем на исследования экологических факторов.
Почти все генетические факторы риска аутизма могут быть обнаружены у населения в целом. Из этого следует, что без экологического фактора генетический риск остается лишь риском, и аутизм не развивается.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Epidemiologic and Molecular Relationship Between Vaccine Manufacture and Autism Spectrum Disorder Prevalence</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/040-epidemiologic-and-molecular-relationship-between-vaccine-manufacture-and-autism-spectrum-disorder-prevalence/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/040-epidemiologic-and-molecular-relationship-between-vaccine-manufacture-and-autism-spectrum-disorder-prevalence/</guid>
      <description>Вакцины от краснухи и от гепатита А выращиваются на эмбриональных диплоидных клетках, и содержат остаточные фрагменты ДНК, в количествах, которые в десятки раз превышают нормативы FDA. Эти фрагменты ДНК могут спонтанно встраиваться в ДНК других клеток, что было доказано во многих экспериментах.
Вдобавок, вакцины, выращеные на линии диплоидных клеток WI-38, такие как MMR, краснуха и ветрянка, загрязнены человеческими эндогенными ретровирусами (HERVK). Недавние исследования показали, что транскрипты этих ретровирусов повышены в мозгу у больных шизофренией и биполярным расстройством, и в лейкоцитах аутистов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estimated Prevalence of Children With Diagnosed Developmental Disabilities in the United States, 2014-2016</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/011-estimated-prevalence-of-children-with-diagnosed-developmental-disabilities-in-the-united-states-2014-2016/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/011-estimated-prevalence-of-children-with-diagnosed-developmental-disabilities-in-the-united-states-2014-2016/</guid>
      <description>В 1970-м году в США аутизм встречался у 1 из 10,000 детей.
В 1987-м — у 1 из 3,000.
В 2007-м — у 1 из 91.
В 2012-м — у 1 из 68.
В 2014-м — у 1 из 45.
На 2016-й год 2.76% детей от 3 до 17 лет в США имеют расстройства аутистического спектра (1 из 36). У 6.99% (1 из 14) наблюдается нарушение развития.
У 10.2% детей диагностируется СДВГ (синдром дефицита внимания и гиперактивности), по сравнению с 6% в 1998-м.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Immunoexcitotoxicity as the central mechanism of etiopathology and treatment of autism spectrum disorders: A possible role of fluoride and aluminum</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/025-immunoexcitotoxicity-as-the-central-mechanism-of-etiopathology-and-treatment-of-autism-spectrum-disorders-a-possible-role-of-fluoride-and-aluminum/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/025-immunoexcitotoxicity-as-the-central-mechanism-of-etiopathology-and-treatment-of-autism-spectrum-disorders-a-possible-role-of-fluoride-and-aluminum/</guid>
      <description>Последовательная системная иммунная стимуляция может привести к хроническому воспалению мозга. Дети подвергаются такой последовательной иммунной стимуляции посредством растущего числа экологических токсинов, вакцин и стойких вирусных инфекций. Алюминий и фтор могут усугубить патологические проблемы за счет увеличения эксайтотоксичности и воспаления. Долгосрочные эффекты этих токсинов имеют влияние, похожее на симптомы РАС. Их синергетическое действие в комплексах AlFх может влиять на нейроразвитие и функции ЦНС в значительно меньших концентрациях, чем алюминий и фтор по отдельности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impact of environmental factors on the prevalence of autistic disorder after 1979</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/039-impact-of-environmental-factors-on-the-prevalence-of-autistic-disorder-after-1979/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/039-impact-of-environmental-factors-on-the-prevalence-of-autistic-disorder-after-1979/</guid>
      <description>Авторы проанализировали данные о заболеваемости аутизмом с 1970 года в США, Западной Австралии, Великобритании и Дании, и обнаружили, что наклон графика роста заболеваемости возрастал именно в то время, когда в календарь прививок добавлялись вакцины, выращенные на человеческих диплоидных клетках (краснуха, MMR-II, ветрянка, и гепатит А).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inflammatory responses to trivalent influenza virus vaccine among pregnant women</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/027-inflammatory-responses-to-trivalent-influenza-virus-vaccine-among-pregnant-women/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/027-inflammatory-responses-to-trivalent-influenza-virus-vaccine-among-pregnant-women/</guid>
      <description>У беременных женщин, которых привили от гриппа, был значительно повышен уровень C-реактивного белка (маркер воспаления) в течение как минимум двух дней после вакцинации. Воспаление во время беременности повышает риск преэклампсии и преждевременных родов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Is exposure to aluminium adjuvants associated with social impairments in mice? A pilot study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/022-is-exposure-to-aluminium-adjuvants-associated-with-social-impairments-in-mice-a-pilot-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/022-is-exposure-to-aluminium-adjuvants-associated-with-social-impairments-in-mice-a-pilot-study/</guid>
      <description>Новорожденные мыши, которым вкололи гидроксид алюминия, в количестве, эквивалентном тому что получают дети с прививками, демонстрировали впоследствии пониженный социальный интерес. Эти мыши также хуже набирали вес, что было продемонстрировано и в других исследованиях.
Период полувыведения энтерального алюминия сравнительно быстрый (примерно 24 часа). Алюминий в адъювантах, однако, выводится намного медленнее, из-за его высокой аффинности к различным антигенам.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leo Kanner, Hans Asperger, and the discovery of autism</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/005-leo-kanner-hans-asperger-and-the-discovery-of-autism/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/005-leo-kanner-hans-asperger-and-the-discovery-of-autism/</guid>
      <description>Каннер, вероятно, украл первооткрытие аутизма у Ганса Аспергера, венского педиатра, который хотя и опубликовал статью, где он описывал детей с похожими симптомами, через год после Каннера, проводил лекции о них еще в 1938-м. Каннер отрицал, что он знал о работе Аспергера, но это, скорее всего, неправда, так как главный диагност в клинике Аспергера перешёл работать к Каннеру в 1938-м году.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Low-grade inflammation decreases emotion recognition - Evidence from the vaccination model of inflammation</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/029-low-grade-inflammation-decreases-emotion-recognition-evidence-from-the-vaccination-model-of-inflammation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/029-low-grade-inflammation-decreases-emotion-recognition-evidence-from-the-vaccination-model-of-inflammation/</guid>
      <description>Прививка от брюшного тифа вызывает системное воспаление низкой интенсивности. Уровень цитокина IL-6 (провоспалительные цитокины, выделяемые клетками Th2) поднимается на 400%, но без повышения температуры и каких-либо симптомов болезни.
Это системное воспаление значительно понижает способность интерпретировать психическое состояние других людей. Авторы заключают, что системное воспаление может способствовать социально-когнитивному дефициту. В других исследованиях также было выявлено, что людям с воспалением социальные взаимодействия даются труднее.
В этом исследовании уровень IL-6 повышался лишь в 5 раз (эта вакцина не содержит алюминий).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maternal immune activation alters fetal brain development through interleukin-6</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/030-maternal-immune-activation-alters-fetal-brain-development-through-interleukin-6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/030-maternal-immune-activation-alters-fetal-brain-development-through-interleukin-6/</guid>
      <description>Беременным крысам вкололи цитокин IL-6, и у крысят наблюдались симптомы аутизма.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neonatal vaccination with bacillus Calmette-Guérin and hepatitis B vaccines modulates hippocampal synaptic plasticity in rats</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/036-neonatal-vaccination-with-bacillus-calmette-gu%C3%A9rin-and-hepatitis-b-vaccines-modulates-hippocampal-synaptic-plasticity-in-rats/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/036-neonatal-vaccination-with-bacillus-calmette-gu%C3%A9rin-and-hepatitis-b-vaccines-modulates-hippocampal-synaptic-plasticity-in-rats/</guid>
      <description>Вакцина от гепатита В (которая содержит алюминий), вколотая новорожденным крысятам, тоже повышает уровень IL-6 в гиппокампе, тогда как БЦЖ его понижает. Уровень IL-6 был повышен не сразу, а во взрослом возрасте.
В другом исследовании той же группы, о котором я уже упоминал, сообщается, что у привитых в младенчестве от гепатита В мышей, в зрелом возрасте наблюдались нейроповеденческие нарушения из-за провоспалительных процессов в гиппокампе, индуцированными уклоном иммунной системы в Th2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neuroglial activation and neuroinflammation in the brain of patients with autism</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/033-neuroglial-activation-and-neuroinflammation-in-the-brain-of-patients-with-autism/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/033-neuroglial-activation-and-neuroinflammation-in-the-brain-of-patients-with-autism/</guid>
      <description>Авторы проанализировали ткани мозга аутистов, и обнаружили у них активные нейровоспалительные процессы в мозгу. (Эти люди умерли не от инфекции, а от инфарктов и других причин.) Еще: [1]
Повышенные воспалительные процессы в мозгу (микроглиевая активация) были обнаружены также у живых аутистов. Авторы заключают, что аутизм вызывается аномалиями в иммунной системе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Onset patterns in autism: Variation across informants, methods, and timing</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/008-onset-patterns-in-autism-variation-across-informants-methods-and-timing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/008-onset-patterns-in-autism-variation-across-informants-methods-and-timing/</guid>
      <description>Согласно последним исследованиям 88% случаев аутизма имеют регрессивную форму. Авторы заключают, что регрессивный аутизм это скорее правило, а не исключение.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perinatal Immune Activation Produces Persistent Sleep Alterations and Epileptiform Activity in Male Mice</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/032-perinatal-immune-activation-produces-persistent-sleep-alterations-and-epileptiform-activity-in-male-mice/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/032-perinatal-immune-activation-produces-persistent-sleep-alterations-and-epileptiform-activity-in-male-mice/</guid>
      <description>Иммунная активация у мышей, через несколько дней после рождения, приводила к симптомам похожим на аутизм и на другие нейропсихические заболевания.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pilot comparative study on the health of vaccinated and unvaccinated 6- to 12- year old U.S. children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/003-pilot-comparative-study-on-the-health-of-vaccinated-and-unvaccinated-6-to-12-year-old-u.s.-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/003-pilot-comparative-study-on-the-health-of-vaccinated-and-unvaccinated-6-to-12-year-old-u.s.-children/</guid>
      <description>Нет, не совсем так. На самом деле одно исследование, сравнивающие привитых и полностью непривитых, всё же было опубликовано в 2017 году, и в нем обнаружилось, что привитые заболевают аутизмом в 4 раза чаще непривитых.
У этого исследования много недостатков. Оно было ретроспективным, основанным на анонимных опросах, и в нем участвовали лишь 405 привитых и 261 непривитых детей на домашнем обучении. Однако других подобных исследований пока еще не проводилось.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Selective induction of IL-6 by aluminum-induced oxidative stress can be prevented by selenium</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/035-selective-induction-of-il-6-by-aluminum-induced-oxidative-stress-can-be-prevented-by-selenium/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/035-selective-induction-of-il-6-by-aluminum-induced-oxidative-stress-can-be-prevented-by-selenium/</guid>
      <description>Алюминий повышает уровень IL-6 у крыс (и понижает уровень глутатиона). Селен предотвращает этот процесс, если его давать совместно с алюминием.
Уровень IL-6 повышается также при оральном приеме алюминия.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The putative role of environmental aluminium in the development of chronic neuropathology in adults and children. How strong is the evidence and what could be the mechanisms involved?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/023-the-putative-role-of-environmental-aluminium-in-the-development-of-chronic-neuropathology-in-adults-and-children.-how-strong-is-the-evidence-and-what-could-be-the-mechanisms-involved/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/023-the-putative-role-of-environmental-aluminium-in-the-development-of-chronic-neuropathology-in-adults-and-children.-how-strong-is-the-evidence-and-what-could-be-the-mechanisms-involved/</guid>
      <description>Имеются веские свидетельства того, что вакцинация может ускорить переход субклинических аутоиммунных состояний в симптоматические, в течение 30 дней после прививки.
Воздействие алюминия связано с образованием провоспалительных цитокинов и с развитием хронического окислительного стресса, митохондриальной дисфункции и активации или дисфункции микроглий (клеток иммунной системы в мозг). Эти изменения, в свою очередь, связаны с расстройствами аутистического спектра.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trends in the prevalence of developmental disabilities in US children, 1997-2008</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/014-trends-in-the-prevalence-of-developmental-disabilities-in-us-children-1997-2008/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/014-trends-in-the-prevalence-of-developmental-disabilities-in-us-children-1997-2008/</guid>
      <description>На 2008-й год нарушения развития наблюдались у 1 из 6 детей в США. Эти нарушения включают в себя РАС, СДВГ, ДЦП, расстройства обучения и т.д.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unanswered questions from the vaccine injury compensation program: a review of compensated cases of vaccine-induced brain injury</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/044-unanswered-questions-from-the-vaccine-injury-compensation-program-a-review-of-compensated-cases-of-vaccine-induced-brain-injury/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/044-unanswered-questions-from-the-vaccine-injury-compensation-program-a-review-of-compensated-cases-of-vaccine-induced-brain-injury/</guid>
      <description>Авторы проанализировали 1300 рассмотренных в суде случаев компенсации ПВО, и обнаружили, что несмотря на то, что официально вакцины не вызывают аутизм, и коллективный иск был отклонен, как минимум в 83 случаях компенсация была выплачена аутистам. Большинство судебных дел с выплатами компенсаций засекречены, поэтому для обнаружения этих случаев была создана группа, которая обзванила людей, обратившихся в вакцинный суд.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Validation of the phenomenon of autistic regression using home videotapes</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/007-validation-of-the-phenomenon-of-autistic-regression-using-home-videotapes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/007-validation-of-the-phenomenon-of-autistic-regression-using-home-videotapes/</guid>
      <description>В 1987 году, в половине случаев аутизма, он был регрессивный. Однако вплоть до середины 2000-х годов велись споры, существует ли регрессивный аутизм на самом деле, или же просто родители так идеализируют своих детей, что не обращают внимания на ранние симптомы аутизма. В этом исследовании авторы проанализировали домашние видеокассеты и заключили, что регрессивный аутизм действительно существует.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Аutologous cord blood infusions are safe and feasible in young children with autism spectrum disorder: results of a single-center phase I open-label trial</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/048-%D0%B0utologous-cord-blood-infusions-are-safe-and-feasible-in-young-children-with-autism-spectrum-disorder-results-of-a-single-center-phase-i-open-label-trial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/048-%D0%B0utologous-cord-blood-infusions-are-safe-and-feasible-in-young-children-with-autism-spectrum-disorder-results-of-a-single-center-phase-i-open-label-trial/</guid>
      <description>Авторы выдвинули гипотезу, что стволовые клетки, содержащиеся в пуповинной крови, могут подавить воспаление, которое наблюдается в мозгу у аутистов. Они вкололи внутривенно аутистам их собственную пуповинную кровь, сохраненную во время рождения. У детей наблюдалось существенное улучшение симптомов.
Если собственные стволовые клетки аутистов, содержащиеся в их крови при рождении, могут улучшить симптомы аутизма — это, возможно, свидетельствует о том, что аутизм — это не врожденное и не генетическое заболевание.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>