<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>מוות בעריסה on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/diseases/%D7%9E%D7%95%D7%95%D7%AA-%D7%91%D7%A2%D7%A8%D7%99%D7%A1%D7%94/</link>
    <description>Recent content in מוות בעריסה on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/diseases/%D7%9E%D7%95%D7%95%D7%AA-%D7%91%D7%A2%D7%A8%D7%99%D7%A1%D7%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/032/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/032/</guid>
      <description>להן הנתונים של ה-CDC. בארה&amp;rdquo;ב שיעור המוות בעריסה ירד משמעותית משנת 1992. לעומת זאת, אם מחשיבים את כל הסיבות למוות בלתי צפוי, רואים ששיעורם פחת ב-30% עד אמצע שנות ה-90 ומאז כמעט ולא השתנה. אינדיאנים ואפרו-אמריקאים מתים מסיבות בלתי צפויות פי 2 מלבנים ופי 5 מאסיאתים. שיעור תמותת תינוקות מחנק במיטה גדל פי 10 מאז שנות ה-90 על אף שההמלצה להשכיב את התינוקות על הגב הייתה אמורה להפחית את התמותה מחנק.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/039/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/039/</guid>
      <description>שימוש חוזר במזרן נקשר לסיכון מוגבר פי שלושה למוות בעריסה. הסיכון היה גבוה עוד יותר אם המזרן הגיע ממשפחה אחרת. עוד: [1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/040/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/040/</guid>
      <description>בשבדיה נמצאה קורלציה בין שיעור מקרי מוות בעריסה ורמת חנקות במים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/043/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/043/</guid>
      <description>פעוט בן 18 חודשים חוסן ב-MMR, למרות שהיה חולה. הוא מת כעבור עשרה ימים. הפתולוג מצא כי מותו של הילד לא קשור לחיסון, שכן הסימפטומים שלו הופיעו מהר מדי לאחר החיסון מכדי להיות קשורים אליו, והילד פשוט מת ממוות בעריסה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A modified self-controlled case series method to examine association between multidose vaccinations and death</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/021-a-modified-self-controlled-case-series-method-to-examine-association-between-multidose-vaccinations-and-death/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/021-a-modified-self-controlled-case-series-method-to-examine-association-between-multidose-vaccinations-and-death/</guid>
      <description>החוקרים ניתחו 300 מקרי מוות בגרמניה בשיטה סטטיסטית חדשה, ומצאו כי המנה הרביעית של חיסון מחומש או משושה קשורה לעליה של פי 16 בסיכון למוות בעריסה. כל מנת חיסון נקשרה לסיכון מוגבר פי 2 למוות בעריסה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Defining the sudden infant death syndrome</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/033-defining-the-sudden-infant-death-syndrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/033-defining-the-sudden-infant-death-syndrome/</guid>
      <description>בשנת 1991 ההגדרה של מוות בעריסה השתנתה. לפני זה, למשל, ניתוח לאחר המוות וחקירת מקום המוות לא נדרשו והיום הם הכרחיים. נוסף לכך, נדרש לברר את ההיסטוריה הרפואית של התינוק ושל משפחתו. למרות כל זאת, משתמשים בהגדרה החדשה רק ב-35% מהמקרים, ב-7% מהמקרים משתמשים בהגדרה של שנת 1969 ובשאר המקרים לא ברור באיזה הגדרה משתמשים. במיסיסיפי שיעור מקרי מוות בעריסה גבוה פי 12 מאשר בניו יורק. במדינות מסוימות החוקרים לא משתמשים כלל בהגדרת &amp;ldquo;מוות בעריסה&amp;rdquo; כסיבת מוות, אם יש חשד לכל סיבה אחרת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diphtheria-tetanus-pertussis immunization and sudden infant death syndrome</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/005-diphtheria-tetanus-pertussis-immunization-and-sudden-infant-death-syndrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/005-diphtheria-tetanus-pertussis-immunization-and-sudden-infant-death-syndrome/</guid>
      <description>התמותה ממוות בעריסה בשלושה ימים לאחר חיסון DTP הייתה פי 7.3 גבוהה יותר מאשר בתקופה של שלושים ימים לאחר החיסון. התמותה פחתה בהדרגה במשך ארבעה שבועות לאחר החיסון. התמותה בחודש הראשון הייתה גבוהה פי 2.9 מאשר בחודש לאחר מכן.
אבל התמותה של הלא מחוסנים הייתה גבוהה פי 6.5 מאשר של המחוסנים. המסקנה הוסקה על סמך 6 מקרים של ילדים לא מחוסנים. לארבעה מתוכם היו אימהות חד הוריות, שלוש אימהות היו מובטלות, שתיים קיבלו ביטוח לאומי ולפחות במשפחה אחת הייתה אלימות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elevated serum concentrations of beta-tryptase, but not alpha-tryptase, in Sudden Infant Death Syndrome</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/022-elevated-serum-concentrations-of-beta-tryptase-but-not-alpha-tryptase-in-sudden-infant-death-syndrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/022-elevated-serum-concentrations-of-beta-tryptase-but-not-alpha-tryptase-in-sudden-infant-death-syndrome/</guid>
      <description>בתא-טריפטאזה הוא אנזים המופרש מתאי מאסטוציט (אחד מסוגי תאי הדם הלבנים). אנזים זה הוא סמן של הלם אנפילקטי. החוקרים ניתחו את הפלזמה של תינוקות שמתו עם אבחנה של מוות בעריסה ומצאו כי רמות הבתא-טריפטאזה שלהם היו גבוהות משמעותית מאלו של תינוקות שמתו עם אבחנה אחרת. הם מסיקים כי ייתכן והסיבה למוות בעריסה הוא הלם אנפליקטי. עוד: [1] [2]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Infanrix hexa and sudden death: a review of the periodic safety update reports submitted to the European Medicines Agency</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/029-infanrix-hexa-and-sudden-death-a-review-of-the-periodic-safety-update-reports-submitted-to-the-european-medicines-agency/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/029-infanrix-hexa-and-sudden-death-a-review-of-the-periodic-safety-update-reports-submitted-to-the-european-medicines-agency/</guid>
      <description>היצרן של אינפנריקס הקסה (GSK) מוסר דיווחים תקופתיים חסויים ל-EMA, בהם מנתחים את מספר מקרי המוות שקרו לאחר מתן החיסון ומראים גם כי מספר זה נמוך מהצפוי בהתפלגות אקראית.
החוקרים ניתחו שלושה מהדיווחים הנ&amp;rdquo;ל (15,16,19), אשר נהיו נגישים לציבור הודות לבית המשפט האיטלקי. הם גילו כי מקרי המוות שדווחו בדיווח מספר 16 נמחקו מדיווח מספר 19. אם סופרים את מקרי המוות שדווחו בדוח מספר 16, רואים כי מספר מקרי המוות במשך 4 ימים לאחר מתן החיסון לילדים מעל גיל שנה גבוה באופן משמעותי ממה שהיה צפוי שיקרה באופן אקראי.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Infant mortality rates regressed against number of vaccine doses routinely given: Is there a biochemical or synergistic toxicity?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/031-infant-mortality-rates-regressed-against-number-of-vaccine-doses-routinely-given-is-there-a-biochemical-or-synergistic-toxicity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/031-infant-mortality-rates-regressed-against-number-of-vaccine-doses-routinely-given-is-there-a-biochemical-or-synergistic-toxicity/</guid>
      <description>עד תחילת תכנית החיסונים הנוכחית, מקרי מוות בעריסה היו עד כדי כך נדירים שהם לא הוזכרו בנתונים הסטטיסטיים של תמותת תינוקות. מבצעי חיסונים לאומיים התחילו בארה&amp;rdquo;ב בשנות ה-60. לראשונה בהיסטוריה, מרבית ילדי ארה&amp;rdquo;ב היו צריכים לקבל כמה מנות חיסון. זמן קצר לאחר מכן, בשנת 1969, הופיע מונח רפואי חדש - &amp;ldquo;תסמונת מוות בעריסה&amp;rdquo;. בשנות ה-80 מוות בעריסה הפך לגורם מוות מוביל בקרב תינוקות.
ב-1992 האקדמיה האמריקאית לרפואת ילדים השיקה קמפיין בשם &amp;ldquo;Back to Sleep&amp;rdquo; אשר עודד הורים להשכיב את התינוקות על הגב ולא על הבטן.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Possible temporal association between diphtheria-tetanus toxoid-pertussis vaccination and sudden infant death syndrome</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/006-possible-temporal-association-between-diphtheria-tetanus-toxoid-pertussis-vaccination-and-sudden-infant-death-syndrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/006-possible-temporal-association-between-diphtheria-tetanus-toxoid-pertussis-vaccination-and-sudden-infant-death-syndrome/</guid>
      <description>התחסנות ב-DTP וביקורים אצל רופא נקשרו למוות בעריסה בלוס אנג&amp;rsquo;לס. 6 מתוך 27 ילדים נפטרו בתוך 24 שעות ממועד מתן החיסון ו-17 נוספים נפטרו בשבוע הראשון מאז מתן החיסון.
המחקר הזה היה נתון לביקורת מאחר ומחברו לא לקח בחשבון כי תקופת הסיכון המוגבר למוות בעריסה חופפת לתקופת מתן החיסונים ולאחר מכן הסיכון יורד בחדות. לכן ייתכן כי זה מקרי לחלוטין, שתינוקות מתו הכי הרבה ביום הראשון או בשבוע הראשון לאחר החיסון.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Possible temporal association between diphtheria-tetanus toxoid-pertussis vaccination and sudden infant death syndrome</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/039-possible-temporal-association-between-diphtheria-tetanus-toxoid-pertussis-vaccination-and-sudden-infant-death-syndrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/039-possible-temporal-association-between-diphtheria-tetanus-toxoid-pertussis-vaccination-and-sudden-infant-death-syndrome/</guid>
      <description>בלוס אנג&amp;rsquo;לס נמצא קשר בין חיסון ה-DTP לבין מוות בעריסה.
נמצא גם קשר בין כמות ביקורים אצל רופא למוות בעריסה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simultaneous sudden infant death syndrome</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/016-simultaneous-sudden-infant-death-syndrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/016-simultaneous-sudden-infant-death-syndrome/</guid>
      <description>שתי תאומות (3.5 חודשים) קיבלו את המנה השנייה של DTP ו-OPV ומנה ראשונה של הפטיטיס B. הן העלו חום וקיבלו אקמול להורדת חום. יומיים לאחר מכן, שתיהן נפטרו בשנתן בזמן ששכבו על הגב. נקבע שמותן לא קשור לחיסון ושהן נפטרו מסיבה לא ידועה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simultaneous sudden infant death syndrome: case report</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/018-simultaneous-sudden-infant-death-syndrome-case-report/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/018-simultaneous-sudden-infant-death-syndrome-case-report/</guid>
      <description>תאומים בני שנתיים נפטרו באופן פתאומי לאחר חיסון. חיסונים לא נקשרו למוות ומותם הוגדר כמוות בעריסה.
כאן מתואר מקרה של תאומים בני 3 חודשים שנפטרו ביחד חמישה ימים לאחר חיסון. הם קיבלו בו זמנית את החיסונים של גיל 3 חודשים ושל גיל חודש וחצי. סיבת המוות - מוות בעריסה.
כאן מתואר מקרה מוות בעריסה של תאומים בני חודשיים וחצי, שבועיים לאחר חיסון
כאן מתואר מקרה מוות בעריסה של תאומים בני חודשיים 18 ימים לאחר חיסון.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sudden and unexpected deaths after the administration of hexavalent vaccines</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/019-sudden-and-unexpected-deaths-after-the-administration-of-hexavalent-vaccines/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/019-sudden-and-unexpected-deaths-after-the-administration-of-hexavalent-vaccines/</guid>
      <description>מחברי המחקר בדקו את התמותה לאחר חיסון משושה (אינפנריקס הקסה והקסואק) בגרמניה. לילדים בשנתם השנייה, התמותה במשך 24 שעות לאחר מתן חיסון הקסואק הייתה גבוהה פי 31 מהמצופה. החוקרים מציינים כי כמות מקרי מוות בעריסה שקרו כמה ימים לאחר מתן החיסון ככל הנראה גבוהה יותר במציאות, מאחר והמקרים הללו לא דווחו למכון פול ארליך (המכון מתעד את מקרי תופעות הלוואי מחיסונים). למשל, מתוך שישה מקרים של מוות בעריסה שקרו במהלך שבועיים לאחר החיסון המשושה, דווח רק מקרה אחד, שקרה במהלך 24 שעות ממתן החיסון.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sudden infant death following hexavalent vaccination: a neuropathologic study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/028-sudden-infant-death-following-hexavalent-vaccination-a-neuropathologic-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/028-sudden-infant-death-following-hexavalent-vaccination-a-neuropathologic-study/</guid>
      <description>11.8% מתוך 110 מקרי מוות בעריסה קרו תוך שבוע מתן החיסון המשושה (אינפנריקס הקסה והקסואק). החוקרים מניחים כי מרכיבים מסוימים בחיסון המשושה יכולים בקלות לחדור את המחסום דם-מח, אשר בחודשים הראשונים עדיין חדיר, ויכולים לגרום לשינויים מולקולריים ב-DNA, RNA וחלבוני מוח המסדירים את התפקודים ההכרחיים לחיים. בעקבות כך נגרם כשל נשימתי חמור אצל תינוקות שיש להם נטייה לכך. החוקרים מציינים כי הרעילות של אלומיניום, כולל היכולת שלו לחדור את המחסום דם-מוח וליצור שינויים דלקתיים וניווניים, הוכחה מעשית במחקר.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sudden unexpected deaths and vaccinations during the first two years of life in Italy: a case series study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/020-sudden-unexpected-deaths-and-vaccinations-during-the-first-two-years-of-life-in-italy-a-case-series-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/020-sudden-unexpected-deaths-and-vaccinations-during-the-first-two-years-of-life-in-italy-a-case-series-study/</guid>
      <description>בניגוד למחקר הקודם, במחקר הזה, שבוצע באיטליה על 3 מיליון תינוקות, לא נמצא קשר בין החיסון המשושה למוות בעריסה בשנתם השניה לחיים. אך נמצא כי הסיכון למוות בעריסה בשבוע הראשון לאחר מתן הקסואק היה גבוה פי 2.8, הסיכון לאחר מתן חיסון משושה כלשהו היה גבוה פי 2.2, והסיכון למוות בעריסה לאחר מתן מנה ראשונה של חיסון כלשהו היה גבוה פי 1.5.
בתור קבוצת ביקורת, שימשו אותם ילדים בתקופה לפני מתן החיסון וב-14 ימים לאחר מתן החיסון.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The True Story of Pertussis Vaccination: A Sordid Legacy?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/005-the-true-story-of-pertussis-vaccination-a-sordid-legacy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/005-the-true-story-of-pertussis-vaccination-a-sordid-legacy/</guid>
      <description>מאמר ארוך המוקדש בעיקר להיסטוריה של חיסונים נגד שעלת, אבל לא רק. מי שמחזיק בדיעה שהמטרה העיקרית של חברות התרופות היא לייצר תכשירים יעילים ובטוחים עלול להתאכזב מאוד. המאמר מומלץ לקריאה בשלמותו.
רעלן השעלת הינו אחד מרכיבי החיסון. הרעלן מקל על פתיחת מחסום דם-מוח, מה מאפשר לרעלן עצמו וכן לרעלנים ופתוגנים נוספים לחדור אל המוח. רעלן השעלת הוא גם רעלן עצבי.
עוד בשנות ה-30 של המאה הקודמת היה ידוע שחיסון ה-DTP מאוד מסוכן וגורם לתופעות לוואי נוירולוגיות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unexplained cases of sudden infant death shortly after hexavalent vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/025-unexplained-cases-of-sudden-infant-death-shortly-after-hexavalent-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/025-unexplained-cases-of-sudden-infant-death-shortly-after-hexavalent-vaccination/</guid>
      <description>מתוך שישה מקרי מוות בעריסה שהתרחשו תוך 48 שעות ממתן החיסון המשושה, שבוצעה להם נתיחה לאחר המוות במכון במינכן, חמישה חוסנו בחיסון הקסואק ואחד חוסן בחיסון אינפנריקס הקסה. בנוסף לפגיעות נוירו-פתולוגיות והיסטולוגיות, לכולם הייתה בצקת מוחית יוצאת דופן. גידול במשקל המוח שנגרם מבצקת או מהיפרמיה (התמלאות יתר של כלי הדם), נצפה בעיקר לאחר חיסון ה-DTP. רמות מאוד גבוהות של האנזים בתא-טריפטאזה נצפו אצל שניים מתוך שלושה שנבדקו. החוקרים מסכמים כי לאחר כניסת החיסון המשושה, מספר מקרי מוות בעריסה שקורים מיד לאחר החיסון גדל פי 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccination and cot deaths in perspective</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/017-vaccination-and-cot-deaths-in-perspective/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/017-vaccination-and-cot-deaths-in-perspective/</guid>
      <description>שני תאומים נפטרו תוך שלוש שעות ממתן חיסון DTP. החוקרים קבעו כי הם במקרה מתו לאחר החיסון, ולפי החשבון שלהם, בבריטניה ימותו כל שנה 9 תינוקות באופן מקרי תוך 24 שעות ממועד ההתחסנות ושלתאומים הסיכון גבוה יותר פי שלוש. הם מציינים שמספר מקרי המוות לא מגיע למספר הצפוי. בעשרים השנים האחרונות דווחו רק 6 מקרי מוות לאחר מתן חיסון ה-DTP אבל ככל הנראה היו עוד מקרים. במהלך 14 חודשים לאחר המקרה הזה שהושם באור הזרקורים, נרשמו עוד חמישה מקרי מוות שקרו תוך 24 שעות ממועד מתן החיסון.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccination and unexplained sudden death risk in Taiwanese infants</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/009-vaccination-and-unexplained-sudden-death-risk-in-taiwanese-infants/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/009-vaccination-and-unexplained-sudden-death-risk-in-taiwanese-infants/</guid>
      <description>במרץ 1992 9 תינוקות נפטרו בטאיוואן במהלך 36 שעות לאחר מתן החיסון. 7 מתוכם קיבלו חיסון מאצווה אחת (האצווה הכילה 58% מכלל החיסונים שניתנו באותה תקופה). המקרה גרם לרשויות להשהות את מתן החיסונים מאותה אצווה.
החוקרים בחנו מקרי מוות בעריסה בטאיוואן בין השנים 1996-2013 וקבעו כי הסיכון למוות בעריסה לאחר מתן חיסון DTP גבוה ב-60% אצל בנות במהלך יומיים לאחר מתן החיסון. מסקנתם של החוקרים הייתה כי החיסון ככל הנראה רק זירז את מותן של הבנות שגם ככה נועדו למות, רק כמה ימים מאוחר יותר.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>