<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>חצבת on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/</link>
    <description>Recent content in חצבת on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Sep 2017 09:05:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/001/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/001/</guid>
      <description>חצבת היא ללא ספק סיפור האימה הגדול ביותר. אם להאמין לאמצעי התקשורת אזי החצבת מסוכנת הרבה יותר מאבולה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/002/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/002/</guid>
      <description>הנה סרטון קצר עם קטעים מתוכניות טלויזיה של שנות ה-50 וה-60, מהם ניתן להתרשם מהתפיסה של חצבת בזמנים שלפני החיסון. די דומה לתפיסה של אבעבועות רוח לפני 20 שנה. כמובן שבימינו, כשקיים החיסון, גם אבעבועות רוח הופכת משנה לשנה למחלה יותר ויותר מסוכנת ואפילו לפי מקורות מסויימים לקטלנית. כך קרה גם עם החצבת.
הסרטון המעניין הזה מנתח את תהליך השינוי של תפיסת החצבת.
חצבת מסוכנת במצבים של תת תזונה ומחסור בויטמין A, ולכן היא אכן הייתה קטלנית במאה ה-19 ובמחצית הראשונה של המאה ה-20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/005/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/005/</guid>
      <description>בשנת 1966 תכננו למגר את החצבת תוך שנה אחת. אז הניחו שמספיק ש-55% מהאוכלוסיה יהיו חסינים מפני חצבת כדי ליצור חסינות עדר. אך לקראת 1980 התברר שהחיסון גרם רק לכך שבמקום ילדים התחילו לחלות מתבגרים ומבוגרים. זמן קצר לאחר מכן התחילו לחלות גם תינוקות מתחת לגיל שנה, דבר שכמעט ולא היה קיים בעידן שלפני החיסון. זאת בשל העובדה שהתינוקות נולדו לאימהות שחוסנו בילדותן ולא חלו בחצבת באופן טבעי, ולכן לא יכלו להעביר לילדיהן את החסינות הראשונית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/006/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/006/</guid>
      <description>בשנת 1978 שוב תיכננו למגר את החצבת, הפעם כבר תוך 4 שנים. ב-1989 התברר שמשהו לא עבד כמצופה בחיסון חצבת ישן, ורק ב-1980 החל שימוש בחיסון &amp;ldquo;הנכון&amp;rdquo;. אם כי גם החיסון החדש לא הוביל למיגור החצבת, ולכן ב-1989 החליטו להוסיף עוד מנה. כמו כן התברר שלגמרי יתכנו התפרצויות חצבת בבתי ספר בהם 100% מהילדים היו מחוסנים עם קבלות. ב-CDC לא ידעו לתת הסבר לתופעה זו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/008/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/008/</guid>
      <description>חיסון חצבת כמעט תמיד ניתן כחלק מחיסון משולש MMR (יחד עם אדמת וחזרת) או חיסון מרובע MMRV (הכולל גם אבעבועות רוח). חיסון חצבת נפרד לא מיוצר כיום במדינות מפותחות, למרות שהוא עדיין קיים במדינות מסוימות. ביפן קיים חיסון חצבת+אדמת, ללא חזרת. בד&amp;quot;כ החיסון ניתן בשתי מנות, בגיל 12 חודשים ובכיתה א&amp;rsquo;.
בניגוד לחיסונים המומתים החיסון לחצבת הוא חיסון המכיל אנטיגן חי. חיסונים &amp;ldquo;חיים&amp;rdquo; יעילים הרבה יותר מחיסונים &amp;ldquo;מומתים&amp;rdquo;, ולכן אינם דורשים תוספת אלומיניום.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/009/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/009/</guid>
      <description>חיסון חצבת ראשון היה חיסון מומת, אבל לאחר מספר שנים של שימוש מאסיבי התברר כי הוא גורם לתחלואת חצבת לא טיפוסית, וגם לדלקות ריאות ולאנצפלופאתיה. החיסונים המוחלשים הראשונים היו כה חזקים שנאלצו להזריק אימונוגלובולינים ביחד עם החיסון, וב-1965 וב-1967 החיסון &amp;ldquo;הוחלש&amp;rdquo; שוב ושוב.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/010/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/010/</guid>
      <description>מה זה בכלל אומר &amp;ldquo;חיסון מוחלש&amp;rdquo;? איך בדיוק ניתן להחליש נגיף כדי שיהפוך ללא מידבק מבלי להמיתו? לשם כך, הנגיף מותאם לחיים בתאים לא אנושיים, וכתוצאה מכך הוא עובר מוטציה, ונעשה פחות מותאם לבני האדם.
הנה לדוגמה תרשים של תהליך היצור של נגיף לחיסון חזרת:
ראשית, מבודדים מאדם חולה את הזן פראי של הנגיף. לאחר מכן מעבירים אותו באופן סדרתי דרך תאי כליות עובריים, ואחרי זה מעבירים את הנגיף לתאי כליות של קופים ירוקים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/026/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/026/</guid>
      <description>כמו שקרה גם עם מחלות אחרות, עם הופעת החיסון הגדרת החצבת הצטמצמה. אם לפני כן החצבת אובחנה על פי פריחה אופיינית (ולעיתים קרובות התבלבלה עם האדמת), אזי היום כדי לאבחן חצבת יש צורך בבדיקת מעבדה או בחום מעל 38.3ºC, שיעול, פריחה, ובהכרח קשר מוכח עם חולה חצבת אחר. (מעניין שמדד החום הגבוה כתופעת לוואי של חיסון חצבת נקבע על 39.4ºC ולא 38.3ºC).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/039/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/039/</guid>
      <description>גם ויטמין C כנראה מסייע לזירוז ההחלמה מחצבת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/040/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/040/</guid>
      <description>בניגוד לויטמין A, לא קיים אפילו מחקר אחד שמוכיח כי החיסון חצבת מוריד את התמותה ממנה במדינות מפותחות. עכשיו בואו ניזכר כמה שמענו בכלי תקשורת על וטמין A וכמה על החיסון לחצבת בהקשר של &amp;ldquo;מגיפות&amp;rdquo; החצבת האחרונות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/052/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/052/</guid>
      <description>מי שחלה בחצבת בילדות חלה בלימפומת הודג&#39;קין בשכיחות נמוכה ב-66% ביחס למי שלא חלה. חצבת קשורה גם בהקטנת הסיכון ללימפומה שאינה הודג&#39;קין ב-40%. אבעבועות רוח קשורה להקטנת הסיכון ללימפומה ב-47%.
הסיכון ללימפומת הודג&#39;קין היה נמוך יותר גם במי שחלה בחזרת, אדמת, שעלת וקדחת השנית. סיכון ללימפומה קטן ככל שכמות המחלות הזיהומיות שהנחקרים חלו בהם בילדות היתה גבוהה יותר. שלוש מחלות ילדות קשורות להקטנת הסיכון לימפומת הודג&#39;קין ב-80% ולימפומות שאינן הודג&#39;קין ב-40%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/059/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/059/</guid>
      <description>בשנת 2014 אישה נרפאה ממיאלומה נפוצה ע&amp;quot;י מינון גבוהה מאוד של נגיף חצבת רקומביננטי.
כיום מתקיימים ניסויים קליניים לריפוי מחלות אונקולוגיות שונות באמצעות נגיף החצבת.
כאן מדווחים על שימוש מוצלח בנגיף החצבת לטיפול בסרטן העור בחמישה חולים.
כאן מוסבר כיצד נגיף החצבת תוקף תאי מלנומה.
נגיף החצבת שימש בהצלחה לטיפול בסרטן השחלות [1],[2]. יעילות הנגיף הייתה גבוהה באופן משמעותי מאווסטין, תרופה אופנתית, אך מאוד רעילה ומאוד יקרה לטיפול בסרטן.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/073/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/073/</guid>
      <description>מחקר שהוזכר בסעיף 10 של הפרק &amp;ldquo;לא מחוסנים&amp;rdquo;. מחוסנים ב-MMR סבלו מאסטמה פי 3.5 יותר, ומאקזמה פי 4.5 יותר.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/096/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/096/</guid>
      <description>על פי בסיס הנתונים VAERS החל משנת 2000 ועד מחצית 2018 נפטרו בארה&amp;quot;ב יותר מ-180 אנשים ויותר מ-850 הפכו לנכים אחרי חיסון MMR או MMRV. באותה התקופה נפטרו מחצבת 4 אנשים. בשנת 2015 היה מקרה מוות ראשון מזה 12 שנה (של אישה מדוכאת חיסון בעיקבות כימותרפיה). לפני כן נרשמו שני מקרי מוות בתחילת שנות ה-2000: ילד מדוכא חיסון וגבר בן 75.
בארה&amp;quot;ב מידי שנה נפטרים אלפי אנשים כתוצאה משפעת. למרות זאת משפעת (עדיין) לא ממש מפחדים ואילו החצבת גורמת לאימה תהומית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/097/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/097/</guid>
      <description>בחודשים האחרונים סיפור האימה התורן הוא מגיפת החצבת באירופה. החל מ-2016 נרשמו 14,000 מקרים, בעיקר ברומניה ואיטליה. בשנתיים האלה היו 55 מקרי מוות, רובם המוחלט ברומניה.
כלי התקשורת יצרו אווירת אימה בכזו יעילות שאנשים מבטלים נסיעות שתוכננו, ומי שלא מבטל ממהר לחסן את הילדים עוד לפני גיל שנה למרות שבטיחות החיסון לא נחקרה מתחת לגיל שנה. ידוע גם שהחיסון שניתן לפני גיל שנה אינו יעיל ולכן הוא כלל לא נחשב כחיסון שבתוכנית המומלצת ובהגיע גיל שנה יהיה צורך להתחסן שוב.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/098/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/098/</guid>
      <description>זהו גרף של תחלואת החצבת במדינות אירופה משנת 2008, בו אפשר לראות שהתחלואה בחצבת היא תופעה מחזורית ובשנים 2010-2011 למשל היו הרבה יותר מקרים. התחלואה בחצבת תמיד היתה מחזורית, גם לפני תחילת החיסון.
   מקור
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/099/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/099/</guid>
      <description>כל הנפטרים מחצבת בתקופה הזאת (2008 עד פברואר 2017), ללא יוצא מן הכלל, 16 איש סה&amp;quot;כ, [היו](http://ecdc.europa.eu/en/publications/Publications/27-02-2017-RRA-Measles-Romania, European Union countries.pdf) מדוכאי מערכת חיסון או סבלו ממחלות קשות אחרות. שלושת הנפטרים הראשונים (אודות האחרים אין נתונים) היו תינוקות עד גיל שנה (כלומר לפני גיל החיסון בכל מקרה).
התחלואה הגבוהה ביותר נרשמת בכפרים עניים (ולא באיזורי תיירות) שם ככל הנראה מתגוררים בעיקר צוענים [1], [2], [3], [4].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/101/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/101/</guid>
      <description>במאי 2017 חמש עשרה ילדים בדרום סודן מתו כתוצאה מחיסון חצבת פגום.
ב-2014 בסוריה 75 ילדים קיבלו חיסון חצבת שנמהל בטעות עם אטרקוריום (מרפה שרירים) במקום מים. לפחות 15 ילדים מתו. לפי מקורות אחרים מתו לפחות 34 ילדים.
ב-2016 בישראל 16 תינוקות חוסנו בחיסון MMR פג תוקף. משרד הבריאות מיהר להרגיע והודיע שהחיסון &amp;ldquo;בטוח לחלוטין&amp;rdquo; אבל לא יעיל, ולכן נדרש לחזור עליו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/102/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/102/</guid>
      <description>בין 1920 ל-1960, לפני תחילת עידן החיסון, התמותה מחצבת בארה&amp;quot;ב ירדה ב-99% אף על פי שהתחלואה נשארה קבועה.
   מקור
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/103/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/103/</guid>
      <description>גם באנגליה התמותה מחצבת ירדה בצורה אקספוננציאלת לפני תחילת החיסון.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/105/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/105/</guid>
      <description>הרצאות:
ב-2015 בכתב העת Science פורסם מחקר הטוען כי החצבת &amp;ldquo;מוחקת את הזיכרון החיסוני&amp;rdquo; כביכול. כל כלי התקשורת אימצו את האגדה הזאת. בהרצאה הזאת סוזן המפריז מנתחת את המחקר הזה בהרחבה. בקיצור, זהו כלל לא מחקר אלא מודל מתמטי שמשתמש בהנחות יסוד שונות ומשונות ומתבסס על נתונים לא מלאים.
Dr. Suzanne Humphries - Manufactured Consent - Denmark, 2015 (חלק 1, חלק 2, חלק 3, חלק 4, חלק 5)
Dr Tetyana Obukhanych, Ph.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Multiple sclerosis and age at exposure to childhood diseases and animals: cases and their friends</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/064-multiple-sclerosis-and-age-at-exposure-to-childhood-diseases-and-animals-cases-and-their-friends/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/064-multiple-sclerosis-and-age-at-exposure-to-childhood-diseases-and-animals-cases-and-their-friends/</guid>
      <description>מי שחלו בילדות בחצבת ובמחלות זיהומיות אחרות נוטים פחות לפתח טרשת נפוצה. מחקרים דומים: [1],[2]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A case control study of carcinoma of the ovary</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/053-a-case-control-study-of-carcinoma-of-the-ovary/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/053-a-case-control-study-of-carcinoma-of-the-ovary/</guid>
      <description>חצבת קשורה לירידה בסיכון של סרטן השחלות ב-53%, חזרת ב-39%, אדמת ב-38%, אבעבועות רוח ב-34%. הריון קשור לירידה בסיכון לסרטן השחלות ב-73%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A notable case of nephrosis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/066-a-notable-case-of-nephrosis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/066-a-notable-case-of-nephrosis/</guid>
      <description>כאן מסופר על מקרה חמור של תסמונת נפרוטית בילד בן 10 באנגליה. הילד היה חולה במשך חודשים ארוכים והגיע למצב אנוש. רופאיו לא נתנו לו שום סיכוי ולכן הוריו כבר התכוננו להלוויתו וקנו בגדי אבל, אבל הילד חלה בחצבת והבריא לחלוטין מתסמונת נפרוטית.
לאחר מכן במשך שנים הוא לבש את בגדי האבל של אחיו. כשגדל, הוא הפך לרופא ילדים ידוע, פרופסור לרפואה ויו&amp;quot;ר אירגון לאומי של רופאי ילדים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A randomized, controlled trial of vitamin A in children with severe measles. </title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/029-a-randomized-controlled-trial-of-vitamin-a-in-children-with-severe-measles./</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/029-a-randomized-controlled-trial-of-vitamin-a-in-children-with-severe-measles./</guid>
      <description>מחקר אקראי כפול סמיות בדרום אפריקה בהשתתפות 189 ילדים. בניגוד לטנזניה, בדרום אפריקה מחסור חמור בויטמין A הוא נדיר ביותר. ובכל זאת נמצא כי רמת ויטמין A אצל ילדים החולים בחצבת הייתה מאוד נמוכה (0.4umol/l בממוצע, פחות מ- 0.7umol/l אצל 92% מהילדים). כמו כן היתה להם רמה נמוכה מאוד של אלבומין וחלבון קושר רטינול. כל הילדים היו משכונת עוני.
ילדים שקיבלו ויטמין A במינון 400,000IU הבריאו מדלקת ריאות ומשלשול פי 2 מהר יותר וחלו בדלקת גרון פי 2 פחות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A sharp rise in the incidence of Hodgkin&#39;s lymphoma in young adults in Israel</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/060-a-sharp-rise-in-the-incidence-of-hodgkins-lymphoma-in-young-adults-in-israel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/060-a-sharp-rise-in-the-incidence-of-hodgkins-lymphoma-in-young-adults-in-israel/</guid>
      <description>השכיחות של לימפומת הודג&#39;קין בישראל עלתה משמעותית מאז שנות השישים.
המחברים מאמינים, כי זה קשור לזה שלאחר תחילת עידן החיסונים נגד חצבת, יותר אנשים חולים בחצבת בגיל מבוגר. המחברים גילו נוגדנים לחצבת ב-54% של ביופסיות, אשר אובחנו עם לימפומת הודג&#39;קין. על פי ההשערה שלהם, וירוס חצבת יכול לפעול כגורם אונקוגני. חוקרים במעבדות אחרות לא מצאו עדיין קשר בין וירוס החצבת ללימפומת הודג&#39;קין.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acute encephalopathy followed by permanent brain injury or death associated with further attenuated measles vaccines: a review of claims submitted to the National Vaccine Injury Compensation Program</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/085-acute-encephalopathy-followed-by-permanent-brain-injury-or-death-associated-with-further-attenuated-measles-vaccines-a-review-of-claims-submitted-to-the-national-vaccine-injury-compensation-program/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/085-acute-encephalopathy-followed-by-permanent-brain-injury-or-death-associated-with-further-attenuated-measles-vaccines-a-review-of-claims-submitted-to-the-national-vaccine-injury-compensation-program/</guid>
      <description>מחקר על 48 ילדים הלוקים באנצפלופתיה בעיקבות חיסון MMR. החוקרים מסיקים שקיים כנראה קשר סיבתי בין החיסון לבין אנצפלופתיה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adverse events associated with MMR vaccines in Japan</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/082-adverse-events-associated-with-mmr-vaccines-in-japan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/082-adverse-events-associated-with-mmr-vaccines-in-japan/</guid>
      <description>מחקר על תופעות לוואי של 4 סוגי חיסוני MMR ביפן. השתתפו בו 38 אלף ילדים.
דלקת אספטית של קרום המוח נרשמה בשכיחות של 1 לכל 600 מחוסנים בחיסון הסטנדרטי (מדובר באבחון שנסמך על בדיקות מעבדה וגילוי של זן חזרת מהחיסון בנוזל שדרה). בסך הכל השכיחות לדלקת אספטית של קרום המוח אחרי החיסון היתה 1 ל-400.
שכיחות פרכוסים שלא קשורים לדלקת קרום המוח הייתה 1:350 מחוסנים, מתוכם ל-40% היו פרכוסים שאינם פרכוסי חום.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adverse Events following 12 and 18 Month Vaccinations: a Population-Based, Self-Controlled Case Series Analysis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/089-adverse-events-following-12-and-18-month-vaccinations-a-population-based-self-controlled-case-series-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/089-adverse-events-following-12-and-18-month-vaccinations-a-population-based-self-controlled-case-series-analysis/</guid>
      <description>הסיכון לפניה למיון היה גבוה ב-33% בין היום ה-4 ליום ה-12 לאחר חיסון גיל שנה. ביום התשיעי לאחר החיסון הוא היה גבוה פי 2.
בין היום ה-10 ליום ה-12 לאחר חיסון של שנה וחצי, הסיכון לפניה למיון היה גבוה ב-25%, וביום ה-12 ב-34%. קבוצת הביקורת במחקר זה לא כללה ילדים אחרים שלא חוסנו, אלא אותם הילדים, רק 20-28 ימים לאחר החיסון.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adverse Reactions Following Immunization with MMR Vaccine in Children at Selected Provinces of Iran</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/081-adverse-reactions-following-immunization-with-mmr-vaccine-in-children-at-selected-provinces-of-iran/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/081-adverse-reactions-following-immunization-with-mmr-vaccine-in-children-at-selected-provinces-of-iran/</guid>
      <description>מחקר תופעות לוואי של חיסון MMR באירן, שנערך בקרב 43,000 ילדים.
1.8% מהמחוסנים סבלו מדלקת בלוטות האוזן. 2 ילדים סבלו מאנצפאלופתיה ועוד 2 מהלם אנפילקטי. כלומר הסיכוי לשתי התופעות האלה היא 1 ל-20,000 ולא אחד למיליון כמו שבדרך כלל אוהבים לטעון.
השכיחות לפרכוסים (לא על רקע חום) היתה 1 ל-2000, שכיחות לפרכוסי חום – 1 ל-1750.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Allergic disease and atopic sensitization in children in relation to measles vaccination and measles infection</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/070-allergic-disease-and-atopic-sensitization-in-children-in-relation-to-measles-vaccination-and-measles-infection/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/070-allergic-disease-and-atopic-sensitization-in-children-in-relation-to-measles-vaccination-and-measles-infection/</guid>
      <description>מחקר שנעשה על 14,900 ילדים בחמש מדינות אירופאיות. שכיחות אלרגיה אצל ילדים שחלו בחצבת הייתה נמוכה פי 2. גם החיסון הקטין את השכיחות לאלרגיה לעומת ילדים שלא חלו, אבל פחות.
למחוסנים שלא חלו בחצבת שכיחות דלקת לחמית הייתה גבוהה ב-70% בהשוואה ללא מחוסנים שלא חלו בחצבת.
מתוך המחוסנים, 11% חלו בחצבת. מתוך הלא מחוסנים, 31% לא חלו בחצבת (מחקר דומה).
אנטיביוטיקה מתחת לגיל שנה קשורה עם סיכון גבוה פי 2 של דלקת לחמית, של אסתמה - פי 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An increasing, potentially measles-susceptible population over time after vaccination in Korea</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/015-an-increasing-potentially-measles-susceptible-population-over-time-after-vaccination-in-korea/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/015-an-increasing-potentially-measles-susceptible-population-over-time-after-vaccination-in-korea/</guid>
      <description>רוב התחלואה בחצבת בקוריאה הוא בקרב תינוקות מתחת לגיל שנה. רק ל-71.5% מהאוכלוסיה יש נוגדנים לחצבת. הכמות הממוצעת של נוגדני חצבת ירדה ב-16.5% בין השנים 2010 ל-2014.
אותה התופעה מתרחשת בפינלנד, פורטוגל וארה&amp;quot;ב.
החסינות לאחר המחלה נמשכת יותר זמן מאשר החסינות לאחר החיסון. עוד: [1], [2].
נוגדנים אימהיים נגד חצבת מתפוגגים לקראת גיל 8 חודשים, בשל העובדה כי לאמהות שחוסנו יש פחות נוגדנים מאימהות שחלו באופן טבעי.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Association of measles and mumps with cardiovascular disease: The Japan Collaborative Cohort</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/062-association-of-measles-and-mumps-with-cardiovascular-disease-the-japan-collaborative-cohort/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/062-association-of-measles-and-mumps-with-cardiovascular-disease-the-japan-collaborative-cohort/</guid>
      <description>מחקר פרוספקטיבי של יותר ממאה אלף איש ביפן עם תקופת מעקב של 20 שנה. תמותה ממחלות לב וכלי דם היתה נמוכה ב-8% בגברים שחלו בחצבת בילדות וב-20% במי שחלה גם בחצבת וגם בחזרת.
לגברים שחלו בחזרת הסיכון למות משבץ היה נמוך ב-48%.
לנשים שחלו בחצבת ובחזרת הסיכון למוות כתוצאה ממחלות לב היה נמוך ב-17%.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atopy in children of families with an anthroposophic lifestyle</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/072-atopy-in-children-of-families-with-an-anthroposophic-lifestyle/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/072-atopy-in-children-of-families-with-an-anthroposophic-lifestyle/</guid>
      <description>אלה שלא חוסנו ב-MMR סבלו מאלרגיה בשכיחות נמוכה ב-33% בהשוואה לאלה שחוסנו.
מי שצרכו בעיקר מזון אורגני סבלו מאלרגיה בשכיחות נמוכה ב-37%.
אלרגיות היו גם פחות שכיחות באלו שלא השתמשו באנטיביוטיקה, לא השתמשו בתרופות להורידת חום, חלו בחצבת, אכלו ירקות מותססים, או שניזונו מחלב אם במשך 4 חודשים לפחות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Breast-feeding and a subsequent diagnosis of measles</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/041-breast-feeding-and-a-subsequent-diagnosis-of-measles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/041-breast-feeding-and-a-subsequent-diagnosis-of-measles/</guid>
      <description>הסיכון לחצבת קלינית קטן ב-30% בתינוקות שניזונו מחלב אם למשך יותר מ-3 חודשים, ביחס לאלו שלא ניזון מחלב אם, בלי קשר לחיסון.
מתוך 5569 ילדים שחוסנו 28% חלו בחצבת, כאשר מתוך אלו שלא חוסנו חלו 74%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Characteristics in youth indicative of adult-onset Hodgkin&#39;s disease</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/045-characteristics-in-youth-indicative-of-adult-onset-hodgkins-disease/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/045-characteristics-in-youth-indicative-of-adult-onset-hodgkins-disease/</guid>
      <description>מחקר דומה שנערך בקרב גברים. ממחלות ילדות קשורות לירידה בסיכון של לימפומת הודג&#39;קין.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Child mortality following standard, medium or high titre measles immunization in West Africa</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/086-child-mortality-following-standard-medium-or-high-titre-measles-immunization-in-west-africa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/086-child-mortality-following-standard-medium-or-high-titre-measles-immunization-in-west-africa/</guid>
      <description>השוואה של התמותה מחצבת בין מחוסנים ללא מחוסנים מעולם לא נערכה. אבל במספר מחקרים קליניים בגינאה-ביסאו, סנגל וגמביה השוו תמותה בעקבות חיסוני חצבת שונים והתברר שהתמותה של ילדות מחיסון עם טיטר (כיל) גבוה, היתה גבוהה ב-86% מחיסון עם טיטר בינוני.
החל מ-1989 ארגון הבריאות העולמי ממליץ על השימוש בחיסון בעל טיטר גבוה, ואף אחד לא יודע כמה ילדות החיסון הזה הרג. כמו כן לא ידוע בכמה התמותה הייתה יורדת אילו היו משתמשים בחיסון עם טיטר נמוך או שאם כלל לא היו מחסנים נגד חצבת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Childhood infectious diseases and risk of leukaemia in an adult population</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/050-childhood-infectious-diseases-and-risk-of-leukaemia-in-an-adult-population/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/050-childhood-infectious-diseases-and-risk-of-leukaemia-in-an-adult-population/</guid>
      <description>חצבת קשורה להורדת סיכון של לוקמיה לימפוציטית כרונית ב-47%. ככל שהנחקרים חלו ביותר מחלות ילדות (חזרת, אבעבועות רוח, שעלת וכו&amp;rsquo;), כך הסיכון של לוקמיה לימפוציטית היה נמוך יותר. מחלת ילדים אחת או שתיים הפחיתו אותה ב-16%, ושלוש מחלות או יותר - ב-53%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Childhood leukemia and infectious diseases in the first year of life: a register-based case-control study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/051-childhood-leukemia-and-infectious-diseases-in-the-first-year-of-life-a-register-based-case-control-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/051-childhood-leukemia-and-infectious-diseases-in-the-first-year-of-life-a-register-based-case-control-study/</guid>
      <description>התקררויות, חום ומחלות ילדות זיהומיות קשורות בהקטנת הסיכון ללוקמיה.
מחקרים דומים נוספים:
Urayama (2008). [1]. Radiat Prot Dosimetry
Ribeiro (2008). [2]. Int J Cancer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comparative Analysis of Titers of Antibody against Measles Virus in Sera of Vaccinated and Naturally Infected Japanese Individuals of Different Age Groups</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/019-comparative-analysis-of-titers-of-antibody-against-measles-virus-in-sera-of-vaccinated-and-naturally-infected-japanese-individuals-of-different-age-groups/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/019-comparative-analysis-of-titers-of-antibody-against-measles-virus-in-sera-of-vaccinated-and-naturally-infected-japanese-individuals-of-different-age-groups/</guid>
      <description>למחוסנים יש פי 23 פחות נוגדנים מאשר ללא-מחוסנים. לקראת גיל 20 כמות הנוגדנים קטנה עוד יותר. אחרי גיל 20 כמות הנוגדנים עולה שוב מה שמעיד על חשיפה טבעית לחצבת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Depressed lymphocyte function after measles-mumps-rubella vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/079-depressed-lymphocyte-function-after-measles-mumps-rubella-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/079-depressed-lymphocyte-function-after-measles-mumps-rubella-vaccination/</guid>
      <description>החוקרים בדקו את התגובה של לימפוציטים לקנדידה, ומצאו כי חיסון MMR הביא לירידה בתפקוד הלימפוציטים שנמשכה 1-5 שבועות לאחר החיסון. תפקוד הלימפוציטים חוזר לרמתו הקודמת רק 10-12 שבועות אחרי החיסון. מחקרים אחרים הראו תוצאות דומות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Detection of measles virus RNA in urine specimens from vaccine recipients</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/016-detection-of-measles-virus-rna-in-urine-specimens-from-vaccine-recipients/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/016-detection-of-measles-virus-rna-in-urine-specimens-from-vaccine-recipients/</guid>
      <description>ידוע כי בזמן המחלה נגיף החצבת מופרש בשתן במשך עד 10 ימים לאחר הופעת הפריחה.
מסתבר שגם אחרי החיסון הנגיף מופרש מהיום הראשון ולמשך לפחות 14 ימים (המעקב הופסק לאחר 14 ימים). לפי מחקר אחר הנגיף מופרש במשך 16 ימים אחרי החיסון.
תדירות הזיהומים האלה שלא מוגדרים ע&amp;quot;י ה-CDC כחצבת (שהם חסרי תסמינים ומתרחשים ללא טיפול ומעקב רפואי) אינה ידועה. כמו כן לא ידוע האם ועד כמה הזיהומים הללו מידבקים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Difficulties in Eliminating Measles and Controlling Rubella and Mumps: A Cross-Sectional Study of a First Measles and Rubella Vaccination and a Second Measles, Mumps, and Rubella Vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/013-difficulties-in-eliminating-measles-and-controlling-rubella-and-mumps-a-cross-sectional-study-of-a-first-measles-and-rubella-vaccination-and-a-second-measles-mumps-and-rubella-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/013-difficulties-in-eliminating-measles-and-controlling-rubella-and-mumps-a-cross-sectional-study-of-a-first-measles-and-rubella-vaccination-and-a-second-measles-mumps-and-rubella-vaccination/</guid>
      <description>בסין הכיסוי החיסוני גבוה מ-99%, אך למרות זאת החצבת לא נעלמה. ל-93.6% מהאוכלוסיה יש נוגדנים לחצבת, ל-86.7% נוגדנים לחזרת ול-74.6% לאדמת. לנשים בגילאי 20 עד 40 כמות נוגדני חצבת ואדמת נמוכה באופן משמעותי מגברים באותה קבוצת גיל. כלומר בגיל הפוריות כשההגנה מחצבת ואדמת היא חשובה ביותר לנשים, לחלק משמעותי מהן היא חסרה דווקא בגלל שחוסנו. כמות הנוגדנים עוד יותר נמוכה בקרב תינוקות מתחת לגיל 7 חודשים (בסין מחסנים לחצבת בגיל 8 חודשים).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Do childhood diseases affect NHL and HL risk? A case-control study from northern and southern Italy</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/042-do-childhood-diseases-affect-nhl-and-hl-risk-a-case-control-study-from-northern-and-southern-italy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/042-do-childhood-diseases-affect-nhl-and-hl-risk-a-case-control-study-from-northern-and-southern-italy/</guid>
      <description>חצבת קשורה לירידה של 40% בסיכון ללימפומה שאינה הודג&#39;קין, ו-70% בלימפומה מסוג הודג&#39;קין. אבעבועות רוח, חזרת ואדמת קשורות לירידה של 50% בסיכון ללימפומת הודג&#39;קין, וקדחת השנית לירידה ב-80%.
שתי מחלות ילדות קשורות לירידה של 50% בסיכון ללימפומה שאינה הודג&#39;קין ולירידה של 80% בסיכון ללימפומת הודג&#39;קין.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dual role of infections as risk factors for coronary heart disease</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/063-dual-role-of-infections-as-risk-factors-for-coronary-heart-disease/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/063-dual-role-of-infections-as-risk-factors-for-coronary-heart-disease/</guid>
      <description>חצבת קשורה לירידה של 30% בסיכון להתקף לב, אבעבועות רוח לירידה ב-33%, קדחת השנית ב-31%, חזרת ב-25%, אדמת ב-9%, מונונוקלאוזיס ב-33%.
הסיכוי להתקף לב היה נמוך ככל שכמות מחלות זיהומיות שהאדם חלה בהן בילדות הייתה גדולה יותר: למי שחלה במחלה אחת הסיכון ירד ב-35%, שתי מחלות – ב-40%, שלוש מחלות – ב-47%, ארבע וחמש מחלות – ב-54%, ולמי שחלה בכל ששת המחלות גם יחד הסיכון לקבל התקף לב היה נמוך ב-89%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of measles-mumps-rubella vaccination on polymorphonuclear neutrophil functions in children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/078-effect-of-measles-mumps-rubella-vaccination-on-polymorphonuclear-neutrophil-functions-in-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/078-effect-of-measles-mumps-rubella-vaccination-on-polymorphonuclear-neutrophil-functions-in-children/</guid>
      <description>חיסון MMR מפחית משמעותית את תפקוד הנויטרופילים (כלומר מגביר רגישות לזיהומים). זה קרוב לוודאי בשל העובדה כי זנים של החיסון אינם מתרבים ברקמות הלימפה כמו הזנים הפראיים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Epidemiological characteristics of childhood acute lymphocytic leukemia. Analysis by immunophenotype. The Childrens Cancer Group</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/091-epidemiological-characteristics-of-childhood-acute-lymphocytic-leukemia.-analysis-by-immunophenotype.-the-childrens-cancer-group/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/091-epidemiological-characteristics-of-childhood-acute-lymphocytic-leukemia.-analysis-by-immunophenotype.-the-childrens-cancer-group/</guid>
      <description>הסיכון של לוקמיה לימפובלסטית חריפה היה גבוה ב-70% בילדים שקיבלו את החיסון MMR.
אם כי מטא-אנליזה לא גילתה עליה בסיכון.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Epidemiology of encephalitis in children. A prospective multicentre study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/084-epidemiology-of-encephalitis-in-children.-a-prospective-multicentre-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/084-epidemiology-of-encephalitis-in-children.-a-prospective-multicentre-study/</guid>
      <description>למרות ירידה בכמות מקרי דלקת המוח כתוצאה מחצבת, המספר הכולל של מקרי דלקת המוח לא השתנה, רק שאת חצבת החליפו נגיפים אחרים.
כאן מדווח כי כמות המקרים החמורים של דלקת המוח בפינלנד רק גדלה אחרי תחילת שימוש ב-MMR.
כאן מסופר על מגיפת חצבת בשנת 2008 בוייטנאם בקרב צעירים בגילאי ה-20. מדווח כי מבין 15 מקרי דלקת המוח 11 היו מחוסנים, שניים לא מחוסנים והסטטוס של השניים הנוספים לא ידוע.
ה-CDC טוען כי התמותה מדלקת המוח המתפתחת כתוצאה מחצבת היא 15%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exposure to childhood infections and risk of Epstein-Barr virus--defined Hodgkin&#39;s lymphoma in women</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/044-exposure-to-childhood-infections-and-risk-of-epstein-barr-virus-defined-hodgkins-lymphoma-in-women/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/044-exposure-to-childhood-infections-and-risk-of-epstein-barr-virus-defined-hodgkins-lymphoma-in-women/</guid>
      <description>תחלואה בחצבת, חזרת או אדמת בילדות קשורה לירידה של 70% בסיכון ללימפומת הודג&#39;קין בנשים הנגרמת ע&amp;quot;י הנגיף EBV.
חצבת לפני גיל 10 מקטינה סיכון של לימפומת הודג&#39;קין EBV ב-96% לעומת מי שחלה אחרי גיל 10.
לאלו שחלו בחצבת לפני גיל עשר, סיכון של לימפומה היה נמוך ב-96% מאלה שחלו בחצבת אחרי גיל 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Failure to reach the goal of measles elimination. Apparent paradox of measles infections in immunized persons</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/007-failure-to-reach-the-goal-of-measles-elimination.-apparent-paradox-of-measles-infections-in-immunized-persons/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/007-failure-to-reach-the-goal-of-measles-elimination.-apparent-paradox-of-measles-infections-in-immunized-persons/</guid>
      <description>ב-1994 גרגורי פולנד, אחד מתומכי החיסונים המובילים בעולם, פירסם מאמר שכלל ניתוח של 18 התפרצויות חצבת בבתי ספר בהם רובם המוחלט של התלמידים היו מחוסנים. מסקנותיו היו שלא ניתן למגר את החצבת אפילו אם הכיסוי החיסוני יגיע ל-100%, מכיוון שיעילות החיסון נמוכה מ-100%. כתוצאה מזה, ככל שיחלוף הזמן החצבת תהפוך למחלה של מחוסנים, ובשל העובדה שהחצבת מאוד מדבקת לא ניתן יהיה להשיג חסינות העדר מפניה. (מאוד אירונית ההעובדה שחסינות העדר, מושג שהתפשט בעיקר בהקשר לחצבת, אינו ישים לחצבת).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Febrile infections and malignant melanoma: results of a case-control study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/048-febrile-infections-and-malignant-melanoma-results-of-a-case-control-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/048-febrile-infections-and-malignant-melanoma-results-of-a-case-control-study/</guid>
      <description>מחלות ילדות קשורות לסיכון מופחת למלנומה (אך כאן אין מובהקות סטטיסטית).
הצטננות או שפעת קשורות לירידה של 68% בסיכון למלנומה.
פצע נגוע קשור לירידה של 79% בסיכון למלנומה, ומחלה זיהומית כרונית קשורה להפחתת סיכון למלנומה ב-68%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Febrile infectious childhood diseases in the history of cancer patients and matched controls</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/047-febrile-infectious-childhood-diseases-in-the-history-of-cancer-patients-and-matched-controls/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/047-febrile-infectious-childhood-diseases-in-the-history-of-cancer-patients-and-matched-controls/</guid>
      <description>אדמת בילדות קשורה בהקטנת סיכון של סוגי סרטן שונים (למעט סרטן השד) ב-62%. אבעבועות רוח – ב-38%. חצבת וחזרת קשורות בהקטנת הסיכון לסרטן ב-10-15% אך ללא מובהקות סטטיסטית.
תחלואה במחלות חום (אחת או יותר) קשורה בהקטנת הסיכון לסרטן ב-73%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frequency of allergic diseases following measles</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/071-frequency-of-allergic-diseases-following-measles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/071-frequency-of-allergic-diseases-following-measles/</guid>
      <description>מי שחלו בחצבת סבלו מאלרגיות בשכיחות נמוכה יותר. עוד: [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hodgkin&#39;s disease: remissions after measles</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/054-hodgkins-disease-remissions-after-measles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/054-hodgkins-disease-remissions-after-measles/</guid>
      <description>שלושה ילדים בפולין, שאובחנו בלימפומת הודג&#39;קין חלו בחצבת. לאחר החצבת, לכל השלושה הגידול נעלם. לשניים מהילדים הלימפומה חזרה כעבור שנתיים וטופלה, אצל השלישי ההפוגה נמשכת כבר 6 שנים (למועד כתיבת המאמר).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Improvement of food-sensitive atopic dermatitis accompanied by reduced lymphocyte responses to food antigen following natural measles virus infection</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/074-improvement-of-food-sensitive-atopic-dermatitis-accompanied-by-reduced-lymphocyte-responses-to-food-antigen-following-natural-measles-virus-infection/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/074-improvement-of-food-sensitive-atopic-dermatitis-accompanied-by-reduced-lymphocyte-responses-to-food-antigen-following-natural-measles-virus-infection/</guid>
      <description>חמישה חולים באקזמה ואלרגיה לביצים חלו בחצבת. כעבור חודש, בארבעה מהם, הסימפטומים של אקזמה השתפרו באופן משמעותי. אצל החמישי היה שיפור זמני.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Increased emergency room visits or hospital admissions in females after 12-month MMR vaccination, but no difference after vaccinations given at a younger age</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/090-increased-emergency-room-visits-or-hospital-admissions-in-females-after-12-month-mmr-vaccination-but-no-difference-after-vaccinations-given-at-a-younger-age/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/090-increased-emergency-room-visits-or-hospital-admissions-in-females-after-12-month-mmr-vaccination-but-no-difference-after-vaccinations-given-at-a-younger-age/</guid>
      <description>הסיכון לפניה למיון לאחר חיסון גיל שנה היה גבוה ב-35%, ובבנות הוא היה גבוה ב-8% מזה של בנים. ייתכן והסיבה לכך היא שמשקל הבנות נמוך יותר, וייתכן שבנות מגיבות לנגיף חצבת בצורה שונה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Increased susceptibility to measles in infants in the United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/018-increased-susceptibility-to-measles-in-infants-in-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/018-increased-susceptibility-to-measles-in-infants-in-the-united-states/</guid>
      <description>תינוקות שנולדו לאימהות מחוסנות חלו בחצבת פי 7.5 יותר מתינוקות שנולדו לאימהות לא מחוסנות. בגלל החיסון יותר ויותר תינוקות לא מוגנים מפני החצבת. לכן המחברים ממליצים לחסן ילדים לא יאוחר מגיל 12 חודשים.
כמות נוגדני חצבת באימהות לא מחוסנות גבוהה משמעותית מאשר במחוסנות:
[1], [2].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Infantile Hodgkin&#39;s disease: remission after measles</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/055-infantile-hodgkins-disease-remission-after-measles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/055-infantile-hodgkins-disease-remission-after-measles/</guid>
      <description>מקרה דומה בפורטוגל. ילד בן שנתיים אובחן עם לימפומת הודג&#39;קין. לפני שהוא הספיק לעבור טיפולי רדיותרפיה הוא חלה בחצבת והלימפומה נעלמה. שישה חודשים לאחר מכן נרשמה הישנות לא משמעותית של המחלה אחרי שאמו נתנה לו לשתות יין.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Infections and atopy: an exploratory study for a meta-analysis of the &#34;hygiene hypothesis&#34;</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/075-infections-and-atopy-an-exploratory-study-for-a-meta-analysis-of-the-hygiene-hypothesis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/075-infections-and-atopy-an-exploratory-study-for-a-meta-analysis-of-the-hygiene-hypothesis/</guid>
      <description>ניתוח ראשוני של 10 מאמרים (לצורך מטא-אנליזה). לפי סמנים עקיפים, מחלות זיהומיות קשורות לירידה בסיכון לדרמטיטיס ב-20%, של נזלת אלרגית ב-30% ושל אסטמה ב-40%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Infections and melanoma risk: results of a multicentre EORTC case-control study. European Organization for Research and Treatment of Cancer</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/049-infections-and-melanoma-risk-results-of-a-multicentre-eortc-case-control-study.-european-organization-for-research-and-treatment-of-cancer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/049-infections-and-melanoma-risk-results-of-a-multicentre-eortc-case-control-study.-european-organization-for-research-and-treatment-of-cancer/</guid>
      <description>כמעט כל המחלות זיהומיות קשורות לירידת סיכון של מלנומה. שפעת ב-35%, דלקת ריאות ב-55%, סטפילוקוקוס ב-46%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intensive vitamin therapy in measles</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/027-intensive-vitamin-therapy-in-measles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/027-intensive-vitamin-therapy-in-measles/</guid>
      <description>בשנות ה-20 של המאה הקודמת החלו להופיע מחקרים המראים כי ויטמין A מגן מפני מחלות זיהומיות. חולדות שלא קיבלו ויטמין A סבלו מניוון בלותות הרוק והרירית, ולאחר מכן הרקמות האלה הזדהמו בחיידקים והחולדות מתו. ב-1931 התגלה כי ויטמין A מגן מפני אלח דם שלאחר לידה. באותה תקופה קראו לויטמין A &amp;ldquo;ויטמין נוגד-זיהומים&amp;rdquo; [1].
נגיף החצבת תוקף את תאי האפיתל. כאשר קיים חוסר בויטמין A התאים האלה מתנוונים מה שמאפשר לחיידקים שבדרך כלל אינם מזיקים לפגוע בהם ולזהם את ריאות, העור, האוזן התיכונה ואת מערכת העיכול – מה שמביא לסיבוכים של החצבת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lessons from measles vaccination in developing countries</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/087-lessons-from-measles-vaccination-in-developing-countries/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/087-lessons-from-measles-vaccination-in-developing-countries/</guid>
      <description>זה שהחיסון עם טיטר גבוה מעלה את התמותה באופן משמעותי התגלה במקרה, כיוון שנפטרים מהחיסון הזה כעבור שנה ויותר ממועד החיסון. תקופות המעקב של הרוב המוחלט של המחקרים הינן קצרות הרבה יותר. המאמר הקודם הוביל לכך שה-NIH הציע לחקור את התופעה! אחרים הציעו לבצע מבצעי היחסנות רחבי היקף ולהכחיד סוף סוף את החצבת &amp;ldquo;כפי שנעשה עם פוליו&amp;rdquo;. הצעה נוספת הייתה לתת מנה שניה של החיסון. אבל זה נעשה גם ככה בלי שמישהו טרח לבדוק מחקרית האם הוספת מנה נוספת מובילה להקטנת התמותה (או שמא להיפך).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Long-term regulation of interferon production by lymphocytes from children inoculated with live measles virus vaccine</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/077-long-term-regulation-of-interferon-production-by-lymphocytes-from-children-inoculated-with-live-measles-virus-vaccine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/077-long-term-regulation-of-interferon-production-by-lymphocytes-from-children-inoculated-with-live-measles-virus-vaccine/</guid>
      <description>לילדים שחוסנו נגד חצבת נרשמו רמות נמוכות של אינטרפרון-אלפא (ציטוקין האחראי לחסינות מפני מחלות ויראליות). המחקר נמשך שנה ומהלך הזמן הזה רמת האינטרפרון לא חזרה לרמה ההתחלתית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Low mortality after mild measles infection compared to uninfected children in rural West Africa</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/068-low-mortality-after-mild-measles-infection-compared-to-uninfected-children-in-rural-west-africa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/068-low-mortality-after-mild-measles-infection-compared-to-uninfected-children-in-rural-west-africa/</guid>
      <description>בהתפרצות חצבת בכפר בסנגל, 66 ילדים חלו ו-149 לא נדבקו. לאחר תקופת מעקב של 4 שנים התברר שלילדים שחלו בחצבת השכיחות של תמותה ממחלות זיהומיות אחרות הייתה נמוכה ב-86% ביחס לילדים שלא חלו. רוב הילדים שחלו בחצבת לא היו מחוסנים.
תוצאות דומות נרשמו בגינאה-ביסאו (סיכון לתמותה אחרי תחלואה בחצבת היה נמוך ב-50%), בסנגל (תמותה נמוכה פי 4 בקרב אלו שחלו בחצבת) ובבנגלדש.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maternally derived measles immunity in era of vaccine-protected mothers</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/017-maternally-derived-measles-immunity-in-era-of-vaccine-protected-mothers/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/017-maternally-derived-measles-immunity-in-era-of-vaccine-protected-mothers/</guid>
      <description>למחוסנים יש פחות נוגדנים ממי שחלה בחצבת באופן טבעי. לכן העוברים של האימהות שחוסנו מקבלים פחות נוגדני חצבת דרך חבל התבור. ילדים לאימהות שנולדו לפני 1957 (כלומר לפני שהתחילו לחסן) מוגנים מפני חצבת באמצעות הנוגדנים של האם עד גיל 6 חודשים בממוצע. ילדים לאימהות שנולדו אחרי 1963 מוגנים בממוצע עד גיל 4 חודשים בלבד. עוד: [1], [2], [3].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Measles and atopy in Guinea-Bissau</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/069-measles-and-atopy-in-guinea-bissau/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/069-measles-and-atopy-in-guinea-bissau/</guid>
      <description>בגינאה-ביסאו ילדים שחלו בחצבת סבלו מאלרגיה פי 3 פחות מילדים שלא חלו. שכיחות אלרגיה לקרדית אבק הייתה נמוכה פי 5.
התופעה הזו מוסברת ע&amp;quot;י כך שנגיף החצבת ממריץ את מערכת החיסון התאית ואילו על אלרגיות אחראית מערכת החיסון ההומורלית.
גם הילדים שהניקו אותם מעל משנה וילדים שבביתם גרו חזירים סבלו מאלרגיה לעיתים נדירות יותר. על פי נתונים עקיפים, מחלות זיהומיות מגינות מפני האלרגיות רק אם התחלואה בהן מתרחשת בילדות. ככל הנראה תגובת תאי T לאלרגנים מתקבעת לקראת גילאים 5-7, ועד אז היא משתנה בהשפעת גורמים חיצוניים למיניהם, כמו המחלות הזיהומיות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Measles as an index of immunological function</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/025-measles-as-an-index-of-immunological-function/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/025-measles-as-an-index-of-immunological-function/</guid>
      <description>קיימת מחלה גנטית נדירה בשם אגמאגלובולינמיה. היא מאופיינת בכך שהמערכת החיסונית ההומרלית (Th2) כלל לא פעילה ולא מפיקה נוגדנים. עם זאת החולים במחלה הזאת מצליחים להירפא מהחצבת. לפיכך הנוגדנים והחסינות ההומרלית לא משחקים תפקיד חשוב בהגנה מפני החצבת. עוד: [1], [2].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Measles epidemics of variable lethality in the early 20th century</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/104-measles-epidemics-of-variable-lethality-in-the-early-20th-century/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/104-measles-epidemics-of-variable-lethality-in-the-early-20th-century/</guid>
      <description>במהלך מלחמת האזרחים בארצות הברית ובמלחמת העולם הראשונה, החצבת הייתה גורם מוות משמעותי בקרב חיילים (0.2/100 שנות אדם, 6% תמותה). אבל במהלך מלחמת העולם השנייה התמותה מחצבת היה נמוך ביותר (0.0005/100 שנות אדם, תמותה קטנה מ-0.1%).
המחברים מציינים כי הירידה בשיעור התמותה מחצבת בקרב אנשי צבא משקפת את המצב באוכלוסייה האזרחית. ירידה זו קדמה לזמינותם של חיסונים ואנטיביוטיקה, ולא הייתה קשורה להתערבות רפואית כלשהי.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Measles incidence rate and a phylogenetic study of contemporary genotype H1 measles strains in China: is an improved measles vaccine needed?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/014-measles-incidence-rate-and-a-phylogenetic-study-of-contemporary-genotype-h1-measles-strains-in-china-is-an-improved-measles-vaccine-needed/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/014-measles-incidence-rate-and-a-phylogenetic-study-of-contemporary-genotype-h1-measles-strains-in-china-is-an-improved-measles-vaccine-needed/</guid>
      <description>למרות כיסוי חיסוני של 98.5% באחד המחוזות בסין כמות מקרי חצבת רק הולכת וגדלה, ובמקום ילדים חולים מבוגרים.
המחברים בודדו 16 זני חצבת שונים מ-14 מחוסנים ומשני חולים שלא חוסנו. מסקנתם היא שהנגיף עובר מוטציות ולכן המחוסנים לא מוגנים. הם קוראים לפתח חיסון חדש נגד חצבת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Measles inclusion-body encephalitis caused by the vaccine strain of measles virus</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/083-measles-inclusion-body-encephalitis-caused-by-the-vaccine-strain-of-measles-virus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/083-measles-inclusion-body-encephalitis-caused-by-the-vaccine-strain-of-measles-virus/</guid>
      <description>ילד בריא בן שנה קיבל חיסון MMR ו-8.5 חודשים לאחר מכן לקה בדלקת מוח מסוג MIBE. בביופסית מוח נתגלה זן חצבת של החיסון. הילד נפטר כעבור חודש וחצי.
דווחו מספר מקרים דומים לזה, אם כי הם בדרך כלל קורים לילדים חולים ולא בריאים כמו במקרה הזה.
דלקת מסוג MIBE למעשה דומה מאוד לדלקת מוח מסוג SSPE, שהיא סיבוך נדיר של חצבת שיכול להתפתח כמה שנים אחרי המחלה, אבל MIBE מתפתח תוך פרק זמן קצר יותר ובתהליך מהיר בהרבה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Measles infection and Parkinson&#39;s disease</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/061-measles-infection-and-parkinsons-disease/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/061-measles-infection-and-parkinsons-disease/</guid>
      <description>מחקר על כ-50,000 בוגרי הרווארד ואוניברסיטת פנסילבניה. לאלו שחלו בחצבת בילדות, הסיכון למחלת פרקינסון היה נמוך פי 2. גם אבעבועות רוח וחזרת הפחיתו את הסיכון לחלות במחלת פרקינסון.
מחקרים דומים נוספים: [1], [2]
חיסון חצבת לעומת זאת לפעמים גורם למחלת פרקינסון בילדים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Measles outbreak in a vaccinated school population: epidemiology, chains of transmission and the role of vaccine failures</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/011-measles-outbreak-in-a-vaccinated-school-population-epidemiology-chains-of-transmission-and-the-role-of-vaccine-failures/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/011-measles-outbreak-in-a-vaccinated-school-population-epidemiology-chains-of-transmission-and-the-role-of-vaccine-failures/</guid>
      <description>התפרצות החצבת (27 מקרים) בבית ספר במסצ&#39;וסטס, ארה&amp;quot;ב. 98% מתלמידי בית הספר היו מחוסנים. מקור ההתפרצות - תלמידה בת 16, מחוסנת באופן מלא. מתוך 27 התלמידים שחלו - 3 לא היו מחוסנים, 5 היו מחוסנים באופן לא מספק (כלומר קיבלו חיסון לפני גיל 12 חודשים כשיעילות החיסון קטנה יותר), והשאר היו מחוסנים באופן מלא.
בסה&amp;quot;כ 11 תלמידים שהיו מחוסנים באופן מלא ו-10 תלמידים שחוסנו באופן לא מספק הדביקו תלמידים אחרים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Measles reimmunization in children seronegative after initial immunization</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/021-measles-reimmunization-in-children-seronegative-after-initial-immunization/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/021-measles-reimmunization-in-children-seronegative-after-initial-immunization/</guid>
      <description>4 עד 11 שנים אחרי מנה אחת של חיסון חצבת לכ-20% מהילדים לא היו נוגדנים.
כאן מדווח שאצל 2-10% מהילדים לא נוצרים נוגדנים גם אחרי שתי מנות חיסון.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Measles virus infection without rash in childhood is related to disease in adult life</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/067-measles-virus-infection-without-rash-in-childhood-is-related-to-disease-in-adult-life/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/067-measles-virus-infection-without-rash-in-childhood-is-related-to-disease-in-adult-life/</guid>
      <description>לאנשים שלא חלו בחצבת (או שחלו בצורה לא טיפוסית, כמו אחרי חיסון) בגיל מבוגר יש סיכון גבוה יותר ל-:
 מחלות אוטואימוניות בעקבות מחלות זיהומיות (מחלות אימונוריאקטיביות), מחלות עור (דרמטיטיס, אקזמה וכו&amp;rsquo;), מחלות ניווניות של עצם וסחוס (אוסטאוארתרוזיס וכו&amp;rsquo;), מחלות אונקולוגיות.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Measles Virus Neutralizing Antibodies in Intravenous Immunoglobulins: is an Increase by Re-Vaccination of Plasma Donors possible?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/023-measles-virus-neutralizing-antibodies-in-intravenous-immunoglobulins-is-an-increase-by-re-vaccination-of-plasma-donors-possible/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/023-measles-virus-neutralizing-antibodies-in-intravenous-immunoglobulins-is-an-increase-by-re-vaccination-of-plasma-donors-possible/</guid>
      <description>לטיפול בחולי חצבת עם מערכת חיסונית מוחלשת משתמשים באימונוגלובולין שמפיקים מתרומות דם.
החוקרים ניתחו נוגדני חצבת של התורמים והסתבר שלמי שנולדו אחרי 1990 כמות הנוגדנים היתה נמוכה פי 7 לעומת מי שנולדו לפני 1962. החיסון לא פתר את הבעיה מכיוון שכמות הנוגדנים עלתה אחרי החיסון רק פי 2, ורק למשך מספר חודשים. החוקרים ממליצים ל-FDA להוריד את סף הדרישה לכמות הנוגדנים באימונוגלובולין.
מחקר דומה נוסף. שנה אחרי מנת MMR שלישית רמת הנוגדנים חוזרת לקדמותה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Measles. Reports from general practitioners</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/003-measles.-reports-from-general-practitioners/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/003-measles.-reports-from-general-practitioners/</guid>
      <description>מאמר משנת 1959, בו כמה רופאים מספרים על כך שהחצבת באנגליה הפכה למחלה קלה ועוברת כמעט ללא סיבוכים. אין צורך בהתערבות רפואית, לא נעשים נסיונות לעצור את התפשטותה ומקרי המחלה לא מתועדים בשום מקום. יתרה מכך, הם מציינים שהתקופה האידאלית לחלות בחצבת היא בגילאים 3 עד 7 שנים כיוון שבגיל מבוגר הסיכוי לסיבוכים גבוה בהרבה. תינוקות כמעט ולא חולים בחצבת, ובמקרים המעטים שזה קורה מהלך המחלה הוא קל מאוד. אימהות של ילדים שחלו בחצבת טוענות שאחרי המחלה הילדים &amp;ldquo;השתפרו מאוד&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nodding syndrome in Mundri county, South Sudan: environmental, nutritional and infectious factors</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/076-nodding-syndrome-in-mundri-county-south-sudan-environmental-nutritional-and-infectious-factors/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/076-nodding-syndrome-in-mundri-county-south-sudan-environmental-nutritional-and-infectious-factors/</guid>
      <description>תסמונת הנהון היא מחלה קטלנית חדשה שקיימת במספר מדינות אפריקאיות בלבד. ילדים שחלו בחצבת סבלו מהמחלה הזו בשכיחות קטנה פי 7 ביחס לילדים שלא חלו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Outbreak of measles among persons with prior evidence of immunity</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/012-outbreak-of-measles-among-persons-with-prior-evidence-of-immunity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/012-outbreak-of-measles-among-persons-with-prior-evidence-of-immunity/</guid>
      <description>עד כה חשבו שלמרות שהמחוסנים יכולים לחלות בחצבת, הם לא יכולים להדביק אחרים (מחברי המאמר כנראה לא קראו את המאמר הקודם, כמו גם עשרות מאמרים אחרים על התפרצויות החצבת בבתי ספר עם תלמידים מחוסנים בלבד). והנה, הסתבר שזה לא המצב, לאחר שצעירה בת 22, מחוסנת בשתי מנות חיסון, הדביקה בחצבת 4 אנשים, מתוכם שלושה עובדי מוסד רפואי. גם כל ארבעת המודבקים היו מחוסנים בשתי מנות או שנמצאו אצלהם נוגדנים בטרם נדבקו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Possible effect of measles on leukaemia</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/058-possible-effect-of-measles-on-leukaemia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/058-possible-effect-of-measles-on-leukaemia/</guid>
      <description>מבין ארבעה מקרים של לוקמיה לימפובלסטית ב-1965, שניים מתו, ושניים חלו בחצבת במהלך הטיפול ועדיין חיים. ילדה אחת חלתה בנוסף לחצבת גם באדמת. המחבר סבור כי ייתכן שגם לנגיף האדמת יש השפעה חיובית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reduced mortality among children in southern India receiving a small weekly dose of vitamin A</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/033-reduced-mortality-among-children-in-southern-india-receiving-a-small-weekly-dose-of-vitamin-a/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/033-reduced-mortality-among-children-in-southern-india-receiving-a-small-weekly-dose-of-vitamin-a/</guid>
      <description>מחקר אקראי מבוקר של השפעת ויטמין A על תמותת ילדים בדרום הודו. 15 אלף ילדים חולקו לשתי קבוצות. קבוצה אחת קיבלה ויטמין E בלבד פעם בשבוע. הקבוצה השניה קיבלה בנוסף גם ויטמין A במינון 8000IU למשך שנה. בקרב הילדים שקיבלו ויטמין A התמותה הייתה נמוכה יותר ב-54%. בקרב ילדים מתחת לגיל שנה התמותה הייתה נמוכה פי 4 מזו של ילדים שלא קיבלו ויטמין A. בקרב ילדים שסבלו מתת-תזונה (72% מכלל הילדים), ויטמין A הפחית את התמותה פי 9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regression of Burkitt&#39;s lymphoma in association with measles infection</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/057-regression-of-burkitts-lymphoma-in-association-with-measles-infection/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/057-regression-of-burkitts-lymphoma-in-association-with-measles-infection/</guid>
      <description>ילד בן 8 אובחן עם לימפומת בירקיט. 10 ימים אחרי האיבחון הוא חלה בחצבת, שבועיים לאחר מכן הגידול נעלם והילד הבריא לחלוטין.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regression of Hodgkin&#39;s disease after measles</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/056-regression-of-hodgkins-disease-after-measles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/056-regression-of-hodgkins-disease-after-measles/</guid>
      <description>מקרה דומה בניגריה ב- 1981.
גם בקובה ב-1949 נרשם מקרה היעלמות לימפומה אחרי חצבת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resistance of recent measles virus wild-type isolates to antibody-mediated neutralization by vaccinees with antibody</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/022-resistance-of-recent-measles-virus-wild-type-isolates-to-antibody-mediated-neutralization-by-vaccinees-with-antibody/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/022-resistance-of-recent-measles-virus-wild-type-isolates-to-antibody-mediated-neutralization-by-vaccinees-with-antibody/</guid>
      <description>בוצעו בדיקות דם לאנשים מחוסנים ולא מחוסנים שחלו בחצבת. נבדק כיצד הנוגדנים של שתי הקבוצות מתמודדים עם זנים שונים של החצבת. נמצא כי הנוגדנים של המחוסנים ניטרלו 25% מהזנים ואילו הנוגדים של הלא-מחוסנים ניטרלו 54% מהזנים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risk factors for Hodgkin&#39;s disease by Epstein-Barr virus</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/043-risk-factors-for-hodgkins-disease-by-epstein-barr-virus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/043-risk-factors-for-hodgkins-disease-by-epstein-barr-virus/</guid>
      <description>חצבת קשורה לירידה של 47% בסיכון של לימפומת הודג&#39;קין.
שתי מחלות ילדות או יותר קשורות לירידה של 55% בסיכון ללימפומה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risk factors of multiple sclerosis: a case-control study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/095-risk-factors-of-multiple-sclerosis-a-case-control-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/095-risk-factors-of-multiple-sclerosis-a-case-control-study/</guid>
      <description>חיסון נגד חצבת קשור בסיכון מוגבר פי 92 לטרשת נפוצה.
דיווח על 9 מקרים של טרשת נפוצה שהחלה מיד אחרי החיסון.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risk of serious neurologic disease after immunization of young children in Britain and Ireland</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/092-risk-of-serious-neurologic-disease-after-immunization-of-young-children-in-britain-and-ireland/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/092-risk-of-serious-neurologic-disease-after-immunization-of-young-children-in-britain-and-ireland/</guid>
      <description>הסיכון להתפרצות מחלות נוירולוגיות חמורות תוך 6 עד 11 ימים אחרי החיסון MMR עולה פי 5.7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Self-reported history of infections and the risk of non-Hodgkin lymphoma: an InterLymph pooled analysis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/046-self-reported-history-of-infections-and-the-risk-of-non-hodgkin-lymphoma-an-interlymph-pooled-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/046-self-reported-history-of-infections-and-the-risk-of-non-hodgkin-lymphoma-an-interlymph-pooled-analysis/</guid>
      <description>חצבת ושעלת קשורים לירידה של 15% בסיכון ללימפומה שאינה הודג&#39;קין.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Severe Measles, Vitamin A Deficiency, and the Roma Community in Europe</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/100-severe-measles-vitamin-a-deficiency-and-the-roma-community-in-europe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/100-severe-measles-vitamin-a-deficiency-and-the-roma-community-in-europe/</guid>
      <description>רמת ויטמין A באוכלוסיה הצוענית נמוכה, לכן התחלואה בחצבת קשה יותר בקרבם. קבוצות הגיל בהן יש את עיקר המקרים הן תינוקות עד גיל שנה ומבוגרים. תנאי המחיה של הצוענים הינם ירודים ומתאפיינים בצפיפות ותת-תזונה.
מחקר אחר מדווח כי לצוענים יש מחסור בויטמינים A, C ו-E. מסתבר גם ש-78% מהאימהות הצועניות מעשנות.
כלומר באירופה אפילו ילד בתת תזונה עם רמה נמוכה של ויטמין A כנראה לא ימות מחצבת. כדי שזה יקרה הוא גם צריך להיות מדוכא מערכת חיסון (בדרך כלל במושג זה מתכוונים לחולי סרטן שעוברים כימותרפיה וחולים במחלות גנטיות נדירות), ולילד כזה בין כה תהיה התויית נגד לחיסון.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Severe measles: some unanswered questions</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/036-severe-measles-some-unanswered-questions/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/036-severe-measles-some-unanswered-questions/</guid>
      <description>במדינות המפותחות החצבת היא מחלה קלה. המחברים סבורים כי זה לא דבר טוב כי הורי הילדים האלה שמקבלים החלטות בעולם הזה עלולים להחליט כי החיסון לחצבת לא ממש חשוב. אבל באפריקה מתים מחצבת פי 400 יותר, ולפיכך החיסון חשוב מאוד.
כמו כן נכתב כי ילד הסובל מתת תזונה יפריש את נגיף החצבת בכמויות גדולות פי 3 מאשר ילד במשקל רגיל. תת תזונה גורמת למהלך קשה יותר של המחלה, ומחסור בויטמין A עלול לגרום לעיוורון.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The challenge of improving the efﬁcacy of measles vaccine</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/088-the-challenge-of-improving-the-efficacy-of-measles-vaccine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/088-the-challenge-of-improving-the-efficacy-of-measles-vaccine/</guid>
      <description>תפקיד מערכת החיסון התאית בהגנה מחצבת אינה ברורה. אילו היינו מבינים אותו, היה אפשר לפתח חיסון יעיל יותר. בזכות החיסונים מבוגרים ובפרט נשים הרות החלו לחלות בחצבת. בתקופת ההריון החצבת הינה מסכונת ביותר גם עבור האם וגם עבור העובר. ייתכן שהסיבה לכך שהחיסון עם טיטר גבוה גרם לתמותה גבוהה יותר בילדות – היא לא בגלל המאפיינים של החיסון עצמו אלא בגלל שחיסון עם טיטר בינוני משפיע לטובה על התמותה. ייתכן.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The effect of live measles vaccines on serum vitamin A levels in healthy children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/037-the-effect-of-live-measles-vaccines-on-serum-vitamin-a-levels-in-healthy-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/037-the-effect-of-live-measles-vaccines-on-serum-vitamin-a-levels-in-healthy-children/</guid>
      <description>חיסון MMR, בדיוק כמו החצבת, מקטין משמעותית את רמת ויטמין A. עוד: [1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The future of measles in highly immunized populations. A modeling approach</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/020-the-future-of-measles-in-highly-immunized-populations.-a-modeling-approach/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/020-the-future-of-measles-in-highly-immunized-populations.-a-modeling-approach/</guid>
      <description>לפני עידן החיסון כ-10.6% מהאוכלוסיה היו פגיעים לחצבת. מאז תחילת החיסון המספר הזה ירד לכ-3.1% אבל אז החל לגדול ב-0.1% לשנה. לקראת 2050 אחוז האוכלוסיה הפגיע לחצבת יעלה על המספר שלפני עידן החיסונים וזה יחולל מגפות בהיקפים שטרם שמענו עליהם.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Importance of Measles as a Health Problem</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/004-the-importance-of-measles-as-a-health-problem/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/004-the-importance-of-measles-as-a-health-problem/</guid>
      <description>אז אם החצבת היא מחלה כל כך טריוויאלית, מדוע הוחלט לחסן נגדה?
זהו מאמר של Alexander Langmuir, האפידמיולוג הראשי של CDC דאז, שמעיד כי חצבת היא מחלה קצרה ולא מסוכנת, ושהאנושות הגיעה איתה ל-&amp;ldquo;איזון ביולוגי&amp;rdquo;. לשאלה מדוע הוא רוצה למגר את החצבת הוא עונה בציטוט של מטפס ההרים אדמונד הילארי שענה לשאלה מדוע צריך לטפס על האוורסט. על זה הילרי ענה &amp;ldquo;כיוון שהוא קיים&amp;rdquo;. המחבר מוסיף כי הוא רוצה למגר את החצבת כי זה אפשרי.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Re-Emergence of Measles in Developed Countries: Time to Develop the Next-Generation Measles Vaccines?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/024-the-re-emergence-of-measles-in-developed-countries-time-to-develop-the-next-generation-measles-vaccines/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/024-the-re-emergence-of-measles-in-developed-countries-time-to-develop-the-next-generation-measles-vaccines/</guid>
      <description>מחקרים רבים מראים כי אצל 2 עד 10 אחוזים מהמחוסנים בשתי מנות חיסון לא מיוצרים נוגדני חצבת. לכן במדינות מפותחות רבות יש התפרצויות חצבת. במעבדתנו (של מחברי המאמר) נמצא כי כעבור 7 שנים לאחר החיסון ל-8.9% מהילדים אין רמת נוגדנים מספיקה. הדבר גורם למצב פרדוקסלי – בחברה עם כיסוי חיסוני גבוה חולי החצבת הם ברובם המחוסנים. לכן לא ניתן למגר את החצבת תוך השימוש בחיסון הקיים, כיוון שבשביל זה נדרשת חסינות העדר של 95% (שזה גבוה יותר מיעילות החיסון).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The risk of immune thrombocytopenic purpura after vaccination in children and adolescents</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/093-the-risk-of-immune-thrombocytopenic-purpura-after-vaccination-in-children-and-adolescents/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/093-the-risk-of-immune-thrombocytopenic-purpura-after-vaccination-in-children-and-adolescents/</guid>
      <description>הסיכון לטרומבוציטופניה לאחר חיסון MMR עולה פי 5.5
עוד: [1], [2], [3], [4], [5], [6], [7], [8].
הסיכון לטרומבוציטופניה עולה גם בעקבות חיסון אבעבועות רוח, TDaP וצהבת A בילדים מבוגרים יותר.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Risk of Seizures after Receipt of Whole-Cell Pertussis or Measles, Mumps, and Rubella Vaccine</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/094-the-risk-of-seizures-after-receipt-of-whole-cell-pertussis-or-measles-mumps-and-rubella-vaccine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/094-the-risk-of-seizures-after-receipt-of-whole-cell-pertussis-or-measles-mumps-and-rubella-vaccine/</guid>
      <description>לתינוקות מתחת לגיל שנה שחוסנו ב-DTP הסיכון לפרכוסי חום היה גבוה פי 9.3 ביום החיסון.
הסיכון לפירכוסי חום היה גבוה פי 2.8 בתקופה שבין היום ה-8 עד ה-14 אחרי חיסון MMR.
במחקר אחר הסיכון לפירכוסי חום עלה פי 6 אחרי חיסון MMR. מחקרים דומים נוספים: [1], [2], [3]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccines for measles, mumps and rubella in children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/080-vaccines-for-measles-mumps-and-rubella-in-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/080-vaccines-for-measles-mumps-and-rubella-in-children/</guid>
      <description>סקירה שיטתית של קוקריין בנושא יעילות ובטיחות של חיסון MMR. יעילות החיסון לחצבת היא 95%, ולחזרת – 88%.
החיסון מעלה סיכון לדלקת קרום מוח אספטית פי 14 עד 22 (זנים Urabe ו- Leningrad-Zagreb), סיכון לפרכוסי חום פי 4 עד 5.7, סיכון לארגמנת תרומבוציטופנית פי 2.4 עד 6.3.
המחברים מסיקים שמחקרים קליניים ופוסט-קליניים של החיסון לא מספקים ושלא ניתן להפריד את תפקיד החיסון במניעת מחלות לבין תופעות לוואי להן הוא גורם.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin A and Measles</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/038-vitamin-a-and-measles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/038-vitamin-a-and-measles/</guid>
      <description>מאמר סקירה על החצבת וויטמין A. באנגליה התמותה מחצבת ירדה פי 200 בין 1908 עד 1960, לפני עידן החיסון.
המחברים טוענים שהמסורת של מתן יומי של שמן דגים (העשיר בויטמין A) כמעט עברה מן העולם באירופה ונותרה למעשה רק בנורבגיה. הם ממליצים לתת ויטמין A יחד עם החיסון.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin A for treating measles in children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/032-vitamin-a-for-treating-measles-in-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/032-vitamin-a-for-treating-measles-in-children/</guid>
      <description>סקירה שיטתית של קוקריין בנושא השימוש בויטמין A לטיפול בחצבת. שתי מנות ויטמין A, כל אחת 200,000IU מקטינות את התמותה מחצבת ב-82%. הסיכון לדלקת אוזניים קטן ב-74%, סיכון לדלקת גרון קטן ב-47%. ויטמין A על בסיס מים יעיל יותר מהויטמין על בסיס שומן.
מנה אחת של הויטמין לא מקטינה את התמותה.
הייתכן שמינונים גבוהים יותר של הויטמין יפחיתו את התמותה עוד יותר? את זה אף אחד משום מה לא בדק.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin A levels and severity of measles. New York City</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/031-vitamin-a-levels-and-severity-of-measles.-new-york-city/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/031-vitamin-a-levels-and-severity-of-measles.-new-york-city/</guid>
      <description>מדדו רמות ויטמין A ב-89 ילדים החולים בחצבת בניו יורק, כולם מתחת לגיל שנתיים, והשוו לקבוצת ביקורת. ל-22% היתה רמה נמוכה של הויטמין (פחות מ-0.7umol/l). ל-26% היתה רמה גבולית (0.7-0.87). ילדים עם מחסור בויטמין A סבלו לעיתים קרובות יותר מחום גבוה (מעל 40), למשך זמן רב יותר, והם נזקקו לאישפוז בתדירות גבוהה פי 2. גם ילדים עם רמה גבולית של הויטמין נזקקו יותר לאישפוז. רמות הויטמין בקבוצת ביקורת היו תקינות, רמתו הממוצעת הייתה גבוהה פי 2 מקבוצת החולים (1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin A levels in children with measles in Long Beach, California</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/030-vitamin-a-levels-in-children-with-measles-in-long-beach-california/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/030-vitamin-a-levels-in-children-with-measles-in-long-beach-california/</guid>
      <description>החוקרים בדקו את רמת ויטמין A ב-20 ילדים עם חצבת בקליפורניה, ולהפתעתם, למחציתם היתה רמה נמוכה של הויטמין (פחות מ-0.7), למרות שכולם אכלו היטב. בקבוצת ביקורת של ילדים שלא נדבקו היו רמות תקינות של הויטמין. בקבוצת ביקורת נוספת בה היו ילדים שחלו במחלות זיהומיות אחרות, ל-30% מהילדים היתה רמה נמוכה של הויטמין. לכל החולים בחצבת היו גם רמות נמוכות של אלבומין וחלבון קושר רטינול.
החוקרים מסיקים כי אי אפשר להניח עוד שלילדים אמריקנים שתזונתם טובה, רמת ויטמין A בזמן חצבת לא יורדת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin A supplementation and child mortality. A meta-analysis. </title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/034-vitamin-a-supplementation-and-child-mortality.-a-meta-analysis./</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/034-vitamin-a-supplementation-and-child-mortality.-a-meta-analysis./</guid>
      <description>מטא-אנליזה של השפעת ויטמין A על תמותת ילדים. הויטמין מקטין את התמותה מחצבת ב-60%, ובקרב תינוקות – ב-90%. התמותה מדלקת ריאות קטנה ב-70%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin A supplementation for preventing morbidity and mortality in children from six months to five years of age</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/035-vitamin-a-supplementation-for-preventing-morbidity-and-mortality-in-children-from-six-months-to-five-years-of-age/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/035-vitamin-a-supplementation-for-preventing-morbidity-and-mortality-in-children-from-six-months-to-five-years-of-age/</guid>
      <description>סקירה שיטתית של קוקריין בנושא השפעה כללית של ויטמין A על תחלואה ותמותה בילדים. תיסוף של ויטמין A מוריד את התמותה ב-12-24%. הסיכון לשילשול יורד ב- 15%, הסיכון לחלות בחצבת יורד ב-50%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin A supplements and mortality related to measles: a randomised clinical trial</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/028-vitamin-a-supplements-and-mortality-related-to-measles-a-randomised-clinical-trial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/028-vitamin-a-supplements-and-mortality-related-to-measles-a-randomised-clinical-trial/</guid>
      <description>רק לאחר 50 שנה ויטמין A התגלה מחדש, אחרי שהסתבר כי באינדונזיה התמותה מחצבת בקרב הילדים אפילו עם מחסור קל בויטמין A היתה גבוהה פי 4, ובקבוצות גילאים מסויימות היתה גבוהה פי 8 עד 12. כמו כן הסתבר כי תיסוף של ויטמין A מוריד את התמותה ב- 34%. בדו&amp;quot;ח אירגון הבריאות העולמי לשנת 1968 נטען כי אין דבר המזוהה עם יותר עם מחלות זיהומיות מאשר מחסור בויטמין A.
חצבת מורידה את רמות הויטמין A אפילו אצל ילדים שתזונתם טובה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Еffect of measles on the nephrotic syndrome</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/065-%D0%B5ffect-of-measles-on-the-nephrotic-syndrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/065-%D0%B5ffect-of-measles-on-the-nephrotic-syndrome/</guid>
      <description>חמישה חולים הסובלים מתסמונת נפרוטית חלו בחצבת. לשניים מהם התסמונת נעלמה לחלוטין, לשלושת הנותרים היה שיפור זמני בלבד. המחברים ניתחו את הספרות הרפואית, ומצאו עוד מספר מקרים של ריפוי התסמונת הנפרוטית לאחר חצבת, וכן מקרים רבים של שיפור זמני.
החוקרים מדווחים כי חצבת הייתה הטיפול היעיל ביותר בתסמונת נפרוטית מכל מכל האמצעים בהם השתמשו.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>