<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Витамин К on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/</link>
    <description>Recent content in Витамин К on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Apr 2018 12:52:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/001/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/001/</guid>
      <description>Одной из процедур, которой подвергается почти каждый ребенок сразу после рождения в большинстве развитых стран, является инъекция витамина К. Витамин К играет важную роль в процессе свертывания крови, и считается, что его недостаток может привести к геморрагической болезни новорожденных (VKDB).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/005/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/005/</guid>
      <description>В развитых странах с начала 1960-х используется витамин К1 (фитоменадион/филлохинон). (Далее под витамином К имеется в виду К1).
В настоящее время доступны инъекции следующих производителей:
AquaMEPHYTON (Merck)
Konakion MM (Roche)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/007/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/007/</guid>
      <description>Было проведено еще немало исследований, сравнивающих эффективность внутримышечного и орального приема витамина К.
Большинство заключали, что оральный прием не менее эффективен, чем внутримышечный: [1] [2] [3] [4] [5] [6] [7] [8] [9] [10] [11] [12] [13] [14] [15].
Но были также исследования, согласно которым для предотвращения позднего VKDB оральный прием менее эффективен, чем внутримышечный: [1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/015/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/015/</guid>
      <description>Merck и остальные производители сообщают, что возможно желтуха новорожденных связана с дозой препарата. [1] [2] [3]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/025/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/025/</guid>
      <description>CDC сообщает, что у всех новорожденных есть дефицит витамина К, и что инъекция полностью безопасна. В качестве консерванта используется бензиловый спирт, который тоже совершенно безопасен и используется в многих лекарствах. Правда, пишут они, в 80-х годах обнаружили, что недоношенные дети могут заболеть от токсичности бензилового спирта, так как многие лекарства его содержат в качестве консерванта. Но несмотря на то, что токсичность была обнаружена лишь у недоношенных детей, с тех пор врачи стараются минимизировать количество бензилового спирта в лекарствах, которые они дают детям.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/026/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/026/</guid>
      <description>Полулетальная доза бензилового спирта для мышей составляет 0.48 г/кг. (Обычный этиловый спирт в 4 раза менее токсичен, чем бензиловый).
Всего в ампуле инъекции (от Hospira) содержится 9 мг бензилового спирта на 2 мг витамина К. То есть примерно 0.7% полулетальной дозы для новорожденного (3 мг/кг).
Википедия сообщает, что:
1) бензиловый спирт очень токсичен для глаз. Чистый бензиловый спирт приводит к некрозу роговицы.
2) бензиловый спирт токсичен для новорожденных, он вызывает gasping syndrome.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/027/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/027/</guid>
      <description>Amphastar выпускаeт витамин К без бензилового спирта. Там в качестве консерванта используется пропиленгликоль. Пропиленгликоль используется также в качестве антифриза и тормозной жидкости, может вызвать почечную недостаточность, и является нейротоксином.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/028/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/028/</guid>
      <description>Amphastar также добавляeт в витамин К полисорбат 80. Причем полисорбата 80 в нем содержится 10 мг — это в 200 раз больше, чем в Гардасиле. (Канавит тоже содержит полисорбат 80.)
Konakion MM не не содержит бензиловый спирт, пропиленгликоль или полисорбат 80.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/029/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/029/</guid>
      <description>Hospira сообщает, что внутривенное введение витамина может быть летально. Серьезные последствия и летальные исходы наблюдались и вследствие внутримышечной инъекции.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/031/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/031/</guid>
      <description>Синдром Николау — это гангренозный дерматит, который вызывается различными медикаментами. Инъекция витамина К тоже может изредка его вызвать.
Болезнь Тексье — это псевдо-склеродермальная реакция, которая изредка происходит после инъекции витамина К, и длится несколько лет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/032/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/032/</guid>
      <description>Иногда бывает, что вместо витамина К младенцу вкалывают метилэргометрин. Это психоделический алкалоид, который используется для предотвращения кровотечений после родов. Его путают с витамином К, потому что у них похожие ампулы. Среди младенцев, которые получали его орально, все выжили. А среди тех, кто получали его с инъекцией, смертность была 7.5%. [1] [2] [3] [4] [5] [6] [7]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/033/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/033/</guid>
      <description>Вплоть до 1999 года считалось, что дети начинают испытывать боль по достижении 12-месячного возраста.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A new mixed micellar preparation for oral vitamin K prophylaxis: randomised controlled comparison with an intramuscular formulation in breast fed infants</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/006-a-new-mixed-micellar-preparation-for-oral-vitamin-k-prophylaxis-randomised-controlled-comparison-with-an-intramuscular-formulation-in-breast-fed-infants/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/006-a-new-mixed-micellar-preparation-for-oral-vitamin-k-prophylaxis-randomised-controlled-comparison-with-an-intramuscular-formulation-in-breast-fed-infants/</guid>
      <description>У получивших 3 оральные дозы (Konakion MM) уровень витамина К был выше в течение 8 недель по сравнению с получившими внутримышечную инъекцию.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anaphylactic shock due to vitamin K in a newborn and review of literature</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/030-anaphylactic-shock-due-to-vitamin-k-in-a-newborn-and-review-of-literature/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/030-anaphylactic-shock-due-to-vitamin-k-in-a-newborn-and-review-of-literature/</guid>
      <description>Младенцы рождаются с незрелой еще системой врожденного иммунитета. Поскольку их иммунная система слабее, чем у взрослых, анафилактическая реакция развивается у них с меньшей вероятностью. Возможный механизм формирования анафилаксии у новорожденных до сих пор не выяснен.
Здесь описывается первый случай анафилактического шока вследствие инъекции витамина К. Еще: [1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Are There Long-Term Consequences of Pain in Newborn or Very Young Infants?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/034-are-there-long-term-consequences-of-pain-in-newborn-or-very-young-infants/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/034-are-there-long-term-consequences-of-pain-in-newborn-or-very-young-infants/</guid>
      <description>В течение многих лет врачи в США не рассматривали боль у младенцев, как один из рисков или недостатков в принятии решений о лечении. Поверхностные наблюдения показали, что обезболивающие препараты имеют некоторые риски, а младенцы, похоже, все равно забывали о боли. Ведь если пациент не возвращается обратно с жалобами на боль, что в ней может быть особо важного?
Однако проведенные в 90-х годах исследования выявили, что испытанная в младенчестве боль имеет долгосрочные последствия.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Are breast-fed infants vitamin K deficient?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/010-are-breast-fed-infants-vitamin-k-deficient/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/010-are-breast-fed-infants-vitamin-k-deficient/</guid>
      <description>В грудном молоке содержится очень мало витамина К (~1 мкг/л). Но если мать употребляет более 1 мкг/кг/день во время беременности и лактации, это значительно повышает уровень витамина К в молоке (до 80 мкг/л) и в плазме крови младенца. Еще: [1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Breastmilk, PCBs, dioxins and vitamin K deficiency: discussion paper</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/037-breastmilk-pcbs-dioxins-and-vitamin-k-deficiency-discussion-paper/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/037-breastmilk-pcbs-dioxins-and-vitamin-k-deficiency-discussion-paper/</guid>
      <description>Поздняя форма геморрагической болезни новорожденных — это новая болезнь, которая была описана в 1985 году, и наблюдается лишь у детей на исключительном ГВ. Грудное молоко в промышленно развитых странах загрязнено полихлорбифенилами (ПХД), полихлорированными дибензо-п-диоксинами (ПХДД) и полихлорированными дибензофуранами (ПХДФ).
Ксенобиотики были обнаружены в молоке голландских матерей, но их не было в молоке недавно иммигрировашей из Суринама женщины. У женщины, которая иммигрировала из Суринама 15 лет назад ксенобиотики тоже были обнаружены.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Case-control studies of relation between childhood cancer and neonatal vitamin K administration</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/020-case-control-studies-of-relation-between-childhood-cancer-and-neonatal-vitamin-k-administration/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/020-case-control-studies-of-relation-between-childhood-cancer-and-neonatal-vitamin-k-administration/</guid>
      <description>Вероятность кровотечений среди младенцев не принадлежащих к группе риска составляет 1 на 10,000. Среди тех, которые получили инъекцию, вероятность кровотечения составляет 1 на миллион.
В этом исследовании, рак (в основном лейкемия) был ассоциирован с внутримышечной инъекцией витамина К (OR=1.44, CI: 1.00-2.08). Дети, которые были диагностированы до 12-месячного возраста были исключены из исследования.
Были проведены еще несколько исследований, которые не обнаружили корреляции между инъекцией и повышенным риском онкологических заболеваний. В этом исследовании не обнаружилась корреляция между инъекцией и онкологическими заболеваниями в целом, но обнаружилась корреляция с острым лимфобластным лейкозом до 6-летнего возраста (OR=1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Childhood cancer, intramuscular vitamin K, and pethidine given during labour</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/019-childhood-cancer-intramuscular-vitamin-k-and-pethidine-given-during-labour/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/019-childhood-cancer-intramuscular-vitamin-k-and-pethidine-given-during-labour/</guid>
      <description>Среди тех, кто получили внутримышечную инъекцию витамина К, риск рака был в 2 раза выше. Похожий результат был получен и в другом исследовании тех же авторов.
То есть предотвращение 30-60 случаев геморрагической болезни приведет к 980 дополнительным случаям рака.
То, что эволюция позволила развитие дефицита витамина К у нормальных вскормленных грудью младенцев, которое приводит к небольшому риску геморрагической болезни, всегда казалось физиологически порочным. Наиболее вероятное объяснение этого феномена заключается в том, что существует некоторое эволюционное преимущество, которое перевешивает этот риск.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delayed cord clamping in very preterm infants reduces the incidence of intraventricular hemorrhage and late-onset sepsis: a randomized, controlled trial</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/036-delayed-cord-clamping-in-very-preterm-infants-reduces-the-incidence-of-intraventricular-hemorrhage-and-late-onset-sepsis-a-randomized-controlled-trial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/036-delayed-cord-clamping-in-very-preterm-infants-reduces-the-incidence-of-intraventricular-hemorrhage-and-late-onset-sepsis-a-randomized-controlled-trial/</guid>
      <description>Если не перерезать пуповину сразу после рождения, а подождать хотя бы 30-40 секунд, то риск внутрижелудочкового кровоизлияния и сепсиса значительно снижается.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of Vitamin-K Dosage on Plasma-Bilirubin Levels in Premature Infants</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/013-effect-of-vitamin-k-dosage-on-plasma-bilirubin-levels-in-premature-infants/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/013-effect-of-vitamin-k-dosage-on-plasma-bilirubin-levels-in-premature-infants/</guid>
      <description>В 1950-е годы новорожденным давали большие дозы витамина К2 (до 90 мг). В этом исследовании выяснилось, что среди недоношенных младенцев, которые получили 30 мг витамина К на протяжении трех дней, у 38% был высокий уровень билирубина (более 18 мг/100 мл) на пятый день, а среди тех, кто получили 1 мг, лишь у 4% был высокий уровень билирубина. (Высокий уровень билирубина — это желтуха новорожденных). Еще: [1] [2] [3] [4]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Experimental vitamin K deficiency and spontaneous metastases</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/022-experimental-vitamin-k-deficiency-and-spontaneous-metastases/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/022-experimental-vitamin-k-deficiency-and-spontaneous-metastases/</guid>
      <description>У больных раком мышей, которым снизили уровень витамина К в диете, было значительно меньше метастаз, чем у мышей в контрольной группе. На метастазы влиял именно уровень витамина К, а не коагуляция крови, т.к. антикоагулянты не повлияли на количество метастаз.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Observations on vitamin K deficiency in the fetus and newborn: has nature made a mistake?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/023-observations-on-vitamin-k-deficiency-in-the-fetus-and-newborn-has-nature-made-a-mistake/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/023-observations-on-vitamin-k-deficiency-in-the-fetus-and-newborn-has-nature-made-a-mistake/</guid>
      <description>У плода млекопитающих и у птичьих эмбрионов уровень витамина К значительно ниже, чем у взрослых особей. Непонятно, почему нормальный новорожденный выходит во внешний мир в состоянии, требующем немедленного вмешательства. Вопрос, почему даже у взрослых нет избыточных запасов витамина K, тоже остается без ответа.
Бензапирен является канцерогеном для мышей. У мышей на диете с низким уровнем витамина К, опухоли после введения этого препарата развивались значительно медленнее, чем у мышей на нормальной диете.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Overnutrition in Prenatal and Neonatal Life: A Problem?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/014-overnutrition-in-prenatal-and-neonatal-life-a-problem/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/014-overnutrition-in-prenatal-and-neonatal-life-a-problem/</guid>
      <description>Недавние исследования подтвердили токсичный эффект чрезмерного количества синтетического витамина К который вводят новорожденным и недоношенным. Также выяснилось, что введение больших количеств витамина К матери незадолго до родов приводит к увеличению уровня билирубина у новорожденного. Это вещество, которое ранее считалось безобидным, опасно, если его давать в больших количествах матерям до родов, поэтому сегодня даются значительно меньшие дозы. Витамин К естественного происхождения не обладает подобным эффектом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plasma concentrations after oral or intramuscular vitamin K1 in neonates</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/018-plasma-concentrations-after-oral-or-intramuscular-vitamin-k1-in-neonates/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/018-plasma-concentrations-after-oral-or-intramuscular-vitamin-k1-in-neonates/</guid>
      <description>Концентрация витамина К у новорожденных через 12 часов после инъекции была в 9000 раз выше, а через 24 часа в 2200 раз выше, чем обычная концентрация у взрослого человека.
Концентрация витамина К через 4 часа после оральной дозы в 300 раз выше, а через 24 часа в 100 раз выше, чем обычная концентрация у взрослого.
В коровьем молоке содержится значительно больше витамина К. Когда 40 лет назад младенцам начали давать по 90 мл коровьего молока на протяжении первых 48 часов, это снизило заболеваемость с 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prevention of vitamin K deficiency bleeding: efficacy of different multiple oral dose schedules of vitamin K</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/008-prevention-of-vitamin-k-deficiency-bleeding-efficacy-of-different-multiple-oral-dose-schedules-of-vitamin-k/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/008-prevention-of-vitamin-k-deficiency-bleeding-efficacy-of-different-multiple-oral-dose-schedules-of-vitamin-k/</guid>
      <description>В этом исследовании сравниваются различные режимы профилактики в 4-х странах. Авторы заключают, что 3 оральные дозы менее эффективны, чем инъекция. Но здесь использовалась предыдущая версия Konakion (которая также содержала фенол и пропиленгликоль). В Нидерландах использовалась ежедневная доза в 25 мкг, которая была не менее эффективна, чем инъекция.
В последующих исследованиях, однако, выяснилось, что несколько случаев VKDB все же было зарегистрировано в Нидерландах среди младенцев с предрасполагающими заболеваниями печени, которые получали витамин К орально.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reasons for refusal of newborn vitamin K prophylaxis: implications for management and education</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/038-reasons-for-refusal-of-newborn-vitamin-k-prophylaxis-implications-for-management-and-education/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/038-reasons-for-refusal-of-newborn-vitamin-k-prophylaxis-implications-for-management-and-education/</guid>
      <description>Среди отказавшихся от инъекции витамина К родителей большинство были белые (78%), старше 30 лет (57%), и с академическим образованием (65%). Большинство из них отказались также от прививки от гепатита В и от эритромициновой мази для глаз. Они, по большему счету, черпали информацию из интернета, и их беспокоили синтетические и токсичные ингредиенты, чрезмерная доза и побочные эффекты.
67% из них были осведомлены о рисках отказа, но большинство не понимали потенциальную опасность кровотечений, особенно вероятность внутричерепного кровоизлияния и смерти.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin K and childhood cancer: analysis of individual patient data from six case-control studies</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/021-vitamin-k-and-childhood-cancer-analysis-of-individual-patient-data-from-six-case-control-studies/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/021-vitamin-k-and-childhood-cancer-analysis-of-individual-patient-data-from-six-case-control-studies/</guid>
      <description>Авторы проанализировали 6 исследований о связи инъекции витамина К и рака, и заключили, что если анализировать данные одним способом, то нет ассоциации между риском лейкемии и инъекцией, а если другим, то небольшая ассоциация есть (OR=1.21, CI:1.02-1.44). Когда из анализа исключили одно исследование, то статистическая значимость пропала (OR=1.16, CI: 0.97-1.39)).
Авторы заключают, что хотя невозможно исключить небольшие эффекты, нет убедительных доказательств того, что инъекция витамина К ассоциирована с лейкемией.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin K deficiency bleeding</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/003-vitamin-k-deficiency-bleeding/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/003-vitamin-k-deficiency-bleeding/</guid>
      <description>Даже в развитых странах существует мало точных данных о распространенности классического VKDB. В британском исследовании в 1988-90 годах заболеваемость составляла ~1:20,000, то есть она не отличалась от заболеваемости поздним VKDB. В 1930-х годах в Осло заболеваемость составляла 0.8%. В исследованиях в Цинциннати в 1960-х заболеваемость составляла 1.7% среди младенцев на ГВ. Но эти данные не могут быть репрезентативными, т.к. больница обслуживала преимущественно бедные чернокожие слои населения.
Бедность предрасполагает к классическому VKDB, и в бедных странах заболеваемость значительно выше, чем в развитых.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin K in neonates: facts and myths</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/002-vitamin-k-in-neonates-facts-and-myths/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/002-vitamin-k-in-neonates-facts-and-myths/</guid>
      <description>Витамин К был открыт в начале 1930-х, когда датский биохимик обнаружил, что у цыплят, которых кормили обезжиренной и безхолестериновой диетой развивались подкожные и внутримышечные кровотечения. Витамин был назван буквой К от слова &amp;ldquo;коагуляция&amp;rdquo;.
Витамин К1 содержится в листовых зеленых овощах, таких как шпинат, мангольд, репа, капуста (также цветная, брюссельская, кале), в некоторых фруктах (авокадо, банан, киви), и в некоторых растительных маслах. Витамин К2 синтезируется многими видами кишечных бактерий, но это, скорее всего, не особо значительный источник.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin K in preterm breastmilk with maternal supplementation</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/011-vitamin-k-in-preterm-breastmilk-with-maternal-supplementation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/011-vitamin-k-in-preterm-breastmilk-with-maternal-supplementation/</guid>
      <description>6 кормящих матерей получали по 2.5 мг/день витамина К1 орально в течение 2-х недель. После первой дозы количество витамина К в молоке выросло в среднем с 3 мкг/л до 23 мкг/мл, а после 6 дня стабилизировалось на уровне 64 мкг/л.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin K prophylaxis for premature infants: 1 mg versus 0.5 mg</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/017-vitamin-k-prophylaxis-for-premature-infants-1-mg-versus-0.5-mg/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/017-vitamin-k-prophylaxis-for-premature-infants-1-mg-versus-0.5-mg/</guid>
      <description>У недоношенных младенцев уровень витамина К на второй день после инъекции (0.5-1 мг) был в 1900-2600 раз выше по сравнению с обычным уровнем у взрослых, а на десятый день — в 550-600 раз выше. Уровень витамина в группе получившей 0.5 мг не отличался от группы, получившей 1 мг.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin K prophylaxis for prevention of vitamin K deficiency bleeding: a systematic review</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/004-vitamin-k-prophylaxis-for-prevention-of-vitamin-k-deficiency-bleeding-a-systematic-review/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/004-vitamin-k-prophylaxis-for-prevention-of-vitamin-k-deficiency-bleeding-a-systematic-review/</guid>
      <description>Систематический обзор эффективности инъекции.
Среди тех, кто не получили витамин К, заболеваемость поздним VKDB в бедных странах составляет 80 на 100,000, а в богатых странах 8.8 на 100,000.
Стратегия рутинной профилактики не лишена подводных камней. Обычная профилактическая доза (1 мг) в 1000 раз выше, чем рекомендованная дневная потребность. Исследования показали повышенную частоту сестринского хроматидного обмена в лимфоцитах и мутагенную активность при таких высоких концентрациях. Кроме того, внутримышечное введение может вызвать местную травму, повреждение сосудов и нервов, абсцессы и мышечную гематому.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin K prophylaxis to prevent neonatal vitamin K deficient intracranial haemorrhage in Shizuoka prefecture</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/009-vitamin-k-prophylaxis-to-prevent-neonatal-vitamin-k-deficient-intracranial-haemorrhage-in-shizuoka-prefecture/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/009-vitamin-k-prophylaxis-to-prevent-neonatal-vitamin-k-deficient-intracranial-haemorrhage-in-shizuoka-prefecture/</guid>
      <description>В Японии вероятность внутричерепного кровоизлияния составляла 1 на 4,000 новорожденных до начала использования витамина К. В Германии и Великобритании, где используется витамин К, вероятность кровоизлияния составляла 1 на 30,000.
Статус свертываемости крови у младенцев был значительно выше, когда кормящим матерям давали витамин К2 (15 мг/день с 14-го дня после родов на протяжении двух недель).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin K status of premature infants: implications for current recommendations</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/016-vitamin-k-status-of-premature-infants-implications-for-current-recommendations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/016-vitamin-k-status-of-premature-infants-implications-for-current-recommendations/</guid>
      <description>У недоношенных младенцев наблюдается очень высокий уровень витамина К через 2 недели после инъекции. Авторы предлагают снизить дозу для недоношенных детей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin K1 content of maternal milk: influence of the stage of lactation, lipid composition, and vitamin K1 supplements given to the mother</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/012-vitamin-k1-content-of-maternal-milk-influence-of-the-stage-of-lactation-lipid-composition-and-vitamin-k1-supplements-given-to-the-mother/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/012-vitamin-k1-content-of-maternal-milk-influence-of-the-stage-of-lactation-lipid-composition-and-vitamin-k1-supplements-given-to-the-mother/</guid>
      <description>Концентрация витамина К в заднем молоке выше, чем в переднем, что неудивительно, так как известно, что заднее молоко более жирное. Концентрация витамина К в молозиве выше, чем в зрелом молоке, и коррелирует с уровнем холестерина.
Добавка витамина К в диету матерей (0.5-3 мг) значительно повышала концентрацию витамина К в молоке.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Why we need a clinical trial for vitamin K</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/024-why-we-need-a-clinical-trial-for-vitamin-k/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/024-why-we-need-a-clinical-trial-for-vitamin-k/</guid>
      <description>Риск геморрагической болезни повышают хирургические процедуры, асфиксия во время родов, затянувшиеся роды, высокий уровень белка в моче у матери и ГВ.
Витамин К дается младенцам при рождении, но мы до сих пор не знаем, представляет ли он существенную опасность. Хотя витамин К используется уже 30 лет, первое исследование его долгосрочных эффектов было опубликовано лишь в 1992 году. Поскольку препарат дается очень многим, даже небольшой риск может привести к большому количеству побочных эффектов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ятрогенная боль у новорожденных как фактор риска хронических болевых синдромов</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/035-%D1%8F%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C-%D1%83-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B6%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%84%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80-%D1%80%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B0-%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D1%8B%D1%85-%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%B4%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/035-%D1%8F%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C-%D1%83-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B6%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%84%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80-%D1%80%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B0-%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D1%8B%D1%85-%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%B4%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B2/</guid>
      <description>Частые болевые раздражения у новорожденных, особенно недоношенных, приводят к центральной сенситизации тех областей коры головного мозга, которые составляют ведущую часть нейроматрикса боли и ответственны за сенсорную, аффективную и когнитивную составляющие болевого восприятия. Центральная сенситизация и дисфункция систем, осуществляющих регуляцию болевой чувствительности, как известно, приводит к формированию хронических болевых синдромов.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>