<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Гепатит A on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/</link>
    <description>Recent content in Гепатит A on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Feb 2018 11:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/001/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/001/</guid>
      <description>Если от коклюша прививают детей и взрослых, чтобы защитить младенцев, а от краснухи прививают младенцев, чтобы защитить еще не родившихся младенцев, то от гепатита А прививают младенцев, чтобы защитить взрослых.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/007/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/007/</guid>
      <description>Лишь в двух европейских странах прививка от гепатита А входит в национальный календарь (Греция и Австрия), и только в Греции вакцина финансируется государством.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/013/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/013/</guid>
      <description>До лицензирования вакцины заболеваемость гепатитом А в США составляла примерно 1 на 10,000, а смертность 1 на 3 миллиона. В 1999-м была введена вакцинация в 11 штатах, где заболеваемость была выше, чем 1 на 5,000.
В 2006-м вакцина была добавлена в национальный календарь прививок. Заболеваемость гепатитом А на этот момент составляла 1 на 100,000, а смертность составляла 1 на десять миллионов. И почти все умершие были люди старше 50-и, с сопутствующими заболеваниями.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/015/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/015/</guid>
      <description>В клинических испытаниях Vaqta в качестве плацебо использовался алюминий.
У 1-10% привитых детей в течение 14 дней после вакцинации наблюдался конъюктивит, средний отит, анорексия, бессонница и другие заболевания, а у взрослых также менструальные нарушения и боли в спине.
У 0.7% привитых были зарегистрированы серьезные негативные случаи, и у 0.1% они были, по мнению исследователей, связаны с вакциной.
В клинических испытаниях Havrix в качестве плацебо использовалась вакцина от гепатита В.
У 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/024/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/024/</guid>
      <description>В VAERS зарегистрированы 131 случаев смерти после прививки от гепатита А, 773 случаев инвалидности, и 3888 серьезных негативных случаев. До начала вакцинации практически не было случаев смерти детей от гепатита А.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autoimmunity and hepatitis A vaccine in children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/014-autoimmunity-and-hepatitis-a-vaccine-in-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/014-autoimmunity-and-hepatitis-a-vaccine-in-children/</guid>
      <description>Не существует принятых критериев диагностики аутоиммунных заболеваний вследствие вакцинации. Аутоиммунные заболевания начинаются через продолжительный период после вакцинации, и из-за этого трудно заключить причинно-следственную связь. Вакцины содержат адъюванты, консерванты, антигены и другие ингредиенты, каждый из которых может вызвать или обострить аутоиммунные реакции.
Авторы привили 40 детей от гепатита А, и у 25% из них образовались аутоантитела (антитела к собственным антигенам), у одного появилась временная лейкопения (снижение количества лейкоцитов). Через год после прививки у двух детей все еще выявлялись аутоантитела.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CDC Pinkbook Hepatitis A</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/002-cdc-pinkbook-hepatitis-a/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/002-cdc-pinkbook-hepatitis-a/</guid>
      <description>У детей младше 6 лет в 70% случаев гепатит А проходит бессимптомно. У детей постарше и у взрослых болезнь проходит симптоматично, и у 70% сопровождается желтухой. Перенесенная инфекция дает пожизненный иммунитет.
Группы риска гепатита А включают гомосексуалистов, наркоманов, путешественников в эндемические страны и работников с зараженными приматами.
В США доступны две вакцины — Havrix (GSK) и Vaqta (Merck), которые были лицензированы в 1995-6. Вакцины эффективны на 94-100%. Есть также вакцина, комбинированная с гепатитом В (Twinrix).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clearance of HCV RNA following acute hepatitis A superinfection</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/011-clearance-of-hcv-rna-following-acute-hepatitis-a-superinfection/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/011-clearance-of-hcv-rna-following-acute-hepatitis-a-superinfection/</guid>
      <description>Считается, что суперинфекция (инфекция, развивающаяся на фоне другой инфекции) гепатита А у хронических больных гепатитом В и С, приводит к отказу печени и к высокой вероятности летального исхода. Однако также сообщается, что инфекция гепатита А может привести к полному или временному выздоровлению от хронического гепатита. Механизмы этого явления неизвестны.
Здесь описывается случай 24-летнего наркомана, у которого был хронический гепатит С. Он съел сырую рыбу и заболел гепатитом А, после чего у него прошел хронический гепатит С.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cross sectional retrospective study of prevalence of atopy among Italian military students with antibodies against hepatitis A virus</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/009-cross-sectional-retrospective-study-of-prevalence-of-atopy-among-italian-military-students-with-antibodies-against-hepatitis-a-virus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/009-cross-sectional-retrospective-study-of-prevalence-of-atopy-among-italian-military-students-with-antibodies-against-hepatitis-a-virus/</guid>
      <description>Новобранцы в Италии, у которых были антитела к гепатиту А, болели астмой и аллергическим ринитом в 2 раза реже, чем солдаты, у которых не было антител.
Новобранцы, у которых были старшие братья, тоже болели аллергическими заболеваниями реже, из чего следует, что гепатит А это не единственная инфекция, снижающая риск аллергических заболеваний.
В Италии гепатит А был эндемическим заболеванием в 1970-е, им обычно заражались в детстве, и он проходил бессимптомно.
Другие исследования также выявляют в последние десятилетия обратную связь между антителами к гепатиту А и аллергиями в разных странах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hepatitis A Outbreak Among Men Who Have Sex With Men in a Country of Low Endemicity of Hepatitis A Infection</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/023-hepatitis-a-outbreak-among-men-who-have-sex-with-men-in-a-country-of-low-endemicity-of-hepatitis-a-infection/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/023-hepatitis-a-outbreak-among-men-who-have-sex-with-men-in-a-country-of-low-endemicity-of-hepatitis-a-infection/</guid>
      <description>Вспышка гепатита А в Тайване. Более 1000 случаев, из них 70% гомосексуалисты, 60% заражены ВИЧ, и более 60% были заражены сифилисом, гонореей или шигеллёзом.
Нигде не упоминается, чтобы во всех этих вспышках кто-либо умер от гепатита А.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hepatitis A outbreak among men who have sex with men (MSM) predominantly linked with the EuroPride, the Netherlands, July 2016 to February 2017</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/021-hepatitis-a-outbreak-among-men-who-have-sex-with-men-msm-predominantly-linked-with-the-europride-the-netherlands-july-2016-to-february-2017/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/021-hepatitis-a-outbreak-among-men-who-have-sex-with-men-msm-predominantly-linked-with-the-europride-the-netherlands-july-2016-to-february-2017/</guid>
      <description>А началось всё с гей-парада в Амстердаме в 2016 году, который привлек полмиллиона посетителей. Всего в Нидерландах было зарегистрировано 48 случаев среди мужчин.
Вспышка в 2018 году в Осаке, Япония. 13 случаев, все гомосексуалисты. Связана с гей-парадом в Амстердаме.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hepatitis A outbreak in Barcelona among men who have sex with men (MSM), January-June 2017: A hospital perspective</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/019-hepatitis-a-outbreak-in-barcelona-among-men-who-have-sex-with-men-msm-january-june-2017-a-hospital-perspective/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/019-hepatitis-a-outbreak-in-barcelona-among-men-who-have-sex-with-men-msm-january-june-2017-a-hospital-perspective/</guid>
      <description>В Барселонской больнице было зарегистрировано 46 случаев, из них 96% среди мужчин, и 67% определили себя гомосексуалистами. Авторы пишут, что главным фактором риска является орально-анальный контакт во время секса, что последние вспышки в Европе были между 2008 и 2011, и что из-за этих вспышек гепатит А стали классифицировать как ЗППП.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hepatitis A outbreak in HIV-infected MSM and in PrEP-using MSM despite a high level of immunity, Lyon, France, January to June 2017</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/022-hepatitis-a-outbreak-in-hiv-infected-msm-and-in-prep-using-msm-despite-a-high-level-of-immunity-lyon-france-january-to-june-2017/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/022-hepatitis-a-outbreak-in-hiv-infected-msm-and-in-prep-using-msm-despite-a-high-level-of-immunity-lyon-france-january-to-june-2017/</guid>
      <description>Вспышка гепатита А в Лионе в первом полугодии 2017-го. 46 случаев, из них 38 мужчин, 33 гомосексуалисты, и 15 зараженных ВИЧ. Большинство были привиты или имели антитела.
Согласно имеющейся модели, достаточно 70% имеющих иммунитет, чтобы предотвратить заражение гепатитом А среди гомосексуалистов. Авторы заключают, что 70% — это недостаточно.
Также сообщается, что поскольку заразиться гепатитом А можно и от повторного использования игл, slamming (внутривенное введение наркотиков во время анального контакта) — практика, которая набирает популярность среди некоторых групп гомосексуалистов, тоже может увеличить риск заболевания.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hepatitis A outbreak in the USA</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/017-hepatitis-a-outbreak-in-the-usa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/017-hepatitis-a-outbreak-in-the-usa/</guid>
      <description>В 2001 году консультативный комитет Сан Диего (Калифорния) подчеркнул необходимость увеличения количества общественных туалетов в центре города.
В 2010 году был разработал план финансирования этих туалетов.
В 2016 году были установлены два туалета. Один из них впоследствии был закрыт из-за эксплуатационных расходов и из-за опасений по поводу преступлений, и лишь один туалет оставался рабочим в 2017 году. Всего в Сан Диего было 8 общественных туалетов, но лишь три были доступны 24 часа в сутки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hepatitis A virus infections and outbreaks in asylum seekers arriving to Germany, September 2015 to March 2016</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/016-hepatitis-a-virus-infections-and-outbreaks-in-asylum-seekers-arriving-to-germany-september-2015-to-march-2016/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/016-hepatitis-a-virus-infections-and-outbreaks-in-asylum-seekers-arriving-to-germany-september-2015-to-march-2016/</guid>
      <description>В 2015-16 количество случаев гепатита А в Германии, которое постоянно снижалось, увеличилось на 45%, и средний возраст больных значительно снизился. Оказалось, что это из-за миллиона беженцев, которых Германия приняла.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hospitalization and mortality due to hepatitis A in Taiwan: a 15-year nationwide cohort study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/005-hospitalization-and-mortality-due-to-hepatitis-a-in-taiwan-a-15-year-nationwide-cohort-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/005-hospitalization-and-mortality-due-to-hepatitis-a-in-taiwan-a-15-year-nationwide-cohort-study/</guid>
      <description>В Тайване от гепатита А прививают туземное население с 1995 года. В одном исследовании было установлено, что заболеваемость в Тайване снизилась более чем в 3 раза благодаря вакцинации, и это несмотря на то, что было привито лишь 2% населения, и большинство привитых жили в горах и на изолированных островах.
В другом исследовании было установлено, что лишь у 0.4% непривитого населения были антитела к гепатиту А, из чего авторы заключают, что за снижение заболеваемости ответственна скорее гигиена, чем вакцинация.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Is travel prophylaxis worth while? Economic appraisal of prophylactic measures against malaria, hepatitis A, and typhoid in travellers</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/008-is-travel-prophylaxis-worth-while-economic-appraisal-of-prophylactic-measures-against-malaria-hepatitis-a-and-typhoid-in-travellers/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/008-is-travel-prophylaxis-worth-while-economic-appraisal-of-prophylactic-measures-against-malaria-hepatitis-a-and-typhoid-in-travellers/</guid>
      <description>Прививка от гепатита А и от тифа для тех, кто едет в эндемические страны экономически нецелесообразна, а таблетки от малярии экономически целесообразны.
Лишь 1 из 2000 заражался гепатитом А в поездке, и в 90% случаев болезнь проходила легко.
Оценивается, что в Англии вакцинация от гепатита А предотвратила 0.29 смертей за год.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ongoing outbreaks of hepatitis A among men who have sex with men (MSM), Berlin, November 2016 to January 2017 – linked to other German cities and European countries</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/020-ongoing-outbreaks-of-hepatitis-a-among-men-who-have-sex-with-men-msm-berlin-november-2016-to-january-2017-linked-to-other-german-cities-and-european-countries/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/020-ongoing-outbreaks-of-hepatitis-a-among-men-who-have-sex-with-men-msm-berlin-november-2016-to-january-2017-linked-to-other-german-cities-and-european-countries/</guid>
      <description>Вспышка в Берлине. 38 случаев, 37 мужчин, 30 сообщили о гомосексуальных отношениях. Женщина тоже сообщила об однополых отношениях.
Один из заболевших был привит 11 месяцев до начала болезни.
Вспышкa в Риме и окрестностях, 513 случаев, из них 87.5% мужчины. [1] в Тель Авиве, 19 случаев, из них 17 гомосексуалисты. [1]
Всего в 16 европейских странах было зарегистрировано 1500 случаев гепатита А, и 2660 неподтвержденных случаев, в основном среди гомосексуалистов.
С января по август 2017 было зарегистрировано 11,212 случаев заболевания в Европе, в основном среди гомосексуалистов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Outbreak of hepatitis A associated with men who have sex with men (MSM), England, July 2016 to January 2017</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/018-outbreak-of-hepatitis-a-associated-with-men-who-have-sex-with-men-msm-england-july-2016-to-january-2017/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/018-outbreak-of-hepatitis-a-associated-with-men-who-have-sex-with-men-msm-england-july-2016-to-january-2017/</guid>
      <description>В 2016-17 большие города Европы захлестнула волна вспышек гепатита А. Подавляющее большинство заболевших были гомосексуалисты.
В Англии было зарегистрировано 37 случаев.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seroprevalence of Hepatitis A Twelve Years After the Implementation of Toddlers&#39; Vaccination: A Population-Based Study in Israel</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/006-seroprevalence-of-hepatitis-a-twelve-years-after-the-implementation-of-toddlers-vaccination-a-population-based-study-in-israel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/006-seroprevalence-of-hepatitis-a-twelve-years-after-the-implementation-of-toddlers-vaccination-a-population-based-study-in-israel/</guid>
      <description>Израиль был первой в мире страной, которая в 1999 году добавила прививку от гепатита А в национальный календарь прививок. В течение трех лет заболеваемость гепатитом А упала более чем на 98% среди привитых детей, и на 95% среди всего населения.
До начала вакцинации у 47% еврейского населения были антитела, а через 12 лет они были уже у 67%. Среди арабского населения у 83% были антитела до начала вакцинации, и через 12 лет они были у 88%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Studies in Hodgkin&#39;s syndrome; the association of viral hepatitis and Hodgkin&#39;s disease; a preliminary report</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/012-studies-in-hodgkins-syndrome-the-association-of-viral-hepatitis-and-hodgkins-disease-a-preliminary-report/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/012-studies-in-hodgkins-syndrome-the-association-of-viral-hepatitis-and-hodgkins-disease-a-preliminary-report/</guid>
      <description>До 1966 все виды гепатита называли просто &amp;ldquo;вирусный гепатит&amp;rdquo;.
Здесь описываются 3 случая вирусного гепатита у больных лимфомой Ходжкина. У двоих из них после гепатита А прошла также и лимфома, но третий умер.
Вдохновленные этим открытием, авторы заразили гепатитом 21 добровольца с лимфомой Ходжкина. По предварительным результатам на момент написания статьи 13 из них заболели гепатитом и у 7-и из заболевших симптомы лимфомы улучшились. На момент написания статьи никто не умер.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The prevalence of atopy in children with antibodies against hepatitis A virus and hepatitis B virus</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/010-the-prevalence-of-atopy-in-children-with-antibodies-against-hepatitis-a-virus-and-hepatitis-b-virus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/010-the-prevalence-of-atopy-in-children-with-antibodies-against-hepatitis-a-virus-and-hepatitis-b-virus/</guid>
      <description>Дети, у которых не было антител от гепатита А, болели астмой и аллергическим ринитом в 9 раз чаще. Те, у кого не было антител от гепатита B, болели аллергическими заболеваниями в 5.9 раз чаще. Еще: [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Type A viral hepatitis: epidemiology, diagnosis, and prevention</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/004-type-a-viral-hepatitis-epidemiology-diagnosis-and-prevention/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/004-type-a-viral-hepatitis-epidemiology-diagnosis-and-prevention/</guid>
      <description>От гепатита А умирают 70-80 человек в год в США, и это почти исключительно люди старше 50-и лет. Тяжелые проявления гепатита А более вероятны у людей с алкогольной болезнью печени или с хронических гепатитом.
У некоторых привитых начался синдром Гийена-Барре, но неизвестно точно, связано ли это с вакцинацией.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WHO position paper on hepatitis A vaccines - June 2012</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/003-who-position-paper-on-hepatitis-a-vaccines-june-2012/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/003-who-position-paper-on-hepatitis-a-vaccines-june-2012/</guid>
      <description>Заболеваемость гепатитом А зависит от социоэкономических условий. С повышением доходов, и при наличии доступа к чистой воде и адекватной санитарии, заболеваемость понижается.
В эндемических странах почти все переносят бессимптомную инфекцию в детстве, что эффективно предотвращает клинический гепатит среди подростков и взрослых. В этих странах ВОЗ не рекомендует универсальную вакцинацию.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>