<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ויטמין C on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/drugs/%D7%95%D7%99%D7%98%D7%9E%D7%99%D7%9F-c/</link>
    <description>Recent content in ויטמין C on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/drugs/%D7%95%D7%99%D7%98%D7%9E%D7%99%D7%9F-c/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/033/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/033/</guid>
      <description>מאז שנות ה-40 לא נחקרה יותר השפעת ויטמין C על הדיפתריה. ב-1971 Klenner מדווח על ריפוי ילדה מדיפתריה באמצעות מתן ויטמין C תוך-ורידי. שני ילדים אחרים, שלא קיבלו את הויטמין נפטרו. כל השלושה קיבלו גם נוגד הרעלן. עוד:
Clark (1976). [1]. J Nutr Sci Vitaminol (Tokyo)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/040/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/040/</guid>
      <description>תרופה המבוססת על פורמולה צמחית HD-03/ES ייתכן ומרפאה צהבת B – גם אקוטית וגם כרונית.
גם הצמח Moringa oleifera. וגם desmodium.
יתכן וגם הויטמין C מרפא צהבת B:
[Baur, 1954, [Kirchmair, 1957, [Calleja, 1960, [Morishige, 1978, [Smith, 1988</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/039/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/039/</guid>
      <description>גם ויטמין C כנראה מסייע לזירוז ההחלמה מחצבת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/044/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/044/</guid>
      <description>ב-1936 החלו להופיע בספרות הרפואית מאמרים על טיפול יעיל בשעלת באמצעות ויטמין C.
הראשון היה Otani מיפן שטיפל בויטמין C בעירוי. ב-1937 Omerod בקנדה טיפל בשעלת בויטמין C במתן פומי.
ב-1938 נעשה שימוש מוצלח בויטמים C ע&amp;rdquo;י Vermillion. המחלה עברה תוך ימים ספורים. בנוסף דווח כי תינוקות שינקים חלב אם כמעט ולא נדבקים בשעלת כיוון שהם מקבלים כמות מספקת של הויטמין מהאם.
ב-1938 התפרסם גם מחקר מבוקר שלא מצא כי ויטמין C יעיל יותר בטיפול לשעלת מאשר פלסבו הניתן לקבוצת הבקרה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A further contribution to vitamin C therapy in experimental poliomyelitis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/058-a-further-contribution-to-vitamin-c-therapy-in-experimental-poliomyelitis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/058-a-further-contribution-to-vitamin-c-therapy-in-experimental-poliomyelitis/</guid>
      <description>בניסוי זה השתמשו בחומצה אסקורבית סינתטית (Merck) או חומצה אסקורבית ממקורות טבעיים (Merck). המחברים לא הצליחו לקבל ויטמין C טבעי מכיוון שכל היצרנים הפסיקו לשווק אותו.
כאשר נוספה לנגיף חומצה אסקורבית (מ-0.5 מ&amp;rdquo;ג ועד ל-50 מ&amp;rdquo;ג), ואז התערובת הוזרקה אל תוך המוח של הקופים, הם לא סבלו משיתוק.
בהזרקת תערובת של נגיף ומי חמצן, לא היו מקרי שיתוק עם ריכוז מספיק גבוה של מי חמצן.
לאחר מכן ניסו החוקרים להדביק את הקופים דרך האף, ובמקביל הזריקו להם תת-עורית את הויטמין C.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cerebrospinal fluid and plasma levels of vitamin C in children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pneumococcal/060-cerebrospinal-fluid-and-plasma-levels-of-vitamin-c-in-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pneumococcal/060-cerebrospinal-fluid-and-plasma-levels-of-vitamin-c-in-children/</guid>
      <description>ריכוז ויטמין C בנוזל השדרה גבוה פי 2.5-3 לעומת הריכוז בדם. בילודים ופגים הוא גבוה פי 16.
בפגים ריכוז ויטמין C בנוזל השדרה גבוה פי 4-5 מאשר בילדים בגיל בית ספר.
ריכוז ויטמין C בחולים בדלקת קרום המוח אקוטית מוגלתית היה משמעותית נמוך יותר.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Changes in vitamin C and oxidative stress status during the treatment of tuberculous meningitis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/031-changes-in-vitamin-c-and-oxidative-stress-status-during-the-treatment-of-tuberculous-meningitis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/031-changes-in-vitamin-c-and-oxidative-stress-status-during-the-treatment-of-tuberculous-meningitis/</guid>
      <description>מוח ונוזל עמוד השדרה מכילים רמות גבוהות של ויטמין C כדי למנוע מצב של עקה חמצונית. מקובל לחשוב כי לעקה חמצונית יש תפקיד במהלך דלקת קרום מוח שחפתית וסוגים אחרים של דלקת קרום המוח.
בקרב חולים בדלקת קרום מוח שחפתית, רמת ויטמין C בדם ובנוזל עמוד השדרה היתה נמוכה יותר מאשר בקבוצת הביקורת.
בקרב חולים עם סיבוכים של דלקת קרום מוח שחפתית רמת ויטמין C בדם ובנוזל עמוד השדרה הייתה נמוכה משמעותית מאשר בקרב חולים ללא סיבוכים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of ascorbic acid in the treatment of tetanus</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tetanus/045-effect-of-ascorbic-acid-in-the-treatment-of-tetanus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tetanus/045-effect-of-ascorbic-acid-in-the-treatment-of-tetanus/</guid>
      <description>מחקר מבוקר של השפעת ויטמין C על טטנוס בבנגלדש. 117 חולים חולקו לשתי קבוצות. הקבוצה הראשונה קיבלה גרם אחד של ויטמין C ביום בעירוי תוך-ורידי, בנוסף לאימונוגלובולינים, ואילו הקבוצה השניה קיבלה אימונוגלובולינים בלבד.
מבין הילדים (גילאים שנה עד 12) 74% נפטרו בקבוצה שלא קיבלה את הויטמין. בקבוצה שקיבלה את הויטמין לא היו מקרי מוות.
מבין הבוגרים (גילאים 13 עד 30) 68% נפטרו בקבוצה שלא קיבלה את הויטמין. בקבוצה שקיבלה את הויטמין 37% מהחולים נפטרו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effects of Vitamin C Intake upon the Degree of Tooth Injury Produced by Diphtheria Toxin</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/030-effects-of-vitamin-c-intake-upon-the-degree-of-tooth-injury-produced-by-diphtheria-toxin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/030-effects-of-vitamin-c-intake-upon-the-degree-of-tooth-injury-produced-by-diphtheria-toxin/</guid>
      <description>לאחר שמזריקים רעלן דיפתריה לשרקנים נצפית בהם ירידה של 30-50% ברמת ויטמין C ברקמות תוך 24-48 שעות.
 לילדים עם מחסור בויטמין C בעת מחלות מדבקות התפתחה צפדינה. היא עברה באופן ספונטני לאחר החלמה, ללא הגדלת צריכה של ויטמין C.
 קיים מתאם בין היעדר עששת בילדים בני 10-14 לבין תזונה טובה והיעדר מחלות בגיל הרך ובילדות.
 שרקנים קיבלו בין 40% ל-80% מינון קטלני מינימלי של רעלן דיפתריה. בין השרקנים שקיבלו מדי יום 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Efficacy of Vitamin C in Counteracting Tetanus Toxin Toxicity</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tetanus/044-efficacy-of-vitamin-c-in-counteracting-tetanus-toxin-toxicity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tetanus/044-efficacy-of-vitamin-c-in-counteracting-tetanus-toxin-toxicity/</guid>
      <description>שלושים חולדות חולקו לחמש קבוצות.
הקבוצה הראשונה קיבלה שתי מנות קטלניות מינימליות של רעלן טטנוס. כל החולדות מתו.
הקבוצה השניה קיבלה יחד עם הרעלן גם זריקה של ויטמין C במינון של גרם אחד לקילוגרם משקל, ולאחר מכן שתי זריקות נוספות ביום. כל החולדות שרדו. נצפתו בהן תסמיני טטנוס קלים.
הקבוצה השלישית קיבלה 3 זריקות של הויטמין תחילה ואז את הרעלן וזריקות ויטמין נוספות. כל החולדות שרדו ולא סבלו משום תסמיני טטנוס.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inactivation of Tetanus Toxin by Crystalline Vitamin C</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tetanus/043-inactivation-of-tetanus-toxin-by-crystalline-vitamin-c/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tetanus/043-inactivation-of-tetanus-toxin-by-crystalline-vitamin-c/</guid>
      <description>ויטמין C מנטרל את רעלן טטנוס in vitro אך לא in vivo (בחזירי ים).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inactivation of poliomyelitis virus in vitro by crystalline vitamin C (ascorbic asid)</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/057-inactivation-of-poliomyelitis-virus-in-vitro-by-crystalline-vitamin-c-ascorbic-asid/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/057-inactivation-of-poliomyelitis-virus-in-vitro-by-crystalline-vitamin-c-ascorbic-asid/</guid>
      <description>נגיף פוליו רגיש במיוחד למחמצנים, כגון מי חמצן ואשלגן פרמנגנט, ובמקביל הוא בכלל לא רגיש לרעלים כגון פנול.
שלושים קופי מקוק קיבלו זריקה למוח של נגיף פוליו בתוספת ויטמין C טבעי, אשר סופק באדיבות Merck. מקוקים שלא קיבלו את הויטמין, או שקיבלו 0.05 מ&amp;rdquo;ג בלבד, לקו בשיתוק מלא כתוצאה מהנגיף. המינון של 0.1-1 מ&amp;rdquo;ג של הויטמין הציל משיתוק רק מקוקים בודדים, ועם מינון של 5-10 מ&amp;rdquo;ג לא היו מקרי שיתוק כלל.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mycobacterium tuberculosis is extraordinarily sensitive to killing by a vitamin C-induced Fenton reaction</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/032-mycobacterium-tuberculosis-is-extraordinarily-sensitive-to-killing-by-a-vitamin-c-induced-fenton-reaction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/032-mycobacterium-tuberculosis-is-extraordinarily-sensitive-to-killing-by-a-vitamin-c-induced-fenton-reaction/</guid>
      <description>ויטמין C מחסל את חיידקי השחפת in vitro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nutritional risk factors for tuberculosis among adults in the United States, 1971-1992</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/008-nutritional-risk-factors-for-tuberculosis-among-adults-in-the-united-states-1971-1992/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/008-nutritional-risk-factors-for-tuberculosis-among-adults-in-the-united-states-1971-1992/</guid>
      <description>אצל אנשים עם תת-משקל, הסיכון לשחפת היה גבוה פי 12 בהשוואה לאנשים בעלי משקל תקין. אצל אנשים הסובלים מעודף משקל, הסיכון לשחפת היה נמוך פי שלוש, ובאלה הסובלים מהשמנה – נמוך פי 5.
בשנות ה-50 נמצא כי אנשים עם חוסר בויטמינים A ו-C חלו בשחפת לעתים קרובות יותר, ותוספת ויטמינים ומינרלים צמצמה את התחלואה במשפחות החולים. מאז לא נערכו מחקרים נאותים על השפעת חומרים מזינים על הסיכון לשחפת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The effect of diphtheria toxin on the vitamin C content of guinea pig tissues</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/028-the-effect-of-diphtheria-toxin-on-the-vitamin-c-content-of-guinea-pig-tissues/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/028-the-effect-of-diphtheria-toxin-on-the-vitamin-c-content-of-guinea-pig-tissues/</guid>
      <description>שרקנים הן היונקים היחידים למעט בני אדם וקופים שלא מייצרים ויטמין C.
שרקנים קיבלו רעלן דיפתריה בהזרקה. ירידת המשקל הייתה גדולה יותר בקבוצה שתזונתה הייתה דלה בויטמין C לעומת הקבוצה שהייתה בתזונה רגילה. רעלן דיפתריה דילל מצבורי ויטמין C בבלוטות יותרת הכליה, בלבלב ובכליות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The effectiveness of vitamin C in preventing and relieving the symptoms of virus-induced respiratory infections</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/073-the-effectiveness-of-vitamin-c-in-preventing-and-relieving-the-symptoms-of-virus-induced-respiratory-infections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/073-the-effectiveness-of-vitamin-c-in-preventing-and-relieving-the-symptoms-of-virus-induced-respiratory-infections/</guid>
      <description>מינון גבוה של ויטמין C (גרם אחד כל שעה למשך 6 שעות ולאחר מכן 3 פעמים ביום) מוריד את תסמיני השפעת והצטננות ב-85%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The influence of vitamin C deficiency upon the resistance of guinea pigs to diphtheria toxin glucose tolerance</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/029-the-influence-of-vitamin-c-deficiency-upon-the-resistance-of-guinea-pigs-to-diphtheria-toxin-glucose-tolerance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/029-the-influence-of-vitamin-c-deficiency-upon-the-resistance-of-guinea-pigs-to-diphtheria-toxin-glucose-tolerance/</guid>
      <description>מחסור בויטמין C גורם לירידת בהתנגדות לזיהומים ולנזקים מוגברים מרעלנים בקטריאליים. החסינות הירודה נצפית לפני שמופיעים התסמינים של צפדינה.
 לשרקנים הזריקו רעלן דיפתריה בכמות הקרובה לקטלנית. הקבוצה שתזונתה הייתה דלה בויטמין C סבלה מנזק נרחב יותר לרקמות, ירידת משקל גבוהה יותר, אזורי נמק נרחבים יותר, התפתחות שיניים גרועה ומשך חיים נמוך יותר משרקנים שתזונתם הייתה עשירה בויטמין.
 רמה נמוכה של ויטמין C גורמת ככל הנראה להפרעות מערכתיות של הגוף כולו, ובמיוחד של המערכת האנדוקרינית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The influence of vitamin C level upon resistance to diphtheria toxin</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/031-the-influence-of-vitamin-c-level-upon-resistance-to-diphtheria-toxin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/031-the-influence-of-vitamin-c-level-upon-resistance-to-diphtheria-toxin/</guid>
      <description>שרקנים בתזונה דלה בויטמין C קיבלו זריקות של רעלן דיפתריה. הם החלו לסבול מטרשת עורקים בריאות, כבד, טחול וכליות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The poison cause of poliomyelitis and obstructions to its investigation</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/036-the-poison-cause-of-poliomyelitis-and-obstructions-to-its-investigation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/036-the-poison-cause-of-poliomyelitis-and-obstructions-to-its-investigation/</guid>
      <description>המאמר הזה סוקר עשרות מקרים והתפרצויות פוליו שבהם סיבות השיתוק היו הרעלות עופרת, ארסן, כספית, ציאניד, חומרי הדברה, חד-תחמוצת פחמן וכדומה.
כמו כן מדווח כי ויטמין C שמשמש בהצלחה לטיפול בפוליו משמש גם לטיפול בהרעלות.
 לפני כמאה שנים גילו שמיץ לימון מונע הרעלות מדגים (שגם הן לפעמים גורמות לשיתוק). ייתכן וזו הסיבה שכיום הדגים בדרך כלל מוגשים עם לימון.
 קופים מעולם לא נדבקו בפוליו אחד מהשני.
 בין יתר הדברים מדווח כי בעלי חיים להם הוזרק אלומיניום הידרוקסיד סבלו מגושים חלבוניים שהיו דומים לדלקת מוח זיהומית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The relation of vitamin C deficiency to intestinal tuberculosis in the guinea pig</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/029-the-relation-of-vitamin-c-deficiency-to-intestinal-tuberculosis-in-the-guinea-pig/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/029-the-relation-of-vitamin-c-deficiency-to-intestinal-tuberculosis-in-the-guinea-pig/</guid>
      <description>למזון של שרקנים הוסיפו חיידקי שחפת. 70% מבין אלה שתזונתם היתה דלה בויטמין C פיתחו שחפת מעיים. מבין אלו שקיבלו ויטמין C (בצורה של מיץ עגבניות או עלי כרוב) רק 5% פיתחו שחפת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The treatment of poliomyelitis and other virus diseases with vitamin C</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/060-the-treatment-of-poliomyelitis-and-other-virus-diseases-with-vitamin-c/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/060-the-treatment-of-poliomyelitis-and-other-virus-diseases-with-vitamin-c/</guid>
      <description>(הטקסט המלא)
- רמת ויטמין C בשתן של חולי פוליו היתה נמוכה יותר מזו של אנשים בריאים
- 60 חולי פוליו הגיעו לטיפול. לא ביצעו להם ניקור מותני כדי לאמת את האיבחון, זאת משום שניקור מותני יכול להוות גורם המסייע לנגיף פוליו לחדור מהדם אל מערכת העצבים, וגם בשל כך שאילו האיבחון היה מאומת, נדרש היה להפנות את החולים לטיפול קונבנציונלי.
כל החולים קיבלו 1-2 גרם של ויטמין C לתוך הווריד כל 2-4 שעות ביממה הראשונה, ולאחר מכן פעם ב-6 שעות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin C Potentiates the Killing of Mycobacterium tuberculosis by the First-Line Tuberculosis Drugs Isoniazid and Rifampin in Mice</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/033-vitamin-c-potentiates-the-killing-of-mycobacterium-tuberculosis-by-the-first-line-tuberculosis-drugs-isoniazid-and-rifampin-in-mice/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/033-vitamin-c-potentiates-the-killing-of-mycobacterium-tuberculosis-by-the-first-line-tuberculosis-drugs-isoniazid-and-rifampin-in-mice/</guid>
      <description>השילוב של ויטמין C עם תרופות נגד שחפת גורם להחלמה מהירה יותר של עכברים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin C and tuberculosis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/030-vitamin-c-and-tuberculosis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/030-vitamin-c-and-tuberculosis/</guid>
      <description>ההשפעה המגנה של ויטמין C נגד שחפת בבעלי חיים דווחה פעמים רבות. בעלי חיים שתזונתם דלה בויטמין C רגישים יותר לזיהום חיידקי שחפת, ובעלי החיים שנדבקו מפתחים צפדינה בשכיחות רבה יותר.
אנשים עם שחפת מפרישים פחות ויטמין C בשתן מאשר אנשים בריאים, וזה כנראה אומר כי הצורך של הגוף בויטמין עולה בזמן המחלה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin C for preventing and treating tetanus</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tetanus/046-vitamin-c-for-preventing-and-treating-tetanus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tetanus/046-vitamin-c-for-preventing-and-treating-tetanus/</guid>
      <description>סקירה שיטתית מעניינת מאוד של קבוצת קוקריין על הטיפול בטטנוס באמצעות הויטמין C. כדאי לקרוא אותה בשלמותה ואז להשוות לסקירה שיטתית בנושא האלומיניום בחיסונים.
במאמר הזה המחברים גילו בכל הספרות הרפואית רק מחקר אחד ויחיד הדן בטיפול בטטנוס ע&amp;rdquo;י ויטמין C, (נסקר בסעיף דלעיל).
עם זאת בין היתר הם מדווחים את העובדות הבאות:
- ויטמין C מקצר את משך ההצטננות, בניגוד לדעה הרווחת כי הצטננות ללא טיפול עורכת שבוע ועם טיפול – 7 ימים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin C in acute poliomyelitis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/059-vitamin-c-in-acute-poliomyelitis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/059-vitamin-c-in-acute-poliomyelitis/</guid>
      <description>(הטקסט המלא)
כאן מתוארים מספר מקרים של טיפול בשיתוק פוליו חריף ע&amp;rdquo;י מינונים גבוהים של ויטמין C (עשר גרם כל 3 שעות). השיתוק עבר תוך ימים בודדים.
כאן מדווח כי ויטמין C מנטרל את נגיף הפוליו in vitro, כמו גם נגיפי מעיים אחרים – קוקסאקי ואקו-וירוס.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тhe effect of diphtheria toxin upon vitamin C in vitro</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/032-%D1%82he-effect-of-diphtheria-toxin-upon-vitamin-c-in-vitro/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/032-%D1%82he-effect-of-diphtheria-toxin-upon-vitamin-c-in-vitro/</guid>
      <description>שרקנים עם מאגרים דלים של ויטמין C שקיבלו מינון קטלני של רעלן דיפתריה מתו תוך זמן קצר יותר משרקנים בתזונה רגילה. שרקנים שקיבלו מינונים גדולים של ויטמין C שרדו אפילו הזרקה של מספר מנות קטלניות של רעלן הדיפתריה.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>