<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>גינאה ביסאו on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/countries/%D7%92%D7%99%D7%A0%D7%90%D7%94-%D7%91%D7%99%D7%A1%D7%90%D7%95/</link>
    <description>Recent content in גינאה ביסאו on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/countries/%D7%92%D7%99%D7%A0%D7%90%D7%94-%D7%91%D7%99%D7%A1%D7%90%D7%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Co-administration of live measles and yellow fever vaccines and inactivated pentavalent vaccines is associated with increased mortality compared with measles and yellow fever vaccines only. An observational study from Guinea-Bissau</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/unvaccinated/015-co-administration-of-live-measles-and-yellow-fever-vaccines-and-inactivated-pentavalent-vaccines-is-associated-with-increased-mortality-compared-with-measles-and-yellow-fever-vaccines-only.-an-observational-study-from-guinea-bissau/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/unvaccinated/015-co-administration-of-live-measles-and-yellow-fever-vaccines-and-inactivated-pentavalent-vaccines-is-associated-with-increased-mortality-compared-with-measles-and-yellow-fever-vaccines-only.-an-observational-study-from-guinea-bissau/</guid>
      <description>ילדים שקיבלו את החיסון &amp;ldquo;המחומש&amp;rdquo; (דיפטריה, טטנוס, שעלת, HiB, צהבת B) בנוסף לחיסונים נגד חצבת וקדחת צהובה מתו בשכיחות גבוהה פי 7 מאשר הילדים שלא קיבלו את החיסון המחומש.
בהרצאה הזאת סוזן המפריז מסבירה מדוע שילוב של חיסונים חיים ומומתים מוביל לתוצאה העגומה הזאת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DTP with or after measles vaccination is associated with increased in-hospital mortality in Guinea-Bissau</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/unvaccinated/014-dtp-with-or-after-measles-vaccination-is-associated-with-increased-in-hospital-mortality-in-guinea-bissau/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/unvaccinated/014-dtp-with-or-after-measles-vaccination-is-associated-with-increased-in-hospital-mortality-in-guinea-bissau/</guid>
      <description>ילדים מגינאה-ביסאו שקיבלו חיסון DTP יחד עם חיסון חצבת מתו בשכיחות גבוהה פי 2 מאלו שקיבלו חיסון נגד חצבת בלבד.
המחברים מפנים למספר מחקרים נוספים עם תוצאות דומות שנערכו בגמביה, מלאווי, קונגו, גאנה וסנגל.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of revaccination with BCG in early childhood on mortality: randomised trial in Guinea-Bissau</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/023-effect-of-revaccination-with-bcg-in-early-childhood-on-mortality-randomised-trial-in-guinea-bissau/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/023-effect-of-revaccination-with-bcg-in-early-childhood-on-mortality-randomised-trial-in-guinea-bissau/</guid>
      <description>השפעת החיסונים על השרדות ילדים במדינות מתפתחות אינה נבדקת בניסויים קליניים אקראיים לפני תחילת השימוש בהם. ההנחה היא כי השפעת החיסון על התמותה הינה ביחס ישיר ליעילותו ולחלקה של המחלה בתמותה הכוללת. המחקרים שנעשו ב-15 השנים האחרונות הראו כי הנחה זו אינה נכונה, שכן לחיסונים יש השפעות לוואי כלליות. לדוגמא, חיסונים נגד חצבת ו-BCG קשורים להפחתה בתמותה, ואילו החיסון דיפטריה-טטנוס-שעלת (DTP) או חיסון נגד חצבת בעל טיטר גבוה קשורים לעליה בתמותה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evidence of Increase in Mortality After the Introduction of Diphtheria-Tetanus-Pertussis Vaccine to Children Aged 6-35 Months in Guinea-Bissau: A Time for Reflection?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/014-evidence-of-increase-in-mortality-after-the-introduction-of-diphtheria-tetanus-pertussis-vaccine-to-children-aged-6-35-months-in-guinea-bissau-a-time-for-reflection/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/014-evidence-of-increase-in-mortality-after-the-introduction-of-diphtheria-tetanus-pertussis-vaccine-to-children-aged-6-35-months-in-guinea-bissau-a-time-for-reflection/</guid>
      <description>מטא-אנליזה של שלושה מחקרים שנערכו בגינאה ביסאו. בקרב המחוסנים בחיסון ה-DTP שיעור התמותה היה פי שניים מאשר בקרב הלא מחוסנים, בעיקר אצל בנות. בנוסף לכך, הילדים שלא חוסנו היו בדרך כלל חלשים מדי מכדי להתחסן ותזונתם הייתה גרועה יותר מאלה שחוסנו. הם חיו יותר בכפרים בהם שיעור התמותה היה גבוה יותר. לכן, לדבריהם של החוקרים, ההשפעה השלילית של החיסון שנמצאה במחקר נמוכה יותר מהמציאות.
אין אף מחקר פרוספקטיבי שמצא כי התחסנות בחיסון ה-DTP קשורה לירידה בתמותה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Measles and atopy in Guinea-Bissau</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/069-measles-and-atopy-in-guinea-bissau/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/069-measles-and-atopy-in-guinea-bissau/</guid>
      <description>בגינאה-ביסאו ילדים שחלו בחצבת סבלו מאלרגיה פי 3 פחות מילדים שלא חלו. שכיחות אלרגיה לקרדית אבק הייתה נמוכה פי 5.
התופעה הזו מוסברת ע&amp;quot;י כך שנגיף החצבת ממריץ את מערכת החיסון התאית ואילו על אלרגיות אחראית מערכת החיסון ההומורלית.
גם הילדים שהניקו אותם מעל משנה וילדים שבביתם גרו חזירים סבלו מאלרגיה לעיתים נדירות יותר. על פי נתונים עקיפים, מחלות זיהומיות מגינות מפני האלרגיות רק אם התחלואה בהן מתרחשת בילדות. ככל הנראה תגובת תאי T לאלרגנים מתקבעת לקראת גילאים 5-7, ועד אז היא משתנה בהשפעת גורמים חיצוניים למיניהם, כמו המחלות הזיהומיות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Introduction of Diphtheria-Tetanus-Pertussis and Oral Polio Vaccine Among Young Infants in an Urban African Community: A Natural Experiment</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/unvaccinated/004-the-introduction-of-diphtheria-tetanus-pertussis-and-oral-polio-vaccine-among-young-infants-in-an-urban-african-community-a-natural-experiment/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/unvaccinated/004-the-introduction-of-diphtheria-tetanus-pertussis-and-oral-polio-vaccine-among-young-infants-in-an-urban-african-community-a-natural-experiment/</guid>
      <description>כיוון שבגינאה-ביסאו חיסוני ילדים ניתנו פעם בשלושה חודשים, התרחש ניסוי טבעי – חלק מהילדים בגילאי 3-5 חודשים היו מחוסנים והחלק האחר – לא.
הסיכון למוות בילדים המחוסנים נגד דיפטריה-טטנוס-שעלת (DTP) היה גבוה פי 10 מילדים שלא חוסנו. ילדים שחוסנו גם נגד פוליו (בחיסון OPV &amp;ldquo;חי-מוחלש&amp;rdquo;) מתו &amp;ldquo;רק&amp;rdquo; פי 5 יותר מהלא-מחוסנים.
אחרי תחילת מתן חיסונים תמותת תינוקות מעל גיל 3 חודשים עלתה פי שניים.
מחברי המאמר מגיעים למסקנה שהחיסון נגד דיפטריה-טטנוס-שעלת הורג יותר ילדים מאשר הוא מציל.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>