<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Гвинея-Бисау on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/countries/%D0%B3%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D1%8F-%D0%B1%D0%B8%D1%81%D0%B0%D1%83/</link>
    <description>Recent content in Гвинея-Бисау on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/countries/%D0%B3%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D1%8F-%D0%B1%D0%B8%D1%81%D0%B0%D1%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Co-administration of live measles and yellow fever vaccines and inactivated pentavalent vaccines is associated with increased mortality compared with measles and yellow fever vaccines only. An observational study from Guinea-Bissau</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/015-co-administration-of-live-measles-and-yellow-fever-vaccines-and-inactivated-pentavalent-vaccines-is-associated-with-increased-mortality-compared-with-measles-and-yellow-fever-vaccines-only.-an-observational-study-from-guinea-bissau/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/015-co-administration-of-live-measles-and-yellow-fever-vaccines-and-inactivated-pentavalent-vaccines-is-associated-with-increased-mortality-compared-with-measles-and-yellow-fever-vaccines-only.-an-observational-study-from-guinea-bissau/</guid>
      <description>Дети, которым сделали пятивалентную прививку (дифтерия/столбняк/коклюш/Hib/гепатит В) в придачу к прививкам от кори и желтой лихорадки, умирали в 7.7 раза чаще, чем дети, которым не сделали пятивалентную прививку.
В этой лекции Сюзен Хамфриз объясняет, почему комбинирование живых и мертвых вакцин приводит к такому эффекту.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DTP with or after measles vaccination is associated with increased in-hospital mortality in Guinea-Bissau</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/014-dtp-with-or-after-measles-vaccination-is-associated-with-increased-in-hospital-mortality-in-guinea-bissau/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/014-dtp-with-or-after-measles-vaccination-is-associated-with-increased-in-hospital-mortality-in-guinea-bissau/</guid>
      <description>Дети из Гвинеи-Биссау, которым сделали прививку от дифтерии/столбняка/коклюша вместе с прививкой от кори умирали в 2 раза чаще, чем те, которым сделали только прививку от кори.
Авторы приводят еще несколько исследований с такими же результатами в Гамбии, Малави, Конго, Гане и Сенегале.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of revaccination with BCG in early childhood on mortality: randomised trial in Guinea-Bissau</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/022-effect-of-revaccination-with-bcg-in-early-childhood-on-mortality-randomised-trial-in-guinea-bissau/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/022-effect-of-revaccination-with-bcg-in-early-childhood-on-mortality-randomised-trial-in-guinea-bissau/</guid>
      <description>Влияние вакцин на выживаемость детей в развивающихся странах не проверяется в рандомизированных испытаниях до начала их использования. Предполагается, что влияние вакцины на смертность пропорционально ее эффективности и вкладу заболевания в общую смертность. Исследования последних 15 лет показали, что это предположение не соответствует действительности, так как вакцины обладают неспецифическими эффектами. Вакцины от кори и бцж, например, ассоциированы со снижением смертности, тогда как вакцина от дифтерии, столбняка и коклюша (DTP), или вакцина с высокими титрами от кори ассоциированы с повышением смертности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evidence of Increase in Mortality After the Introduction of Diphtheria-Tetanus-Pertussis Vaccine to Children Aged 6-35 Months in Guinea-Bissau: A Time for Reflection?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/014-evidence-of-increase-in-mortality-after-the-introduction-of-diphtheria-tetanus-pertussis-vaccine-to-children-aged-6-35-months-in-guinea-bissau-a-time-for-reflection/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/014-evidence-of-increase-in-mortality-after-the-introduction-of-diphtheria-tetanus-pertussis-vaccine-to-children-aged-6-35-months-in-guinea-bissau-a-time-for-reflection/</guid>
      <description>Метаанализ трех исследований в Гвинее-Биссау. Среди привитых DTP смертность была в 2 раза выше, чем среди непривитых, особенно среди девочек. Вдобавок, непривитые дети были обычно слишком больные или слишком слабые для прививки, и хуже питались. Они чаще находились в сельской местности, где смертность выше. Поэтому, пишут авторы, негативный эффект вакцинации в этих исследованиях занижен.
Не существует ни одного проспективного исследования, свидетельствующего, что вакцинация DTP ассоциирована с пониженной смертностью. Более того, на протяжении последних 20 лет несколько исследований выявили, что DTP ассоциирована с повышенной смертностью, особенно среди девочек.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Measles and atopy in Guinea-Bissau</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/071-measles-and-atopy-in-guinea-bissau/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/071-measles-and-atopy-in-guinea-bissau/</guid>
      <description>У детей в Гвинее-Биссау, которые переболели корью, аллергия встречалась в 3 раза реже, чем у привитых детей, которые ей не переболели. Аллергия на домашний пылевой клещ встречалась у них в 5 раз реже.
Объясняется это тем, что вирус кори стимулирует клеточный иммунитет, тогда как за аллергию ответственен гуморальный иммунитет.
Дети, которые были на грудном вскармливании более года, и дети, в домах которых жили свиньи, тоже болели аллергией реже. Судя по косвенным данным, инфекции защищают от аллергии только если заражение происходит в раннем возрасте.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Introduction of Diphtheria-Tetanus-Pertussis and Oral Polio Vaccine Among Young Infants in an Urban African Community: A Natural Experiment</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/004-the-introduction-of-diphtheria-tetanus-pertussis-and-oral-polio-vaccine-among-young-infants-in-an-urban-african-community-a-natural-experiment/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/004-the-introduction-of-diphtheria-tetanus-pertussis-and-oral-polio-vaccine-among-young-infants-in-an-urban-african-community-a-natural-experiment/</guid>
      <description>Из-за того, что в Гвинее-Бисау прививали детей раз в три месяца, получился натуральный эксперимент. Некоторые дети в 3-5 месяцев уже были привиты, а некоторые нет.
Риск смерти у детей привитых от дифтерии/столбняка/коклюша (DTP) был в 10 раз выше, чем у непривитых детей. Дети, которые были привиты также от полиомиелита (OPV) умирали лишь в 5 раз чаще непривитых.
После того, как началась вакцинация, младенческая смертность в возрасте выше 3-х месяцев повысилась в 2 раза.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>