<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Синдром внезапной детской смерти (СВДС) on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/diseases/%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%B4%D1%80%D0%BE%D0%BC-%D0%B2%D0%BD%D0%B5%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B8-%D1%81%D0%B2%D0%B4%D1%81/</link>
    <description>Recent content in Синдром внезапной детской смерти (СВДС) on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/diseases/%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%B4%D1%80%D0%BE%D0%BC-%D0%B2%D0%BD%D0%B5%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B8-%D1%81%D0%B2%D0%B4%D1%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/032/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/032/</guid>
      <description>Вот данные CDC. Уровень СВДС в США с 1992 года значительно снизился, однако если считать все неожиданные смерти вместе, то их уровень снизился на 30% к середине 1990-х, и с тех пор практически не меняется.
Индейцы и афроамериканцы умирают от внезапных причин в 2 раза чаще белых, и в 5 раз чаще азиатов.
Смертность младенцев от удушья в кровати с 1990-х увеличилась более чем в 10 раз, несмотря на то, что рекомендация укладывать детей на спину должна была в первую очередь привести к снижению случаев удушья.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/039/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/039/</guid>
      <description>Повторное использование матраса ассоциировано с трехкратным риском СВДС. Риск был выше, если матрас был заимствован из другой семьи. Еще: [1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/040/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/040/</guid>
      <description>В Швеции уровень СВДС коррелировал с уровнем нитратов в воде.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/043/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/043/</guid>
      <description>18-месячного ребенка привили MMR, несмотря на то, что он был больной. Он умер через 10 дней. Патологоанатом установил, что смерть ребенка не связана с прививкой, так как его симптомы появились слишком быстро после вакцинации, чтобы быть с ней связанной, и ребенок просто умер от СВДС.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/044/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/044/</guid>
      <description>В 2011 году здоровый четырехмесячный младенец в США получил 7 вакцин, а на следующий день умер с диагнозом СВДС. В июле 2017-го, суд решил, что вакцины сыграли существенную роль в смерти мальчика, и без их влияния он бы не умер.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A modified self-controlled case series method to examine association between multidose vaccinations and death</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/021-a-modified-self-controlled-case-series-method-to-examine-association-between-multidose-vaccinations-and-death/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/021-a-modified-self-controlled-case-series-method-to-examine-association-between-multidose-vaccinations-and-death/</guid>
      <description>Авторы проанализировали 300 случаев смерти в Германии новым статистическим методом, и обнаружили, что четвертая доза пяти- или шестивалентной вакцины ассоциирована с повышением риска СВДС в 16 раз, а любая доза вакцины — с повышением риска в 2 раза.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Defining the sudden infant death syndrome</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/033-defining-the-sudden-infant-death-syndrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/033-defining-the-sudden-infant-death-syndrome/</guid>
      <description>В 1991 году определение СВДС было изменено. Например, вскрытие и расследование места смерти раньше не требовались, а теперь стали обязательными. Также стало необходимо выяснять медицинскую и семейную историю.
Однако, это определение до сих пор используется лишь в 35% случаев, в 7% случаев используется определение 1969 года, а в остальных случаях неясно, что используется. В Миссисипи уровень СВДС в 12 раз выше, чем в Нью Йорке. В некоторых штатах следователи не используют СВДС в качестве причины смерти, если есть подозрению на любую другую причину.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diphtheria-tetanus-pertussis immunization and sudden infant death syndrome</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/005-diphtheria-tetanus-pertussis-immunization-and-sudden-infant-death-syndrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/005-diphtheria-tetanus-pertussis-immunization-and-sudden-infant-death-syndrome/</guid>
      <description>Смертность от СВДС в течение 3-х дней после вакцинации DTP была в 7.3 раза выше, чем в период 30 дней после вакцинации. Смертность постепенно снижалась в течение четырех недель после прививки. Смертность в первый месяц была в 2.9 раз выше, чем смертность через месяц после прививки.
Однако смертность среди непривитых DTP была в 6.5 раз выше, чем среди привитых. Этот подсчёт был сделан на основе 6 непривитых младенцев. Матери 4-х из них были одиночки, трое безработные, двое получали социальную помощь, и как минимум в одной семье наблюдалось физическое насилие.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elevated serum concentrations of beta-tryptase, but not alpha-tryptase, in Sudden Infant Death Syndrome</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/022-elevated-serum-concentrations-of-beta-tryptase-but-not-alpha-tryptase-in-sudden-infant-death-syndrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/022-elevated-serum-concentrations-of-beta-tryptase-but-not-alpha-tryptase-in-sudden-infant-death-syndrome/</guid>
      <description>Бета-триптаза — это энзим, который выделяется из мастоцитов (один из типов белых клеток крови). Этот энзим является маркером анафилактического шока.
Авторы проанализировали плазму младенцев, умерших с диагнозом СВДС, и обнаружили, что уровень бета-триптазы у них был значительно выше, чем у младенцев, умерших с другим диагнозом. Они заключают, что, возможно, причиной СВДС является анафилактический шок. Еще: [1] [2]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Infanrix hexa and sudden death: a review of the periodic safety update reports submitted to the European Medicines Agency</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/029-infanrix-hexa-and-sudden-death-a-review-of-the-periodic-safety-update-reports-submitted-to-the-european-medicines-agency/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/029-infanrix-hexa-and-sudden-death-a-review-of-the-periodic-safety-update-reports-submitted-to-the-european-medicines-agency/</guid>
      <description>Производитель Инфанрикс Гекса (GSK) периодически представляет конфиденциальный отчет в EMA, где анализируется количество смертей сразу после прививки, и показывается, что это количество ниже, чем ожидаемое от случайного распределения.
Авторы проанализировали три из этих отчетов (15-й, 16-й и 19-й), которые стали публично доступны благодаря итальянскому суду, и обнаружили, что смерти, признанные в 16-м отчете были удалены из 19-го отчета. Если принять во внимание смерти из 16-го отчета, то выходит, что количество смертей в течение 4 дней после вакцинации среди детей старше года значительно превосходит случайно ожидаемое.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Infant mortality rates regressed against number of vaccine doses routinely given: Is there a biochemical or synergistic toxicity?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/031-infant-mortality-rates-regressed-against-number-of-vaccine-doses-routinely-given-is-there-a-biochemical-or-synergistic-toxicity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/031-infant-mortality-rates-regressed-against-number-of-vaccine-doses-routinely-given-is-there-a-biochemical-or-synergistic-toxicity/</guid>
      <description>До начала современных программ вакцинации &amp;ldquo;смерть в колыбели&amp;rdquo; встречалась настолько редко, что она не упоминалась в статистике младенческой смертности. В США национальные кампании вакцинации были начаты в 1960-х годах. Впервые в истории, большинство американских детей должны были получать по несколько доз вакцин, а вскоре после этого, в 1969 году, появился новый медицинский термин — синдром внезапной детской смерти. К 1980-му году СВДС стал основной причиной постнеонатальной смертности.
В 1992 году Американская академия педиатрии, начала кампанию &amp;ldquo;Back to sleep&amp;rdquo;, которая убеждала родителей укладывать детей спать на спину, а не на живот.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Possible temporal association between diphtheria-tetanus toxoid-pertussis vaccination and sudden infant death syndrome</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/037-possible-temporal-association-between-diphtheria-tetanus-toxoid-pertussis-vaccination-and-sudden-infant-death-syndrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/037-possible-temporal-association-between-diphtheria-tetanus-toxoid-pertussis-vaccination-and-sudden-infant-death-syndrome/</guid>
      <description>Вакцина DTP ассоциирована с синдромом внезапной детской смерти (СВДС) в Лос-Анжелесе. Визиты к врачу также были ассоциированы с СВДС.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Possible temporal association between diphtheria-tetanus toxoid-pertussis vaccination and sudden infant death syndrome</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/006-possible-temporal-association-between-diphtheria-tetanus-toxoid-pertussis-vaccination-and-sudden-infant-death-syndrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/006-possible-temporal-association-between-diphtheria-tetanus-toxoid-pertussis-vaccination-and-sudden-infant-death-syndrome/</guid>
      <description>Вакцинация DTP и визиты к врачу ассоциированы с СВДС в Лос-Анджелесе. 6 из 27 младенцев умерли в течение 24 часов после прививки, и 17 умерли в первую неделю после прививки.
Это исследование подверглось критике, поскольку, по мнению автора, не учитывает, что период повышенного риска умереть от СВДС совпадает с периодом, когда младенцам делают прививки, а потом резко падает. Поэтому, возможно, так случайно совпало, что младенцы чаще умирали именно в первый день, и в первую неделю после прививки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simultaneous sudden infant death syndrome</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/016-simultaneous-sudden-infant-death-syndrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/016-simultaneous-sudden-infant-death-syndrome/</guid>
      <description>Две близняшки (3.5 месяцев) получили вторую дозу DTP и ОПВ и первую дозу вакцины от гепатита В. У них поднялась температура и они получили парацетамол. Через два дня обе умерли во сне, лежа на спине. Было установлено, что их смерть не связана с прививками, а умерли они по неизвестной причине.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simultaneous sudden infant death syndrome: case report</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/018-simultaneous-sudden-infant-death-syndrome-case-report/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/018-simultaneous-sudden-infant-death-syndrome-case-report/</guid>
      <description>Двухмесячные близнецы внезапно умерли через через 3 дня после прививок. Прививки со смертью оказались не связаны, они умерли от СВДС.
Здесь описан случай одновременной внезапной смерти трехмесячных близнецов через 5 дней после прививок. Они получили одновременно 3-месячные прививки и 1.5-месячные прививки. Причина смерти — СВДС.
Здесь случай СВДС 2.5-месячных близнецов через две недели после вакцинации.
Здесь случай СВДС двухмесячных близняшек через 18 дней после вакцинации.
Здесь случай одновременной смерти десятимесячных близнецов на следующий день после прививки в 1945 году.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sudden and unexpected deaths after the administration of hexavalent vaccines</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/019-sudden-and-unexpected-deaths-after-the-administration-of-hexavalent-vaccines/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/019-sudden-and-unexpected-deaths-after-the-administration-of-hexavalent-vaccines/</guid>
      <description>Авторы проверили смертность после двух шестивалентных вакцин (Инфанрикс Гекса и Гексавак) в Германии. Для детей на втором году жизни смертность в течение 24 часов после Гексавак была в 31 раз выше ожидаемой.
Авторы замечают, что количество случаев СВДС, происходящих через несколько дней после вакцинации скорее всего занижено, так как эти случаи не сообщаются в Paul Erlich Institute (который собирает случаи побочных эффектов от прививок). Например, из шести случаев СВДС случившихся в течение двух недель после вакцинации шестивалентной вакциной, лишь один, случившийся в течение 24 часов, был сообщён.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sudden infant death following hexavalent vaccination: a neuropathologic study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/028-sudden-infant-death-following-hexavalent-vaccination-a-neuropathologic-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/028-sudden-infant-death-following-hexavalent-vaccination-a-neuropathologic-study/</guid>
      <description>11.8% из 110 случаев внезапной детской смерти произошли в течение недели после вакцинации шестивалентной вакциной (Инфанрикс Гекса и Гексавак).
Авторы предполагают, что некоторые компоненты шестивалентных вакцин могут легко проникать через гемато-энцефалический барьер, который в первые месяцы жизни еще проницаем, и они индуцируют молекулярные изменения ДНК, РНК и белков мозга, регулирующие жизненно важные функции, с последующим летальным расстройством респираторного контроля у предрасположенных младенцев. Они отмечают, что нейротоксичность алюминия, включая его способность пересекать гемато-энцефалический барьер и индуцировать воспалительные и нейродегенеративные изменения, была экспериментально продемонстрирована.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sudden unexpected deaths and vaccinations during the first two years of life in Italy: a case series study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/020-sudden-unexpected-deaths-and-vaccinations-during-the-first-two-years-of-life-in-italy-a-case-series-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/020-sudden-unexpected-deaths-and-vaccinations-during-the-first-two-years-of-life-in-italy-a-case-series-study/</guid>
      <description>В отличие от предыдущего исследования, в исследовании 3-х миллионов младенцев в Италии не обнаружилось связи между шестивалентной вакциной и СВДС на втором году жизни. Но обнаружилось, что риск СВДС в течение первой недели после Гексавак был в 2.8 раз выше, риск СВДС после первой первой дозы шестивалентной любой вакцины был в 2.2 раза выше, а риск СВДС в течение недели после любой первой вакцинации был в 1.5 раза выше.
В качестве контрольной группы выступали те же самые младенцы в период до вакцинации и в период 14 дней после нее.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The True Story of Pertussis Vaccination: A Sordid Legacy?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/005-the-true-story-of-pertussis-vaccination-a-sordid-legacy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/005-the-true-story-of-pertussis-vaccination-a-sordid-legacy/</guid>
      <description>Длинная, но познавательная статья про историю вакцины от коклюша, и не только. Если вы всё ещё случайно надеетесь, что главной целью фармацевтических компаний является создание эффективных и безопасных препаратов, то эта статья вас немного протрезвит. Здесь есть русский перевод. Очень рекомендую прочитать ее полностью.
 В вакцину добавляется коклюшный токсин. Этот токсин увеличивает проницаемость гематоэнцефалического барьера, что позволяет ему, а также другим токсинам и вирусам проникнуть в мозг. Ну и сам коклюшный токсин является нейротоксином.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unexplained cases of sudden infant death shortly after hexavalent vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/025-unexplained-cases-of-sudden-infant-death-shortly-after-hexavalent-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/025-unexplained-cases-of-sudden-infant-death-shortly-after-hexavalent-vaccination/</guid>
      <description>Среди шести случаев СВДС, произошедших в течение 48 часов после прививки шестивалентной вакциной, которым сделали вскрытие в мюнхенском институте, 5 были привиты вакциной Гексавак и один Инфанрикс Гекса. Кроме нейропатологических и гистологических аномалий, у всех обнаружился необычный отёк мозга.
Увеличение веса мозга, вызванное отеком или гиперемией (переполнением кровью сосудов), наблюдается главным образом после вакцинации DTP (АКДС). У двух из трех проверенных на триптазу обнаружился очень высокий уровень.
Авторы заключают, что после введения шестивалентной вакцины, количество СВДС сразу после вакцинации увеличилось в 13 раз.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccination and cot deaths in perspective</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/017-vaccination-and-cot-deaths-in-perspective/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/017-vaccination-and-cot-deaths-in-perspective/</guid>
      <description>Два близнеца одновременно умерли через 3 часа после вакцинации DTP. Авторы заключают, что это случайно произошло после вакцинации, что согласно их подсчетам 9 младенцев в год должны умереть случайно в течение 24 часов после вакцинации в Великобритании, и что у близнецов риск СВДС в 3 раза выше. Они отмечают, что количество сообщенных смертей не доходит до ожидаемого. За 20 лет было сообщено лишь о 6 случаях смерти после DTP, но, вероятно, были и другие случаи.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccination and unexplained sudden death risk in Taiwanese infants</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/009-vaccination-and-unexplained-sudden-death-risk-in-taiwanese-infants/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/009-vaccination-and-unexplained-sudden-death-risk-in-taiwanese-infants/</guid>
      <description>В марте 1992 года 8 младенцев в Тайване умерли в течение 36 часов после прививки DTP. Семеро из них получили вакцины из одной партии (которая составляла 58% из используемых на то время вакцин), что побудило власти приостановить вакцинацию этой партией.
Авторы проанализировали случаи СВДС в Тайване в 1996-2013 годах, и заключили, что риск внезапной смерти после DTP повышен на 60% у девочек в течение двух дней после прививки. Авторы заключают, что вакцина, вероятно, лишь ускорила смерть этих девочек на пару дней, и им и так было суждено умереть от СВДС, просто немного позже.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>