<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>עישון on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/conditions/%D7%A2%D7%99%D7%A9%D7%95%D7%9F/</link>
    <description>Recent content in עישון on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/conditions/%D7%A2%D7%99%D7%A9%D7%95%D7%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/002/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/002/</guid>
      <description>אצל תינוקות שאימהותיהם עישנו במהלך ההיריון, הסיכון למוות היה גבוה פי 4 בהשוואה לאימהות לא מעשנות. הסיכון למוות בעריסה נשאר גבוה גם אם אימהות המשיכו לעשן לאחר הלידה. ככל שהאם עישנה יותר, כך הסיכוי למוות היה גבוה יותר. כמו כן היותו של האב מעשן, גם הגביר את הסיכון למוות בעריסה. עוד: [1]
אצל תינוקות של אימהות אלכוהוליסטיות, הסיכון למוות בעריסה היה גבוה פי 7-8, והסיכון למוות מסיבות אחרות היה גבוה פי 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cigarette smoking and invasive pneumococcal disease. Active Bacterial Core Surveillance Team</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pneumococcal/004-cigarette-smoking-and-invasive-pneumococcal-disease.-active-bacterial-core-surveillance-team/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pneumococcal/004-cigarette-smoking-and-invasive-pneumococcal-disease.-active-bacterial-core-surveillance-team/</guid>
      <description>עישון מקושר לעליה פי 4.1 בסיכון לזיהום פנאומוקוקי פולשני במבוגרים, ועישון פסיבי לעליה פי 2.5.
מחלת רקע כרונית מקושרת לעליה פי 2.6 בסיכון. מבוגרים שאינם בעלי השכלה תיכונית חולים פי 2.8 יותר, ובעלי השכלה תיכונית חולים פי 2 יותר מבעלי השכלה גבוהה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Day care attendance and other risk factors for invasive Haemophilus influenzae type b disease</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hib/009-day-care-attendance-and-other-risk-factors-for-invasive-haemophilus-influenzae-type-b-disease/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hib/009-day-care-attendance-and-other-risk-factors-for-invasive-haemophilus-influenzae-type-b-disease/</guid>
      <description>עישון פסיבי מעלה את הסיכון של HiB ב-40%. גן ילדים – פי 2.9. הנקה מקטינה את הסיכון ב-50%.
השחורים חלו פי 4.1 יותר מהלבנים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Passive smoking, invasive meningococcal disease and preventive measures: a commentary</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/013-passive-smoking-invasive-meningococcal-disease-and-preventive-measures-a-commentary/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/013-passive-smoking-invasive-meningococcal-disease-and-preventive-measures-a-commentary/</guid>
      <description>כשההורים מעשנים אך ורק מחוץ לבית, אין זה מקטין את כמות הניקוטין בשיער של הילדים. ייתכן ועובדה זו מעידה על כך שמעשנים ממשיכים לנשף את הניקוטין גם אחרי שסיימו לעשן.
זה מרמז על כך שהסיכון של זיהום מנינגוקוקי לא יפחת אם העישון ייאסר במקומות ציבוריים מסוימים בלבד (כגון בניינים, רכבים ובתי חולים) ונדרש איסור מוחלט. עם זאת ידוע שיחסית מעט אנשים מפסיקים לעשן ולכן חיסון ילדים כנראה יהיה יעיל יותר. בנוסף יש תקווה שהילדים יוכלו להגן על הוריהם המעשנים באמצעות מנגנון של חסינות העדר.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risk factors for invasive Haemophilus influenzae type b in Los Angeles County children 18-60 months of age</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hib/014-risk-factors-for-invasive-haemophilus-influenzae-type-b-in-los-angeles-county-children-18-60-months-of-age/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hib/014-risk-factors-for-invasive-haemophilus-influenzae-type-b-in-los-angeles-county-children-18-60-months-of-age/</guid>
      <description>ניתוח כל מקרי HiB בלוס אנג&#39;לס ב- 1988/89 (באוכלוסייה של 8.7 מיליון איש, מתוכם 750 אלף ילדים מתחת לגיל 5). בסה&amp;quot;כ נרשמו 88 מקרים בשנה בקרב ילדים. התמותה הייתה 4.5%.
הסיכון ל-HiB בבתי אב שבו גרים יותר משני מעשנים היה גבוה פי 6. בתי אב בהם התגוררו 6 אנשים ויותר התאפיינו בסיכון HiB גבוה פי 3.7. האפרו-אמריקאים חלו ב-HiB פי 3.5 יותר מכלל האוכלוסייה. מחלת רקע כרונית והכנסה נמוכה גם מעלים את הסיכון.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Second hand smoke exposure and the risk of invasive meningococcal disease in children: systematic review and meta-analysis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/012-second-hand-smoke-exposure-and-the-risk-of-invasive-meningococcal-disease-in-children-systematic-review-and-meta-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/012-second-hand-smoke-exposure-and-the-risk-of-invasive-meningococcal-disease-in-children-systematic-review-and-meta-analysis/</guid>
      <description>עישון פסיבי מעלה את הסיכון לזיהום מנינגוקוקי פי 2.2. כששני ההורים מעשנים הסיכון עולה פי 8. עוד: [1] [2] [3]
בגאנה (שם השכיחות של דלקת קרום מוח מנינגוקוקית גבוהה הרבה יותר מאשר במדינות המפותחות) הכנת מזון בתנורי עץ מקושרת לעליה בסיכון לזיהום מנינגוקוקי פי 9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Association between Active and Passive Smoking and Latent Tuberculosis Infection in Adults and Children in the United States: Results from NHANES</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/007-the-association-between-active-and-passive-smoking-and-latent-tuberculosis-infection-in-adults-and-children-in-the-united-states-results-from-nhanes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/007-the-association-between-active-and-passive-smoking-and-latent-tuberculosis-infection-in-adults-and-children-in-the-united-states-results-from-nhanes/</guid>
      <description>עישון אקטיבי ופסיבי קשור להכפלה של הסיכון לשחפת.
במעשנים בעבר ובהווה, קיים סיכון מוגבר לזיהום בחיידק השחפת, הסיכון לפתח שחפת, סיכון לסיבוכים וסיכון למוות משחפת.
הסיכון לשחפת חוזרת היה גבוה פי 2 בקרב מי שעישנו יותר מ-10 סיגריות ביום ביחס ללא מעשנים. עוד: [1] [2] [3] [4]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tobacco smoke as a risk factor for meningococcal disease</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/011-tobacco-smoke-as-a-risk-factor-for-meningococcal-disease/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/011-tobacco-smoke-as-a-risk-factor-for-meningococcal-disease/</guid>
      <description>הסיכון לזיהום מנינגוקוקי פולשני בקרב ילדים מתחת לגיל 18 עולה פי 3.8 אם האם מעשנת.
בקרב המבוגרים עישון מעלה את הסיכון פי 2.4, עישון פסיבי – פי 2.5, ומחלת רקע כרונית – פי 10.8.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>