<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>גרמניה on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/countries/%D7%92%D7%A8%D7%9E%D7%A0%D7%99%D7%94/</link>
    <description>Recent content in גרמניה on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/countries/%D7%92%D7%A8%D7%9E%D7%A0%D7%99%D7%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>A modified self-controlled case series method to examine association between multidose vaccinations and death</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/021-a-modified-self-controlled-case-series-method-to-examine-association-between-multidose-vaccinations-and-death/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/021-a-modified-self-controlled-case-series-method-to-examine-association-between-multidose-vaccinations-and-death/</guid>
      <description>החוקרים ניתחו 300 מקרי מוות בגרמניה בשיטה סטטיסטית חדשה, ומצאו כי המנה הרביעית של חיסון מחומש או משושה קשורה לעליה של פי 16 בסיכון למוות בעריסה. כל מנת חיסון נקשרה לסיכון מוגבר פי 2 למוות בעריסה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hepatitis A virus infections and outbreaks in asylum seekers arriving to Germany, September 2015 to March 2016</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisa/016-hepatitis-a-virus-infections-and-outbreaks-in-asylum-seekers-arriving-to-germany-september-2015-to-march-2016/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisa/016-hepatitis-a-virus-infections-and-outbreaks-in-asylum-seekers-arriving-to-germany-september-2015-to-march-2016/</guid>
      <description>ב-2015-2016 כמות מקרי הפטיטיס A בגרמניה (אשר עד אז ירד בהתמדה) עלתה ב-45%, והגיל הממוצע של החולים ירד משמעותית. הסתבר שהסיבה לכך היא מיליון הפליטים אותם גרמניה קלטה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Increased Risk for Meningococcal Disease Among Men Who Have Sex With Men in the United States, 2012-2015</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/014-increased-risk-for-meningococcal-disease-among-men-who-have-sex-with-men-in-the-united-states-2012-2015/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/meningococcal/014-increased-risk-for-meningococcal-disease-among-men-who-have-sex-with-men-in-the-united-states-2012-2015/</guid>
      <description>הסיכון לזיהום מנינגוקוקי בהומוסקסואלים גבוה פי 4 מהטרוסקסואלים. הומוסקסואלים נשאי HIV סובלים מזיהומי מנינגוקוק פי 10 מאשר ההומוסקסואלים שאינם נשאים. 45% מהלוקים בזיהום דיווחו על פרטנרים מיניים מרובים ועל קיום יחסי מין עם זרים לא מוכרים.
32% בקרב ההומוסקסואלים מעשנים (לעומת 18% באוכלוסיית ארה&amp;rdquo;ב הבוגרת), ו-48% צורכים סמים (לעומת 10% באוכלוסייה הכללית).
הסיכון לזיהום מנינגוקוקי בקרב ההומוסקסואלים בניו יורק ובדרום קליפורניה היה גבוה פי 50 מהאוכלוסיה הכללית, בגרמניה – גבוה פי 13, בפריס – גבוה פי 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Influenza vaccination compliance among health care workers in a German university hospital</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/physicians/021-influenza-vaccination-compliance-among-health-care-workers-in-a-german-university-hospital/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/physicians/021-influenza-vaccination-compliance-among-health-care-workers-in-a-german-university-hospital/</guid>
      <description>במשך למעלה מ-20 שנה אורכים הנסיונות לשכנע עובדי מערכת הבריאות בגרמניה להתחסן נגד שפעת, אך רק 39% מהרופאים ו-17% מהאחיות מתחסנים. הסרבנים חוששים מתופעות הלוואי של החיסון, חוששים שהוא יכול לגרום למחלה עצמה ולא מאמינים ביעילות החיסון. (ברלין, גרמניה)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ongoing outbreaks of hepatitis A among men who have sex with men (MSM), Berlin, November 2016 to January 2017 – linked to other German cities and European countries</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisa/020-ongoing-outbreaks-of-hepatitis-a-among-men-who-have-sex-with-men-msm-berlin-november-2016-to-january-2017-linked-to-other-german-cities-and-european-countries/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisa/020-ongoing-outbreaks-of-hepatitis-a-among-men-who-have-sex-with-men-msm-berlin-november-2016-to-january-2017-linked-to-other-german-cities-and-european-countries/</guid>
      <description>התפרצות בברלין, 38 מקרים, מתוכם 37 גברים, 30 דיווחו על יחסי מין הומוסקסואליים. גם האישה שבחבורה דיווחה על קיום יחסי מין לסביים. אחד החולים חוסן 11 חודשים לפני שחלה.
התפרצות ברומא ופרבריה, 513 מקרים, מתוכם 87.5 גברים. [1] בתל אביב. 19 מקרים, מתוכם 17 הומוסקסואלים. [1]
ב-16 מדינות אירופאיות נרשמו כ-1500 מקרי הפטיטיס A, וכן 2660 מקרים לא מאומתים, בעיקר בקרב ההומוסקסואלים.
מאז ינואר ועד אוגוסט 2017 נרשמו כ-11,200 מקרי המחלה באירופה, בעיקר בקרב ההומוסקסואלים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risk of febrile convulsions after MMRV vaccination in comparison to MMR or MMR&#43;V vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/varicella/049-risk-of-febrile-convulsions-after-mmrv-vaccination-in-comparison-to-mmr-or-mmr&#43;v-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/varicella/049-risk-of-febrile-convulsions-after-mmrv-vaccination-in-comparison-to-mmr-or-mmr&#43;v-vaccination/</guid>
      <description>אותה התופעה נמצאה בגרמניה שם נעשה שימוש בחיסון אחר (Priorix-Tetra של GSK הניתן גם בישראל). MMRV מקושר לעליה של פי 4 בסיכון לפרכוסי חום לעומת ה-MMR, ולעליה של פי 3.5 לעומת MMR וחיסון אבעבועות רוח נפרד. עוד: [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sexually transmitted diphtheria</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/025-sexually-transmitted-diphtheria/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/025-sexually-transmitted-diphtheria/</guid>
      <description>מקרה הדבקה ראשון בדיפתריה באמצעות סקס אוראלי. גבר שהיגר מברה&amp;rdquo;מ לגרמניה ביקר אצל זונה ממין זכר וכתוצאה חלה בדלקת השופכה ביחד עם דיפתריה.
בגרמניה ובצרפת בשנים האחרונות יש יותר מקרי דיפתריה ביחס למדינות מפותחות אחרות (מספר מקרים בודדים בשנה). הסיבה לכך הינה המדיניות הליברלית של המדינות האלה ביחס לקליטת מהגרים ממדינות עולם שלישי.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sudden and unexpected deaths after the administration of hexavalent vaccines</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/019-sudden-and-unexpected-deaths-after-the-administration-of-hexavalent-vaccines/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/019-sudden-and-unexpected-deaths-after-the-administration-of-hexavalent-vaccines/</guid>
      <description>מחברי המחקר בדקו את התמותה לאחר חיסון משושה (אינפנריקס הקסה והקסואק) בגרמניה. לילדים בשנתם השנייה, התמותה במשך 24 שעות לאחר מתן חיסון הקסואק הייתה גבוהה פי 31 מהמצופה. החוקרים מציינים כי כמות מקרי מוות בעריסה שקרו כמה ימים לאחר מתן החיסון ככל הנראה גבוהה יותר במציאות, מאחר והמקרים הללו לא דווחו למכון פול ארליך (המכון מתעד את מקרי תופעות הלוואי מחיסונים). למשל, מתוך שישה מקרים של מוות בעריסה שקרו במהלך שבועיים לאחר החיסון המשושה, דווח רק מקרה אחד, שקרה במהלך 24 שעות ממתן החיסון.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tuberculosis in Newborns: The Lessons of the &#34;Lübeck Disaster&#34;</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/006-tuberculosis-in-newborns-the-lessons-of-the-l%C3%BCbeck-disaster/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/006-tuberculosis-in-newborns-the-lessons-of-the-l%C3%BCbeck-disaster/</guid>
      <description>ב-1929 אירעה תקרית בעיר לובק שבגרמניה, שנקראה מאוחר יותר &amp;ldquo;הטרגדיה של לובק&amp;rdquo;. 251 תינוקות קיבלו 3 מנות של BCG במתן פומי, ולאחר מכן 90% מהם חלו בשחפת, ו-72 מתוכם נפטרו. מאוחר יותר התברר כי לחיסון נוספו בטעות חיידקים חיים ומדבקים. בעקבות האירוע הזה הופקו שלושה לקחים.
ראשית, למרות שיעור התמותה הגבוה (29%), רוב התינוקות התאוששו. מכך נובע כי לבני אדם חסינות מולדת לחיידקי שחפת (באותה התקופה עוד לא הייתה אנטיביוטיקה).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unexplained cases of sudden infant death shortly after hexavalent vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/025-unexplained-cases-of-sudden-infant-death-shortly-after-hexavalent-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/025-unexplained-cases-of-sudden-infant-death-shortly-after-hexavalent-vaccination/</guid>
      <description>מתוך שישה מקרי מוות בעריסה שהתרחשו תוך 48 שעות ממתן החיסון המשושה, שבוצעה להם נתיחה לאחר המוות במכון במינכן, חמישה חוסנו בחיסון הקסואק ואחד חוסן בחיסון אינפנריקס הקסה. בנוסף לפגיעות נוירו-פתולוגיות והיסטולוגיות, לכולם הייתה בצקת מוחית יוצאת דופן. גידול במשקל המוח שנגרם מבצקת או מהיפרמיה (התמלאות יתר של כלי הדם), נצפה בעיקר לאחר חיסון ה-DTP. רמות מאוד גבוהות של האנזים בתא-טריפטאזה נצפו אצל שניים מתוך שלושה שנבדקו. החוקרים מסכמים כי לאחר כניסת החיסון המשושה, מספר מקרי מוות בעריסה שקורים מיד לאחר החיסון גדל פי 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin K prophylaxis to prevent neonatal vitamin K deficient intracranial haemorrhage in Shizuoka prefecture</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/009-vitamin-k-prophylaxis-to-prevent-neonatal-vitamin-k-deficient-intracranial-haemorrhage-in-shizuoka-prefecture/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/009-vitamin-k-prophylaxis-to-prevent-neonatal-vitamin-k-deficient-intracranial-haemorrhage-in-shizuoka-prefecture/</guid>
      <description>שכיחות של דימום תוך-גולגולתי ביפן הייתה 1 ל-4,000 ילודים לפני תחילת השימוש בויטמין K. בבריטניה וגרמניה שבהם ויטמין K נמצא בשימוש השכיחות לדימום הייתה 1 ל-30,000. מדדי קרישיות דם של תינוקות היה משמעותית גבוה יותר כשהאימהות קיבלו ויטמין K2 (בכמות 15 מ&amp;rdquo;ג ליום מהיום ה-14 אחרי הלידה למשך שבועיים).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin K1 content of maternal milk: influence of the stage of lactation, lipid composition, and vitamin K1 supplements given to the mother</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/012-vitamin-k1-content-of-maternal-milk-influence-of-the-stage-of-lactation-lipid-composition-and-vitamin-k1-supplements-given-to-the-mother/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/012-vitamin-k1-content-of-maternal-milk-influence-of-the-stage-of-lactation-lipid-composition-and-vitamin-k1-supplements-given-to-the-mother/</guid>
      <description>הריכוז של ויטמין K גבוה יותר בחלב אם אחורי מאשר בחלב הקדמי. זה לא מפתיע כי ידוע שחלב אחורי שומני יותר.
תוספת ויטמין K לתזונה של האימהות (0.5-3 מ&amp;rdquo;ג ליום) הגדילה משמעותית את ריכוז הויטמין בחלב.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>