<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Великобритания on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/countries/%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link>
    <description>Recent content in Великобритания on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/countries/%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/diphtheria/038/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/diphtheria/038/</guid>
      <description>Смерть от дифтерии в развитых странах это настолько редкое явление, что каждый такой случай широко освещается в прессе. В 2015 году мальчик умер от дифтерии в Испании, а в 2016 году девочка в Бельгии, и в 2008 году девочка в Англии. Это, похоже, единственные случаи смерти детей от дифтерии в развитых странах за последние лет 30.
В Израиле за последние 40 лет было лишь 7 случаев дифтерии, а за последние 15 лет вообще не было.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/020/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/020/</guid>
      <description>В Великобритании штамм Urabe начали использовать в 1988-м, а перестали использовать в 1992-м, лишь после того, как производители заявили, что перестанут его выпускать. Однако судя по опубликованным документам власти знали об опасности этого штамма уже в 1987-м.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/038/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/038/</guid>
      <description>В ответ на эту гипотезу в Великобритании была создана экспертная комиссия, которая в своем отчете заключила, что гипотеза неверна, а эти противопожарные материалы безопасны.
 Вместо грибка обнаружили бактерию, вместо арсина — триметиларсин, а вместо стибина — триметилсурьма, которые менее токсичны, и, вероятно, не выделяются при обычных температурах. Отчет Кука (другой комиссии) обнаружил, что концентрация сурьмы в печени и крови умерших от СВДС была выше обычной, и коррелировала с содержанием сурьмы в матрасах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A retrospective survey of the complications of mumps</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/005-a-retrospective-survey-of-the-complications-of-mumps/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/005-a-retrospective-survey-of-the-complications-of-mumps/</guid>
      <description>Здесь анализируются 2,482 случаев госпитализации от свинки в 1958-1969 годах в 16 больницах в Англии. Они составляют большинство требующих госпитализации случаев свинки в стране. Половина пациентов были старше 15 лет. Осложнения наблюдались у 42%. Трое умерли, но из них у двоих была другая серьёзная болезнь, и свинка возможно не имела отношение к смерти, а у третьего скорее всего вообще свинки не было. Единственное осложнение, которое возможно осталось необратимым среди этих случаев, это глухота у пятерых пациентов, из них четверо взрослых.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An Outbreak Of Diphtheria In A Highly Immunized Community</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/diphtheria/015-an-outbreak-of-diphtheria-in-a-highly-immunized-community/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/diphtheria/015-an-outbreak-of-diphtheria-in-a-highly-immunized-community/</guid>
      <description>Вспышка дифтерии в 1946 году в английской школе (18 случаев). Все кроме двух (или трёх) были привиты (благодаря этому, по мнению авторов, вероятно, никто не умер).
Среди 23-х непривитых заболели 13%. Среди 299 привитых заболели 5%. Один из непривитых на самом деле был привит, но более десяти лет назад. Если его исключить, то среди непривитых заболели 9%.
Если разделить привитых на две группы — те, кто были привиты менее 5 лет назад, и более 5 лет назад — то уровень заболеваемости между ними одинаков.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antibody to Haemophilus influenzae type b after routine and catch-up vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/017-antibody-to-haemophilus-influenzae-type-b-after-routine-and-catch-up-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/017-antibody-to-haemophilus-influenzae-type-b-after-routine-and-catch-up-vaccination/</guid>
      <description>У детей, которым сделали прививку от Hib в младенчестве, было значительно меньше антител, чем у детей, которым сделали прививку после 1 года.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Changes in bacterial meningitis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/005-changes-in-bacterial-meningitis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/005-changes-in-bacterial-meningitis/</guid>
      <description>Летальность менингококковой инфекции в Шотландии упала с 10.3% в 1946-61 до 1.2% в 1971-86. Заболеваемость снизилась с 7.9 до 5.3 на 100,000 детей.
Заболеваемость гемофильной инфекцией за это время увеличилась в 4 раза, тогда как летальность упала с 19.2% до 3%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chickenpox, chickenpox vaccination, and shingles</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/025-chickenpox-chickenpox-vaccination-and-shingles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/025-chickenpox-chickenpox-vaccination-and-shingles/</guid>
      <description>Великобритания не вакцинирует от ветрянки по следующим причинам:
 Ветрянка более опасна во взрослом возрасте, чем в детстве. Летальность, а также риск пневмонии и энцефалита от ветрянки повышаются с возрастом. Вакцинация приведет к повышению заболеваемости неонатальной ветряной оспой и врожденной ветряной оспой (поскольку матери не переболели в детстве). Вакцинация может привести к повышению заболеваемости опоясывающим лишаем. Известно, что повышение заболеваемости ветрянкой среди детей до 5 лет, ассоциировано с понижением заболеваемости опоясывающим лишаем у 15-44 летних.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Childhood cancer, intramuscular vitamin K, and pethidine given during labour</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/019-childhood-cancer-intramuscular-vitamin-k-and-pethidine-given-during-labour/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/019-childhood-cancer-intramuscular-vitamin-k-and-pethidine-given-during-labour/</guid>
      <description>Среди тех, кто получили внутримышечную инъекцию витамина К, риск рака был в 2 раза выше. Похожий результат был получен и в другом исследовании тех же авторов.
То есть предотвращение 30-60 случаев геморрагической болезни приведет к 980 дополнительным случаям рака.
То, что эволюция позволила развитие дефицита витамина К у нормальных вскормленных грудью младенцев, которое приводит к небольшому риску геморрагической болезни, всегда казалось физиологически порочным. Наиболее вероятное объяснение этого феномена заключается в том, что существует некоторое эволюционное преимущество, которое перевешивает этот риск.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contacts with varicella or with children and protection against herpes zoster in adults: a case-control study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/015-contacts-with-varicella-or-with-children-and-protection-against-herpes-zoster-in-adults-a-case-control-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/015-contacts-with-varicella-or-with-children-and-protection-against-herpes-zoster-in-adults-a-case-control-study/</guid>
      <description>Контакт с больными ветрянкой ассоциирован со снижением риска опоясывающего лишая на 71%. Эта цифра, вероятно, занижена, поскольку ветрянка заразна еще до начала сыпи.
Контакт с больными опоясывающим лишаем не понижает риск опоясывающего лишая. Потому что опоясывающий лишай менее заразен, чем ветрянка.
Педиатры болеют опоясывающим лишаем значительно реже дерматологов и психиатров.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Defining the sudden infant death syndrome</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/033-defining-the-sudden-infant-death-syndrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/033-defining-the-sudden-infant-death-syndrome/</guid>
      <description>В 1991 году определение СВДС было изменено. Например, вскрытие и расследование места смерти раньше не требовались, а теперь стали обязательными. Также стало необходимо выяснять медицинскую и семейную историю.
Однако, это определение до сих пор используется лишь в 35% случаев, в 7% случаев используется определение 1969 года, а в остальных случаях неясно, что используется. В Миссисипи уровень СВДС в 12 раз выше, чем в Нью Йорке. В некоторых штатах следователи не используют СВДС в качестве причины смерти, если есть подозрению на любую другую причину.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Differences in risk factors for partial and no immunisation in the first year of life: prospective cohort study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/anti-vaxx/009-differences-in-risk-factors-for-partial-and-no-immunisation-in-the-first-year-of-life-prospective-cohort-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/anti-vaxx/009-differences-in-risk-factors-for-partial-and-no-immunisation-in-the-first-year-of-life-prospective-cohort-study/</guid>
      <description>Непрививающие матери старше и более образованны, чем прививающие матери. (Великобритания)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Early childhood infection and atopic disorder</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/035-early-childhood-infection-and-atopic-disorder/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/035-early-childhood-infection-and-atopic-disorder/</guid>
      <description>У привитых цельноклеточной вакциной риск аллергии был на 76% выше. У принимавших антибиотики в первые два года жизни риск аллергии был в 2 раза выше.
Один курс антибиотиков повышал риск аллергии на 85; два курса антибиотиков повышали риск в 3 раза; а три курса антибиотиков повышали риск аллергии в 8 раз.
У тех, кто переболели корью, и не получили прививку, риск аллергии был на 45% ниже (здесь нет статистической значимости).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effectiveness of meningococcal serogroup C conjugate vaccine 4 years after introduction</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/019-effectiveness-of-meningococcal-serogroup-c-conjugate-vaccine-4-years-after-introduction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/019-effectiveness-of-meningococcal-serogroup-c-conjugate-vaccine-4-years-after-introduction/</guid>
      <description>В 1999 году в Англии ввели конъюгированную вакцину от менингококка (серогруппы С) в национальный календарь прививок для младенцев в возрасте 2, 3 и 4 месяца. Эффективность вакцины в первый год после прививки составила 93%, но после года эффективность стала отрицательной (-81%). Иммунитет после вакцинации в более позднем возрасте сохраняется дольше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effects of diphtheria-tetanus-pertussis or tetanus vaccination on allergies and allergy-related respiratory symptoms among children and adolescents in the United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/034-effects-of-diphtheria-tetanus-pertussis-or-tetanus-vaccination-on-allergies-and-allergy-related-respiratory-symptoms-among-children-and-adolescents-in-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/034-effects-of-diphtheria-tetanus-pertussis-or-tetanus-vaccination-on-allergies-and-allergy-related-respiratory-symptoms-among-children-and-adolescents-in-the-united-states/</guid>
      <description>Привитые болели астмой в два раза чаще непривитых. Авторы считают, что половина случаев астмы в США (2.9 миллионов) могла бы быть предотвращена если бы детей не прививали от дифтерии, коклюша и столбняка. Еще: [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estimating Haemophilus influenzae type b vaccine effectiveness in England and Wales by use of the screening method</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/021-estimating-haemophilus-influenzae-type-b-vaccine-effectiveness-in-england-and-wales-by-use-of-the-screening-method/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/021-estimating-haemophilus-influenzae-type-b-vaccine-effectiveness-in-england-and-wales-by-use-of-the-screening-method/</guid>
      <description>В Великобритании вакцинация от Hib началась в 1992-м, после чего заболеваемость резко снизилась, но с 1999-го начала снова повышаться.
С 1993 по 2001-й было зарегистрировано 443 случаев Hib, из них 82% были полностью привиты. Эффективность вакцины составляла 56.7%.
Эффективность у тех, кто были привиты в младенчестве, была ниже, чем у привитых после года.
Эффективность вакцины падала через 2 года после прививки.
Эффективность у детей, родившихся после 2000 года была ниже, чем у детей родившихся ранее.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evolution of surveillance of measles, mumps, and rubella in England and Wales: providing the platform for evidence-based vaccination policy</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/010-evolution-of-surveillance-of-measles-mumps-and-rubella-in-england-and-wales-providing-the-platform-for-evidence-based-vaccination-policy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/010-evolution-of-surveillance-of-measles-mumps-and-rubella-in-england-and-wales-providing-the-platform-for-evidence-based-vaccination-policy/</guid>
      <description>Здесь, среди прочего, приводится график количества восприимчивых к краснухе женщин детородного возраста в Англии с 1985 до 1998 года, где видно, что их количество не особо меняется. Сплошная линия — это еще нерожавшие женщины, а пунктирная — уже рожавшие.
Вакцинация от краснухи в Англии была введена в 1970-м для девочек 11-13 лет, а в 1988 году былa введенa MMR.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exposure to varicella boosts immunity to herpes-zoster: implications for mass vaccination against chickenpox</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/014-exposure-to-varicella-boosts-immunity-to-herpes-zoster-implications-for-mass-vaccination-against-chickenpox/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/014-exposure-to-varicella-boosts-immunity-to-herpes-zoster-implications-for-mass-vaccination-against-chickenpox/</guid>
      <description>После заражения, вирус ветрянки остается в неактивной форме в нейронах спинальных ганглиев, и через несколько десятилетий, вследствие ослабления клеточного иммунитета, может снова активироваться и вызвать опоясывающий лишай.
Первым, кто предположил, что контакт с больными ветрянкой снижает риск опоясывающего лишая, был Hope-Simpson в 1965 году. Этот феномен называется exogenous boosting. Это, кстати, тот же самый Hope-Simpson, который первым предположил, что эпидемиология гриппа зависит не столько от вируса, сколько от солнца.
Одна из опасностей вакцинации, которой обычно пренебрегают, это что если контакт с больными ветрянкой действительно снижает риск повторной реактивации вируса, то массовая вакцинация приведет к повышению заболеваемости опоясывающим лишаем.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Factors associated with uptake of measles, mumps, and rubella vaccine (MMR) and use of single antigen vaccines in a contemporary UK cohort: prospective cohort study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/anti-vaxx/012-factors-associated-with-uptake-of-measles-mumps-and-rubella-vaccine-mmr-and-use-of-single-antigen-vaccines-in-a-contemporary-uk-cohort-prospective-cohort-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/anti-vaxx/012-factors-associated-with-uptake-of-measles-mumps-and-rubella-vaccine-mmr-and-use-of-single-antigen-vaccines-in-a-contemporary-uk-cohort-prospective-cohort-study/</guid>
      <description>Чем выше уровень образования, возраст и доход, тем чаще родители отказывались от MMR, и выбирали некомбинированную прививку от кори. (Великобритания)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Immunogenicity of second dose measles-mumps-rubella (MMR) vaccine and implications for serosurveillance</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/012-immunogenicity-of-second-dose-measles-mumps-rubella-mmr-vaccine-and-implications-for-serosurveillance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/012-immunogenicity-of-second-dose-measles-mumps-rubella-mmr-vaccine-and-implications-for-serosurveillance/</guid>
      <description>Через 2-4 года после прививки у 19.5% детей уровень антител от кори был ниже защитного уровня, у 23.4% детей уровень антител от свинки был ниже защитного уровня, и у 4.6% детей уровень антител от краснухи был ниже защитного уровня.
У 41% детей не было защиты как минимум от одной болезни, из чего следует, что нужна вторая доза вакцины. Похожие результаты были получены и в других исследованиях в Великобритании и в Канаде.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Increase in pertussis may be due to increased recognition and diagnosis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/015-increase-in-pertussis-may-be-due-to-increased-recognition-and-diagnosis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/015-increase-in-pertussis-may-be-due-to-increased-recognition-and-diagnosis/</guid>
      <description>Статья британского врача, который сообщает, что судя по его многолетней практике коклюш никуда не уходил. После начала вакцинации он исчез лишь из официальной статистики, просто потому что врачи перестали его диагностировать.
Здесь сообщается, что с 1960-х по 1970-е охват вакцинации от коклюша в Англии снизился с 78% до 49%. Смертность от коклюша за это время снизилась в 3 раза.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invasive Haemophilus influenzae disease in adults</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/024-invasive-haemophilus-influenzae-disease-in-adults/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/024-invasive-haemophilus-influenzae-disease-in-adults/</guid>
      <description>После начала вакцинации, количество случаев Hib среди взрослых в Англии (15 и старше) снизилось, но общее количество случаев гемофильной инфекции повысилось из-за резкого увеличения инфекций бескапсульными штаммами, особенно среди пожилых. Смертность составляла 59%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invasive pneumococcal infection in South and West England</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/012-invasive-pneumococcal-infection-in-south-and-west-england/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/012-invasive-pneumococcal-infection-in-south-and-west-england/</guid>
      <description>Между 1982 и 1992 заболеваемость пневмококковой бактериемией и менингитом в Англии выросла в 2.3 раза.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Is travel prophylaxis worth while? Economic appraisal of prophylactic measures against malaria, hepatitis A, and typhoid in travellers</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/008-is-travel-prophylaxis-worth-while-economic-appraisal-of-prophylactic-measures-against-malaria-hepatitis-a-and-typhoid-in-travellers/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/008-is-travel-prophylaxis-worth-while-economic-appraisal-of-prophylactic-measures-against-malaria-hepatitis-a-and-typhoid-in-travellers/</guid>
      <description>Прививка от гепатита А и от тифа для тех, кто едет в эндемические страны экономически нецелесообразна, а таблетки от малярии экономически целесообразны.
Лишь 1 из 2000 заражался гепатитом А в поездке, и в 90% случаев болезнь проходила легко.
Оценивается, что в Англии вакцинация от гепатита А предотвратила 0.29 смертей за год.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Limitations and strengths of spontaneous reports data</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/045-limitations-and-strengths-of-spontaneous-reports-data/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/045-limitations-and-strengths-of-spontaneous-reports-data/</guid>
      <description>Оценивается, что в Великобритании сообщаются не более 10% серьезных побочных эффектов, и 2%-4% несерьезных побочных эффектов лекарств.
FDA получает менее 1% подозреваемых серьезных побочных эффектов.
Пик сообщений о побочных эффектах приходится на конец второго года существования препарата на рынке, после чего количество сообщений уменьшается, хотя количество побочных эффектов не изменяется.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NSAIDs and chickenpox</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/044-nsaids-and-chickenpox/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/044-nsaids-and-chickenpox/</guid>
      <description>Недавно я закончил медицинский факультет, и за 6 лет обучения, несмотря на неоднократные встречи с ветрянкой, я ни разу не слышал, что противовоспалительные препараты осложняют течение ветрянки. Поэтому я не отнесся всерьез к статье в Daily Mail, предостерегающей от использования ибупрофена во время ветрянки.
Однако я обнаружил, что министерство здравоохранения и прочие медицинские ассоциации действительно рекомендуют не использовать противовоспалительные во время ветрянки.
Странно, что меня никто об этом не предупредил за всё время моего обучения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Outbreak of hepatitis A associated with men who have sex with men (MSM), England, July 2016 to January 2017</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/018-outbreak-of-hepatitis-a-associated-with-men-who-have-sex-with-men-msm-england-july-2016-to-january-2017/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/018-outbreak-of-hepatitis-a-associated-with-men-who-have-sex-with-men-msm-england-july-2016-to-january-2017/</guid>
      <description>В 2016-17 большие города Европы захлестнула волна вспышек гепатита А. Подавляющее большинство заболевших были гомосексуалисты.
В Англии было зарегистрировано 37 случаев.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oxford TB vaccine study calls into question selective use of animal data</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/034-oxford-tb-vaccine-study-calls-into-question-selective-use-of-animal-data/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/034-oxford-tb-vaccine-study-calls-into-question-selective-use-of-animal-data/</guid>
      <description>MVA85A — это новая туберкулезная вакцина, предназначенная для увеличения эффективности БЦЖ. В 2009 году в ЮАР началось клиническое испытание этой вакцины среди 2,800 младенцев. Результаты, опубликованные в 2013 году, выявили, что новая вакцина неэффективна.
До клинических испытаний на младенцах проводились эксперименты на мышах, морских свинках, коровах и обезьянах. В заявках на финансирование исследователи заявляли, что согласно экспериментам на животных вакцина безопасна и эффективна. Однако опубликованный в 2015 году независимый анализ восьми исследований на 192-х животных выявил, что и для животных вакцина не была эффективна.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prevention of mumps</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/004-prevention-of-mumps/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/004-prevention-of-mumps/</guid>
      <description>Через 13 лет BMJ снова задается вопросом, нужна ли Великобритании еще одна вакцина для младенцев.
Свинка не подлежит регистрации, и количество случаев неизвестно, тем более что в 40% случаев свинка проходит бессимптомно. Возможно комбинированная вакцина с корью могла бы быть оправдана. Такую прививку можно было бы делать при поступлении в школу тем, кто не переболел ещё свинкой или корью.
Согласятся ли те 50% родителей, которые согласны сегодня на прививку от кори, на еще одну прививку вдобавок к ней?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rise in Group W Meningococcal Carriage in University Students, United Kingdom</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/030-rise-in-group-w-meningococcal-carriage-in-university-students-united-kingdom/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/030-rise-in-group-w-meningococcal-carriage-in-university-students-united-kingdom/</guid>
      <description>В Англии начали недавно прививать подростков конъюгированной вакциной (от серогрупп ACWY). Авторы проверили колонизацию менингококка до и после вакцинации в университете, и оказалось, что несмотря на охват вакцинации в 71%, колонизация увеличилась с 14% до 46%, а колонизация серогруппой W выросла в 11 раз, с 0.7% до 8%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risk and protective factors for meningococcal disease in adolescents: matched cohort study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/016-risk-and-protective-factors-for-meningococcal-disease-in-adolescents-matched-cohort-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/meningococcal/016-risk-and-protective-factors-for-meningococcal-disease-in-adolescents-matched-cohort-study/</guid>
      <description>Интимные поцелуи с многочисленными партнерами ассоциированы с повышением риска менингококковой инфекции среди подростков в 3.7 раз. Преждевременные роды тоже с повышением риска в 3.7 раз. Предшествующая болезнь повышала риск в 2.9 раз.
Посещение религиозных церемоний ассоциировано в понижением риска в 11 раз, а вакцинация с понижением риска в 8 раз.
Здесь сообщается, что марихуана ассоциирована с повышением риска менингококковой инфекции в 4.2 раза, а посещение ночных клубов в 3.3 раза. Посещение пикников и танцев понижало риск в 3-4 раза.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risk of vaccine failure after Haemophilus influenzae type b (Hib) combination vaccines with acellular pertussis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/039-risk-of-vaccine-failure-after-haemophilus-influenzae-type-b-hib-combination-vaccines-with-acellular-pertussis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/039-risk-of-vaccine-failure-after-haemophilus-influenzae-type-b-hib-combination-vaccines-with-acellular-pertussis/</guid>
      <description>После того, как в Великобритании перешли на бесклеточную коклюшную вакцину (DTaP/Hib), было зарегистрировано почти семикратное увеличение случаев Hib.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serum 25-hydroxyvitamin D, mortality, and incident cardiovascular disease, respiratory disease, cancers, and fractures: a 13-y prospective population study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/085-serum-25-hydroxyvitamin-d-mortality-and-incident-cardiovascular-disease-respiratory-disease-cancers-and-fractures-a-13-y-prospective-population-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/085-serum-25-hydroxyvitamin-d-mortality-and-incident-cardiovascular-disease-respiratory-disease-cancers-and-fractures-a-13-y-prospective-population-study/</guid>
      <description>Проспективное исследование 14 тысяч человек в Великобритании, за которыми наблюдали 13 лет.
Чем выше был уровень витамина D, тем ниже была смертность. Среди тех, у кого уровень витамина D был выше 90 nmol/L, смертность была на 34% ниже, чем у людей с уровнем витамина 30 nmol/L и ниже. Риск смерти от сердечно-сосудистых заболеваний у них был на 38% ниже, от рака — на 15% ниже, от респираторных заболеваний — на 78% ниже.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Severity of whooping cough in England before and after the decline in pertussis immunisation</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/038-severity-of-whooping-cough-in-england-before-and-after-the-decline-in-pertussis-immunisation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/038-severity-of-whooping-cough-in-england-before-and-after-the-decline-in-pertussis-immunisation/</guid>
      <description>После того, как в Англии резко упал охват вакцинации из-за страха перед DTP вакциной, количество случаев коклюша и смертность от него упали в 4 раза.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tetanus in Injecting Drug Users, United Kingdom</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/028-tetanus-in-injecting-drug-users-united-kingdom/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/028-tetanus-in-injecting-drug-users-united-kingdom/</guid>
      <description>До 2003 года столбняк лишь изредка встречался в Великобритании, в основном лишь среди пожилых. После 2003 года столбняком начали болеть наркоманы. В 2003 было 35 случаев столбняка, из них двое умерли. Авторы исследовали, что между ними общего, и обнаружили, что они заболели из-за зараженного героина из Ливерпуля. Авторы призывают врачей и тюремный персонал прививать наркоманов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The effectiveness of the mumps component of the MMR vaccine: a case control study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/009-the-effectiveness-of-the-mumps-component-of-the-mmr-vaccine-a-case-control-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/009-the-effectiveness-of-the-mumps-component-of-the-mmr-vaccine-a-case-control-study/</guid>
      <description>Вспышка свинки в Лондоне. 51% заболевших были привиты. Эффективность одной дозы вакцины составляла 64%. Эффективность двух доз — 88%. Эта эффективность намного ниже заявленной в клинических испытаниях, поскольку иммуногенность (т.е. количество антител) не является точным биологическим маркером эффективности вакцины. Кроме того, возможно вакцины неправильно хранили, из-за чего они потеряли свою эффективность.
Авторы также анализируют другие исследования эффективности вакцины от свинки. В 60-х годах эффективность составляла 97%, в 70-х 73-79%, в 80-х 70-91%, в 90-х 46-78% (87% для штамма Urabe).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trends in Haemophilus influenzae type b infections in adults in England and Wales: surveillance study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/025-trends-in-haemophilus-influenzae-type-b-infections-in-adults-in-england-and-wales-surveillance-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/025-trends-in-haemophilus-influenzae-type-b-infections-in-adults-in-england-and-wales-surveillance-study/</guid>
      <description>Заболеваемость Hib среди взрослых в Англии снизилась после введения вакцинации (благодаря, вероятно, коллективному иммунитету), достигла минимума в 1998-м году, а в 2003 уже вернулась на допрививочный уровень.
Количество антител к Hib у взрослых снизилось после начала вакцинации.
Среди детей произошло то же самое. Сначала заболеваемость Hib резко снизилась, а потом, несмотря на высокий охват вакцинации, начала резко повышаться.
С 1998 года количество случаев заболевания среди детей удваивается каждый год, и большинство заболевших были полностью привиты.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccinating health care workers during an influenza pandemic</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/017-vaccinating-health-care-workers-during-an-influenza-pandemic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/017-vaccinating-health-care-workers-during-an-influenza-pandemic/</guid>
      <description>41% работников системы здравоохранения отказались вакцинироваться от свиного гриппа во время пандемии 2009 года. Они считали, что вакцина неэффективна, и нее есть побочные эффекты, и вообще, инфекция эта обычно легко проходит.
57% работников системы здравоохранения отказались вакцинироваться от обычного гриппа. (Лондон, Великобритания)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccination and Allergic Disease: A Birth Cohort Study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/010-vaccination-and-allergic-disease-a-birth-cohort-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/010-vaccination-and-allergic-disease-a-birth-cohort-study/</guid>
      <description>Исследование 30 тысяч детей из Великобритании.
Привитые от дифтерии/столбняка/коклюша/полио в 14 раз чаще болели астмой, и в 9 раз чаще экземой.
Привитые от кори/свинки/краснухи в 3.5 раза чаще болели астмой, и в 4.5 раза чаще экземой.
Вроде бы цифры говорят сами за себя, не так ли? Но авторам не подходят такие цифры, они хотят оправдать прививки. Поэтому они делают два финта ушами.
Сначала они установили, что непривитые ходят к врачам реже.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccination and cot deaths in perspective</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/017-vaccination-and-cot-deaths-in-perspective/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/017-vaccination-and-cot-deaths-in-perspective/</guid>
      <description>Два близнеца одновременно умерли через 3 часа после вакцинации DTP. Авторы заключают, что это случайно произошло после вакцинации, что согласно их подсчетам 9 младенцев в год должны умереть случайно в течение 24 часов после вакцинации в Великобритании, и что у близнецов риск СВДС в 3 раза выше. Они отмечают, что количество сообщенных смертей не доходит до ожидаемого. За 20 лет было сообщено лишь о 6 случаях смерти после DTP, но, вероятно, были и другие случаи.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin K prophylaxis to prevent neonatal vitamin K deficient intracranial haemorrhage in Shizuoka prefecture</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/009-vitamin-k-prophylaxis-to-prevent-neonatal-vitamin-k-deficient-intracranial-haemorrhage-in-shizuoka-prefecture/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/009-vitamin-k-prophylaxis-to-prevent-neonatal-vitamin-k-deficient-intracranial-haemorrhage-in-shizuoka-prefecture/</guid>
      <description>В Японии вероятность внутричерепного кровоизлияния составляла 1 на 4,000 новорожденных до начала использования витамина К. В Германии и Великобритании, где используется витамин К, вероятность кровоизлияния составляла 1 на 30,000.
Статус свертываемости крови у младенцев был значительно выше, когда кормящим матерям давали витамин К2 (15 мг/день с 14-го дня после родов на протяжении двух недель).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>