<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Витамин A on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/drugs/%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%BD-a/</link>
    <description>Recent content in Витамин A on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/drugs/%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%BD-a/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/002/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/002/</guid>
      <description>Вот небольшой ролик с вырезками из ТВ-передач 50-х и 60-х годов, где видно, как относились к кори в допрививочные времена. Примерно так, как 20 лет назад мы относились к ветрянке. Сейчас, конечно, после появления вакцины, ветрянка из года в год становится все более опасной и даже, судя по некоторым источникам, смертельной болезнью. Это произошло и с корью.
Вот еще один, более интересный ролик, анализирующий изменение отношения к кори.
Корь очень опасна при недоедании и недостатке витамина A, поэтому она часто была летальна в 19-м и начале 20-го века, и до сих пор летальна в странах третьего мира.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/042/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/042/</guid>
      <description>В отличие от витамина А, не существует ни одного исследования, доказывающего, что в развитых странах прививка от кори приводит к снижению смертности от кори.
А теперь вспомните, сколько вы слышали в СМИ про витамин А, и сколько про прививки в свете последних &amp;ldquo;эпидемий&amp;rdquo; кори.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/108/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/108/</guid>
      <description>Корь опасна при недоедании, и при недостатке витамина А. Лично я запасся флаконом витамина А специально на случай кори. Ну и витамином С, конечно, для предотвращения бактериальных осложнений. (Витамин А токсичен в больших дозах, не следует принимать его бездумно, особенно во время беременности).
Корь в детстве предохраняет от онкологических, неврологических, сердечно-сосудистых и атопических заболеваний во взрослом возрасте.
Вакцина от кори достаточно эффективна (на 90%, лет на 10-20, после чего бустеры уже неэффективны), но в случае с корью высокая эффективность это скорее недостаток.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A randomized, controlled trial of vitamin A in children with severe measles. </title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/031-a-randomized-controlled-trial-of-vitamin-a-in-children-with-severe-measles./</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/031-a-randomized-controlled-trial-of-vitamin-a-in-children-with-severe-measles./</guid>
      <description>Рандомизированное двойное слепое исследование в ЮАР (189 детей).
В отличие от Танзании, где у детей был явно выраженный недостаток витамина, в ЮАР клинический недостаток витамина наблюдается очень редко. Тем не менее, оказалось, что у детей больных корью уровень витамина А был очень низкий (в среднем 0.4 umol/l). У 92% он был ниже 0.7. У них также был низкий уровень ретинолсвязывающего белка и альбумина. Все дети были из бедного района, практически все черные или мулаты.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>In vitro inhibition of mumps virus by retinoids</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/041-in-vitro-inhibition-of-mumps-virus-by-retinoids/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/041-in-vitro-inhibition-of-mumps-virus-by-retinoids/</guid>
      <description>Витамин А подавляет размножение вируса свинки in vitro. Klenner использовал витамин С для лечения свинки и ее осложнений.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intensive vitamin therapy in measles</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/029-intensive-vitamin-therapy-in-measles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/029-intensive-vitamin-therapy-in-measles/</guid>
      <description>В 1920-х стали появляться исследования, доказывающие, что витамин А предохраняет от инфекций. У крыс на диете без витамина А атрофировались слюнные железы и слизистые, после чего эти ткани инфицировались бактериями, и крысы умирали. В 1931-м оказалось, что витамин А предохраняет от послеродового сепсиса. Витамин А тогда называли противоинфекционным витамином [1].
Вирус кори атакует клетки эпителия. При недостатке витамина А эти клетки атрофированы, что позволяет даже безобидным обычно бактериям их атаковать, и инфицировать легкие, кожу, среднее ухо и ЖКТ, проводя к осложнениям.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nutritional risk factors for tuberculosis among adults in the United States, 1971-1992</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/007-nutritional-risk-factors-for-tuberculosis-among-adults-in-the-united-states-1971-1992/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/007-nutritional-risk-factors-for-tuberculosis-among-adults-in-the-united-states-1971-1992/</guid>
      <description>У людей с пониженным весом риск туберкулеза был в 12 раз выше по сравнению с людьми с нормальным весом. У людей с избыточным весом риск туберкулеза был в 3 раза ниже, а у страдающих ожирением — в 5 раз ниже.
В 1950-х было установлено, что люди с пониженным уровнем витаминов А и С заболевали туберкулезом чаще, а добавка витаминов и минералов снижала заболеваемость в семьях больных. С тех пор не проводилось адекватных исследований влияния нутриентов на риск туберкулеза.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reduced mortality among children in southern India receiving a small weekly dose of vitamin A</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/035-reduced-mortality-among-children-in-southern-india-receiving-a-small-weekly-dose-of-vitamin-a/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/035-reduced-mortality-among-children-in-southern-india-receiving-a-small-weekly-dose-of-vitamin-a/</guid>
      <description>Рандомизированное контролируемое исследование влияния витамина А на смертность. 15 тысяч детей разделили на две группы. Одна получала раз в неделю только витамин Е, а вторая в придачу к нему витамин А (8000 МЕ) в течение года. Среди детей, которые получали витамин А, смертность была на 54% ниже. У детей до года смертность была в 4 раза ниже, чем у детей, которые не получали витамин А. Среди тех, кто был недокормлен (таких было 72%), витамин А снижал смертность в 9 раз.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Severe Measles, Vitamin A Deficiency, and the Roma Community in Europe</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/102-severe-measles-vitamin-a-deficiency-and-the-roma-community-in-europe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/102-severe-measles-vitamin-a-deficiency-and-the-roma-community-in-europe/</guid>
      <description>У цыган низкий уровень витамина А, и поэтому они болеют корью тяжелее. Чаще всего болеют дети до года и взрослые. Цыгане живут в тяжелых условиях, в тесноте и недоедают.
Еще одно исследованиe о том, что у цыган низкий уровень витаминов А, С и Е. (Оказывается также, что 78% цыганских матерей курят).
Получается, что в Европе даже недоедающий ребенок, с низким уровнем витамина А, не может умереть от кори. Для этого он должен еще и быть с ослабленной иммунной системой (обычно под этим имеют в виду больных раком или редкими генетическими заболеваниями), а такому ребенку прививка всё равно противопоказана.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Severe measles: some unanswered questions</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/038-severe-measles-some-unanswered-questions/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/038-severe-measles-some-unanswered-questions/</guid>
      <description>В развитых странах корь это легкая болезнь. И это плохо, пишут авторы, поскольку родители этих детей, которые принимают решения в этом мире, могут решить, что прививка от кори не так уж и важна. Но в Африке от кори умирают в 400 раз больше, и поэтому прививка там очень важна. Также они пишут, что недоедающий ребенок выделяет в 3 раза больше вируса, чем нормально питающийся, и что недоедание, особенно у детей, приводит к более тяжелой болезни, а нехватка витамина А может привести к слепоте.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The effect of live measles vaccines on serum vitamin A levels in healthy children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/039-the-effect-of-live-measles-vaccines-on-serum-vitamin-a-levels-in-healthy-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/039-the-effect-of-live-measles-vaccines-on-serum-vitamin-a-levels-in-healthy-children/</guid>
      <description>Как и корь, прививка от кори и МMR, тоже значительно истощают запасы витамина А. [1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin A and Measles</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/040-vitamin-a-and-measles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/040-vitamin-a-and-measles/</guid>
      <description>Обзорная статья про витамин А и корь. В Англии смертность от кори упала в 200 раз с 1908 до 1960 года, до начала вакцинации.
Авторы пишут, что традиция давать детям каждый день рыбий жир (богатый витамином А) практически исчезла в Европе, и осталась лишь в Норвегии. Они рекомендуют давать витамин А вместе с прививкой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin A for treating measles in children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/034-vitamin-a-for-treating-measles-in-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/034-vitamin-a-for-treating-measles-in-children/</guid>
      <description>Систематической обзор Cochrane использования витамина А в лечении кори. Две дозы витамина А (по 200 тыс. МЕ) снижают смертность от кори на 82%. Риск отита снижается на 74%, риск крупа — на 47%. Витамин А на водной основе эффективнее витамина А на жировой основе.
Одна доза витамина А не снижает смертность.
Может ли быть, что три дозы витамина А, или более высокие дозы снизят смертность еще больше? Этого, почему-то, никто не проверял.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin A levels and severity of measles. New York City</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/033-vitamin-a-levels-and-severity-of-measles.-new-york-city/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/033-vitamin-a-levels-and-severity-of-measles.-new-york-city/</guid>
      <description>Измерили уровень витамина А у 89 детей младше 2-х лет больных корью в Нью Йорке, и сравнили с контрольной группой. Почти все были латины и афроамериканцы. У 22% был низкий уровень витамина (менее 0.7). У 26% был пограничный уровень (0.7-0.87). У детей с нехваткой витамина чаще была высокая температура (выше 40), температура держалась дольше, и они в 2 раза чаще были госпитализированы. Дети с пограничным уровнем витамина тоже были госпитализированы чаще.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin A levels in children with measles in Long Beach, California</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/032-vitamin-a-levels-in-children-with-measles-in-long-beach-california/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/032-vitamin-a-levels-in-children-with-measles-in-long-beach-california/</guid>
      <description>Авторы проверили уровень витамина А у 20 детей больных корью в Калифорнии, и, к их удивлению, оказалось, что у половины из них был низкий уровень витамина А (меньше 0.7), несмотря на то, что все хорошо питались. В контрольной группе незараженных детей у всех был нормальный уровень витамина. Во второй контрольной группе (больные другими инфекционными заболеваниями) у 30% был низкий уровень витамина А. У всех больных корью был также низкий уровень ретинолсвязывающего белка и преальбумина.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin A supplementation and child mortality. A meta-analysis. </title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/036-vitamin-a-supplementation-and-child-mortality.-a-meta-analysis./</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/036-vitamin-a-supplementation-and-child-mortality.-a-meta-analysis./</guid>
      <description>Метаанализ влияния витамина А на детскую смертность. Витамин А снизил смертность от кори на 60%, а среди младенцев на 90%. Смертность от пневмонии снизилась на 70%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin A supplementation for preventing morbidity and mortality in children from six months to five years of age</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/037-vitamin-a-supplementation-for-preventing-morbidity-and-mortality-in-children-from-six-months-to-five-years-of-age/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/037-vitamin-a-supplementation-for-preventing-morbidity-and-mortality-in-children-from-six-months-to-five-years-of-age/</guid>
      <description>Систематической обзор Cochrane общего влияния витамина А на заболеваемость и на смертность. Профилактическая добавка витамина А детям снижает смертность на 12-24%. Риск диареи снижается на 15%, риск заболевания корью снижается на 50%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin A supplements and mortality related to measles: a randomised clinical trial</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/030-vitamin-a-supplements-and-mortality-related-to-measles-a-randomised-clinical-trial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/030-vitamin-a-supplements-and-mortality-related-to-measles-a-randomised-clinical-trial/</guid>
      <description>Заново витамин А открыли лишь спустя 50 лет, когда оказалось, что дети в Индонезии даже с небольшим недостатком витамина А умирают в 4 раза чаще, а некоторые возрастные группы в 8-12 раз чаще. Также оказалось, что добавление витамина А снизило смертность на 34%. В отчете ВОЗ 1968 года заявляется, что нет ничего другого, что ассоциируется с инфекционными заболеваниями больше, чем недостаток витамина А.
Корь снижает уровень витамина А даже у нормально питающихся детей.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>