<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Золотистый Стафилококк on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/diseases/%D0%B7%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%84%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BA%D0%BA/</link>
    <description>Recent content in Золотистый Стафилококк on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/diseases/%D0%B7%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%84%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BA%D0%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title> Interference between Streptococcus pneumoniae and Staphylococcus aureus: In vitro hydrogen peroxide-mediated killing by Streptococcus pneumoniae</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/020-interference-between-streptococcus-pneumoniae-and-staphylococcus-aureus-in-vitro-hydrogen-peroxide-mediated-killing-by-streptococcus-pneumoniae/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/020-interference-between-streptococcus-pneumoniae-and-staphylococcus-aureus-in-vitro-hydrogen-peroxide-mediated-killing-by-streptococcus-pneumoniae/</guid>
      <description>Выделяемая пневмококком перекись водорода убивает также золотистого стафилококка.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Association between carriage of Streptococcus pneumoniae and Staphylococcus aureus in children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/019-association-between-carriage-of-streptococcus-pneumoniae-and-staphylococcus-aureus-in-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/019-association-between-carriage-of-streptococcus-pneumoniae-and-staphylococcus-aureus-in-children/</guid>
      <description>В другом исследовании в Израиле тоже выяснилось, что колонизация пневмококком, особенно вакцинными серотипами, отрицательно коррелирует с колонизацией золотистым стафилококком у детей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colonisation by Streptococcus pneumoniae and Staphylococcus aureus in healthy children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/018-colonisation-by-streptococcus-pneumoniae-and-staphylococcus-aureus-in-healthy-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/018-colonisation-by-streptococcus-pneumoniae-and-staphylococcus-aureus-in-healthy-children/</guid>
      <description>В клиническом исследовании пневмококковой вакцины в Нидерландах выяснилось, что колонизация вакцинными серотипами пневмококка отрицательно коррелирует с колонизацией золотистым стафилококком. Между невакцинными серотипами и золотистым стафилококком корреляции не обнаружилось.
Риск острого среднего отита, вызванного золотистым стафилококком, увеличился после вакцинации.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of conjugate pneumococcal vaccine followed by polysaccharide pneumococcal vaccine on recurrent acute otitis media: a randomised study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/056-effect-of-conjugate-pneumococcal-vaccine-followed-by-polysaccharide-pneumococcal-vaccine-on-recurrent-acute-otitis-media-a-randomised-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/056-effect-of-conjugate-pneumococcal-vaccine-followed-by-polysaccharide-pneumococcal-vaccine-on-recurrent-acute-otitis-media-a-randomised-study/</guid>
      <description>Рандомизированное двойное слепое исследование влияния вакцины от пневмококка на острый средний отит у склонных к нему детей старше года. В качестве плацебо использовались вакцины от гепатита В и гепатита А.
Заболеваемость острым средним отитом у привитых была повышена на 25%, хотя статистическая значимость пограничная (CI 0.99-1.57). У детей старше 2-х лет, вакцина повышала риск отита на 45%. У детей не слишком склонных к отиту, вакцина повышала риск на 66%. Вакцинация никак не повлияла на колонизацию пневмококка, так как вакцинные серотипы заменились невакцинными.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of seven-valent pneumococcal conjugate vaccine on Staphylococcus aureus colonisation in a randomised controlled trial</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/021-effect-of-seven-valent-pneumococcal-conjugate-vaccine-on-staphylococcus-aureus-colonisation-in-a-randomised-controlled-trial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/021-effect-of-seven-valent-pneumococcal-conjugate-vaccine-on-staphylococcus-aureus-colonisation-in-a-randomised-controlled-trial/</guid>
      <description>После вакцинации от пневмококка наблюдается временное увеличение колонизации золотистого стафилококка.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microbial interactions during upper respiratory tract infections</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/023-microbial-interactions-during-upper-respiratory-tract-infections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/023-microbial-interactions-during-upper-respiratory-tract-infections/</guid>
      <description>Колонизация пневмококком отрицательно коррелирует с колонизацией гемофильной бактерией, и с колонизацией золотистым стафилококком.
Колонизация гемофильной бактерией отрицательно коррелирует с колонизацией пневмококком, и с колонизацией золотистым стафилококком.
Авторы заключают, что элиминация пневмококка и гемофильной палочки из-за вакцинации может повысить риск среднего отита вследствие колонизации золотистым стафилококком, что результаты воздействия данной стратегии вмешательства в общественное здравоохранение может быть трудно предсказать, и что следует быть осторожными при разработке стратегий контроля колонизации верхних дыхательных путей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seven-Valent Pneumococcal Conjugate Vaccine and Nasopharyngeal Microbiota in Healthy Children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/022-seven-valent-pneumococcal-conjugate-vaccine-and-nasopharyngeal-microbiota-in-healthy-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/022-seven-valent-pneumococcal-conjugate-vaccine-and-nasopharyngeal-microbiota-in-healthy-children/</guid>
      <description>У привитых от пневмококка, в верхних дыхательных путях живут меньше пневмококковых бактерий невакцинных серотипов, но больше гемофильной палочки и стафилококка, а также намного больше анаэробных бактерий (Veilonella, Prevotella, Bacteroidetes, Leptotrichia), Actinomyces, Rothia, Neisseria, Fusobacterium, Megasphaera и стрептококков. Известно, что некоторые из этих бактерий повышают риск среднего отита. Временный бактериальный дисбаланс также повышает риск отита.
У принимавших антибиотики было в 4 раза меньше коринебактерий и Dolosigranulum, и в 6.3 раза больше стафилококка.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>