<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Астма on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/diseases/%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BC%D0%B0/</link>
    <description>Recent content in Астма on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/diseases/%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BC%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/075/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/075/</guid>
      <description>Исследование, о котором я уже упоминал в другой части. Привитые MMR в 3.5 раза чаще болели астмой, и в 4.5 раза чаще экземой. (Подробнее в части &amp;ldquo;Непривитые&amp;rdquo;, п. 10.)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chickenpox in childhood is associated with decreased atopic disorders, IgE, allergic sensitization, and leukocyte subsets</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/031-chickenpox-in-childhood-is-associated-with-decreased-atopic-disorders-ige-allergic-sensitization-and-leukocyte-subsets/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/031-chickenpox-in-childhood-is-associated-with-decreased-atopic-disorders-ige-allergic-sensitization-and-leukocyte-subsets/</guid>
      <description>Заболевание ветрянкой до восьмилетнего возраста ассоциировано с понижением риска астмы на 88%, аллергического риноконъюнктивита — на 84%, атопического дерматита — на 43%, аллергической сенситизации — на 89%.
У переболевших ветрянкой уровень IgE (антител, ответственных за аллергические реакции) остается низким в течение более 10 лет после болезни.
9.1% детей в США болеют астмой, и 17% болеют атопическим дерматитом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cross sectional retrospective study of prevalence of atopy among Italian military students with antibodies against hepatitis A virus</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/009-cross-sectional-retrospective-study-of-prevalence-of-atopy-among-italian-military-students-with-antibodies-against-hepatitis-a-virus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/009-cross-sectional-retrospective-study-of-prevalence-of-atopy-among-italian-military-students-with-antibodies-against-hepatitis-a-virus/</guid>
      <description>Новобранцы в Италии, у которых были антитела к гепатиту А, болели астмой и аллергическим ринитом в 2 раза реже, чем солдаты, у которых не было антител.
Новобранцы, у которых были старшие братья, тоже болели аллергическими заболеваниями реже, из чего следует, что гепатит А это не единственная инфекция, снижающая риск аллергических заболеваний.
В Италии гепатит А был эндемическим заболеванием в 1970-е, им обычно заражались в детстве, и он проходил бессимптомно.
Другие исследования также выявляют в последние десятилетия обратную связь между антителами к гепатиту А и аллергиями в разных странах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delay in diphtheria, pertussis, tetanus vaccination is associated with a reduced risk of childhood asthma</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/033-delay-in-diphtheria-pertussis-tetanus-vaccination-is-associated-with-a-reduced-risk-of-childhood-asthma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/033-delay-in-diphtheria-pertussis-tetanus-vaccination-is-associated-with-a-reduced-risk-of-childhood-asthma/</guid>
      <description>Анализ 11,000 детей, которые получили цельноклеточную вакцину в Канаде. Те, кто получили первую дозу вакцины на два месяца позже обычного срока, болели астмой в два раза реже. У тех, кто получил все три дозы вакцины позже — риск развития астмы был в 2.5 раза ниже.
Это происходит из-за того, что иммунная реакция смещается в сторону Th2. Точная причина астмы еще неизвестна, но согласно одной из господствующих теорий, астма вызывается повышенной гигиеной.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Early childhood infection and atopic disorder</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/035-early-childhood-infection-and-atopic-disorder/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/035-early-childhood-infection-and-atopic-disorder/</guid>
      <description>У привитых цельноклеточной вакциной риск аллергии был на 76% выше. У принимавших антибиотики в первые два года жизни риск аллергии был в 2 раза выше.
Один курс антибиотиков повышал риск аллергии на 85; два курса антибиотиков повышали риск в 3 раза; а три курса антибиотиков повышали риск аллергии в 8 раз.
У тех, кто переболели корью, и не получили прививку, риск аллергии был на 45% ниже (здесь нет статистической значимости).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Early childhood infectious diseases and the development of asthma up to school age: a birth cohort study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/033-early-childhood-infectious-diseases-and-the-development-of-asthma-up-to-school-age-a-birth-cohort-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/033-early-childhood-infectious-diseases-and-the-development-of-asthma-up-to-school-age-a-birth-cohort-study/</guid>
      <description>Герпетическая инфекция (включая ветрянку) в первые 3 года жизни ассоциирована со сниженным в 2 раза риском астмы.
5-7 вирусных инфекций в первые 3 года жизни ассоциированы с понижением риска астмы на 68%, а 8 и более вирусных инфекций — на 84%.
Насморк два и более раз в течение первого года жизни снижает риск астмы на 48%, а хрипа на 40%. Насморк снижает также риск аллергии.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effects of diphtheria-tetanus-pertussis or tetanus vaccination on allergies and allergy-related respiratory symptoms among children and adolescents in the United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/034-effects-of-diphtheria-tetanus-pertussis-or-tetanus-vaccination-on-allergies-and-allergy-related-respiratory-symptoms-among-children-and-adolescents-in-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/034-effects-of-diphtheria-tetanus-pertussis-or-tetanus-vaccination-on-allergies-and-allergy-related-respiratory-symptoms-among-children-and-adolescents-in-the-united-states/</guid>
      <description>Привитые болели астмой в два раза чаще непривитых. Авторы считают, что половина случаев астмы в США (2.9 миллионов) могла бы быть предотвращена если бы детей не прививали от дифтерии, коклюша и столбняка. Еще: [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effects of diphtheria-tetanus-pertussis or tetanus vaccination on allergies and allergy-related respiratory symptoms among children and adolescents in the United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/011-effects-of-diphtheria-tetanus-pertussis-or-tetanus-vaccination-on-allergies-and-allergy-related-respiratory-symptoms-among-children-and-adolescents-in-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/011-effects-of-diphtheria-tetanus-pertussis-or-tetanus-vaccination-on-allergies-and-allergy-related-respiratory-symptoms-among-children-and-adolescents-in-the-united-states/</guid>
      <description>Привитые от столбняка или вакциной DTP болели астмой в два раза чаще, аллергией на 63% чаще, а синуситом на 81% чаще, чем непривитые.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Infections and atopy: an exploratory study for a meta-analysis of the &#34;hygiene hypothesis&#34;</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/077-infections-and-atopy-an-exploratory-study-for-a-meta-analysis-of-the-hygiene-hypothesis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/077-infections-and-atopy-an-exploratory-study-for-a-meta-analysis-of-the-hygiene-hypothesis/</guid>
      <description>Предварительный анализ 10 статей для последующего мета-анализа. Судя по косвенным маркерам, инфекционные заболевания ассоциированы с уменьшением риска дерматита на 20%, аллергического ринита на 30%, а астмы на 40%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Is infant immunization a risk factor for childhood asthma or allergy?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/005-is-infant-immunization-a-risk-factor-for-childhood-asthma-or-allergy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/005-is-infant-immunization-a-risk-factor-for-childhood-asthma-or-allergy/</guid>
      <description>Новая Зеландия, 23 непривитых (от DTP и полио) из 1265 десятилетних детей. Среди привитых у 23% была астма, 22% консультировались насчет астмы, и у 30% была аллергия.
Среди непривитых не было ни одного случая астмы, ни консультаций насчет астмы, ни аллергий.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pertussis vaccination and asthma: is there a link?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/036-pertussis-vaccination-and-asthma-is-there-a-link/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/036-pertussis-vaccination-and-asthma-is-there-a-link/</guid>
      <description>Привитые цельноклеточной вакциной болели астмой в 5.4 раза чаще непривитых.
Убитые коклюшные бактерии, которые вкололи морским свинкам вызвали у них астму.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pilot comparative study on the health of vaccinated and unvaccinated 6- to 12- year old U.S. children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/003-pilot-comparative-study-on-the-health-of-vaccinated-and-unvaccinated-6-to-12-year-old-u.s.-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/003-pilot-comparative-study-on-the-health-of-vaccinated-and-unvaccinated-6-to-12-year-old-u.s.-children/</guid>
      <description>Исследование сравнивает детей на домашнем обучении в 4-х штатах в США. 405 привитых и 261 непривитых.
Острые болезни:
Привитые в 4 раза реже болели ветрянкой, в 3 раза реже коклюшем, и в 10 раз реже краснухой.
Привитые в 4 раза чаще болели отитом, и в 6 раз чаще пневмонией.
Хронические болезни:
У привитых в 30 раз чаще был аллергический насморк, у них было в 4 раза больше аллергий, в 4 раза больше аутизма, в 4 раза больше СДВГ (ADHD), в 3 раза больше экзем, в 5 раз больше learning disabilities, в 4 раза больше неврологических расстройств, и у них в 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Puzzling associations between childhood infections and the later occurrence of asthma and atopy</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/026-puzzling-associations-between-childhood-infections-and-the-later-occurrence-of-asthma-and-atopy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/026-puzzling-associations-between-childhood-infections-and-the-later-occurrence-of-asthma-and-atopy/</guid>
      <description>Согласно некоторым исследованиям, системные инфекции, такие как корь, гепатит А и туберкулезная инфекция предотвращают аллергии и астму. Это объясняется тем, что некоторые бактериальные и вирусные инфекции смещают иммунную реакцию в сторону Th1.
Вакцинация БЦЖ, однако, не предотвращает аллергии и астму.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The effect of DPT and BCG vaccinations on atopic disorders</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/012-the-effect-of-dpt-and-bcg-vaccinations-on-atopic-disorders/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/012-the-effect-of-dpt-and-bcg-vaccinations-on-atopic-disorders/</guid>
      <description>Среди привитых вакциной DTP 56% болели астмой, хроническим насморком или дерматитом. Среди непривитых болели лишь 9%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The prevalence of atopy in children with antibodies against hepatitis A virus and hepatitis B virus</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/010-the-prevalence-of-atopy-in-children-with-antibodies-against-hepatitis-a-virus-and-hepatitis-b-virus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/010-the-prevalence-of-atopy-in-children-with-antibodies-against-hepatitis-a-virus-and-hepatitis-b-virus/</guid>
      <description>Дети, у которых не было антител от гепатита А, болели астмой и аллергическим ринитом в 9 раз чаще. Те, у кого не было антител от гепатита B, болели аллергическими заболеваниями в 5.9 раз чаще. Еще: [1].</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>