<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Гемофильная инфекция/бактерия on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/diseases/%D0%B3%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B8%D0%BD%D1%84%D0%B5%D0%BA%D1%86%D0%B8%D1%8F/%D0%B1%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B8%D1%8F/</link>
    <description>Recent content in Гемофильная инфекция/бактерия on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/diseases/%D0%B3%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B8%D0%BD%D1%84%D0%B5%D0%BA%D1%86%D0%B8%D1%8F/%D0%B1%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Carriage of Haemophilus influenzae is associated with pneumococcal vaccination in Italian children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/046-carriage-of-haemophilus-influenzae-is-associated-with-pneumococcal-vaccination-in-italian-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/046-carriage-of-haemophilus-influenzae-is-associated-with-pneumococcal-vaccination-in-italian-children/</guid>
      <description>Колонизация пневмококком среди привитых и непривитых в Италии не различалась. Гемофильная палочка встречалась среди привитых значительно чаще.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Changes in frequency and pathogens causing acute otitis media in 1995-2003</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/054-changes-in-frequency-and-pathogens-causing-acute-otitis-media-in-1995-2003/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/054-changes-in-frequency-and-pathogens-causing-acute-otitis-media-in-1995-2003/</guid>
      <description>Между 1995 и 2003 заболеваемость острым средним отитом не изменилась, но заболеваемость затянувшимся острым средним отитом уменьшилась с 16% до 12%. Место пневмококка в случаях среднего отита стала занимать гемофильная палочка, которая после начала пневмококковой вакцинации стала главным возбудителем болезни. (Рочестер, Нью-Йорк)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of 10-valent pneumococcal conjugate vaccine on nasopharyngeal carriage of Streptococcus pneumoniae and Haemophilus influenzae among children in São Paulo, Brazil</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/047-effect-of-10-valent-pneumococcal-conjugate-vaccine-on-nasopharyngeal-carriage-of-streptococcus-pneumoniae-and-haemophilus-influenzae-among-children-in-s%C3%A3o-paulo-brazil/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/047-effect-of-10-valent-pneumococcal-conjugate-vaccine-on-nasopharyngeal-carriage-of-streptococcus-pneumoniae-and-haemophilus-influenzae-among-children-in-s%C3%A3o-paulo-brazil/</guid>
      <description>После начала вакцинации, колонизация вакцинными серотипами значительно снизилась, а невакцинными увеличилась. Гемофильная палочка встречалась у привитых в 2-5 раз чаще, чем у непривитых. (Сан-Паулу, Бразилия)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of pneumococcal conjugate vaccine on nasopharyngeal bacterial colonization during acute otitis media</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/058-effect-of-pneumococcal-conjugate-vaccine-on-nasopharyngeal-bacterial-colonization-during-acute-otitis-media/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/058-effect-of-pneumococcal-conjugate-vaccine-on-nasopharyngeal-bacterial-colonization-during-acute-otitis-media/</guid>
      <description>Предыдущее исследование широко цитируется, и необязательно даже упоминать, что статистическая значимость отсутствовала. Необязательно также упоминать другие исследования, где заболеваемость отитом у привитых была повышена.
Кроме того, здесь сообщается, что колонизация пневмококком во время отита практически не изменилась, так как вакцинные серотипы заменились на невакцинные.
У привитых чаще встречалась бактерия М.catarrhalis в среднем ухе, по сравнению с непривитыми и недопривитыми.
Из трех видов бактерий (пневмококк, гемофильная палочка и М.catarrhalis) у непривитых обнаружилось в среднем 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Increase in bacteraemic pneumococcal infections in children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/011-increase-in-bacteraemic-pneumococcal-infections-in-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/011-increase-in-bacteraemic-pneumococcal-infections-in-children/</guid>
      <description>Между 1992-м и 1994-м, заболеваемость пневмококком в Финляндии увеличилась в 2 раза среди детей младше двух лет, и в 3 раза среди детей младше 16 лет. Авторы связывают это с исчезновением Hib.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inhibitory and Bactericidal Effects of Hydrogen Peroxide Production by Streptococcus pneumoniae on Other Inhabitants of the Upper Respiratory Tract</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/016-inhibitory-and-bactericidal-effects-of-hydrogen-peroxide-production-by-streptococcus-pneumoniae-on-other-inhabitants-of-the-upper-respiratory-tract/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/016-inhibitory-and-bactericidal-effects-of-hydrogen-peroxide-production-by-streptococcus-pneumoniae-on-other-inhabitants-of-the-upper-respiratory-tract/</guid>
      <description>In vitro, пневмококк обладает бактерицидным воздействием на гемофильную палочку. Пневмококк выделяет пероксид водорода, который и убивает гемофильную палочку. Пневмококк обладает также ингибирующим воздействием на менингококковую бактерию, которая тоже погибает при воздействии пероксидом водорода, хотя для этого необходима более высокая его концентрация.
Выработка пневмококком пероксида водорода коррелирует с концентрацией кислорода в окружающей среде.
Другие бактерии, которые выделяют пероксид водорода — это лактобациллы и оральные стрептококки.
Бактерии, которых убивает или ингибирует перекись водорода — это золотистый стафилококк, гонококк (бактерия вызывающая гонорею) и дифтерийная палочка.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microbial interactions during upper respiratory tract infections</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/023-microbial-interactions-during-upper-respiratory-tract-infections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/023-microbial-interactions-during-upper-respiratory-tract-infections/</guid>
      <description>Колонизация пневмококком отрицательно коррелирует с колонизацией гемофильной бактерией, и с колонизацией золотистым стафилококком.
Колонизация гемофильной бактерией отрицательно коррелирует с колонизацией пневмококком, и с колонизацией золотистым стафилококком.
Авторы заключают, что элиминация пневмококка и гемофильной палочки из-за вакцинации может повысить риск среднего отита вследствие колонизации золотистым стафилококком, что результаты воздействия данной стратегии вмешательства в общественное здравоохранение может быть трудно предсказать, и что следует быть осторожными при разработке стратегий контроля колонизации верхних дыхательных путей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Predominance of nontypeable Haemophilus influenzae in children with otitis media following introduction of a 3&#43;0 pneumococcal conjugate vaccine schedule</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/055-predominance-of-nontypeable-haemophilus-influenzae-in-children-with-otitis-media-following-introduction-of-a-3&#43;0-pneumococcal-conjugate-vaccine-schedule/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/055-predominance-of-nontypeable-haemophilus-influenzae-in-children-with-otitis-media-following-introduction-of-a-3&#43;0-pneumococcal-conjugate-vaccine-schedule/</guid>
      <description>Пневмококк и гемофильная бактерия ответственны за 80% случаев острого среднего отита. М.catarrhalis ответственна за 3-20% случаев.
После начала вакцинации от пневмококка, большинство случаев отита стали вызывать бескапсульные типы гемофильной бактерии.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rising rate of pneumococcal bacteremia at the Children&#39;s Hospital of Philadelphia</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/015-rising-rate-of-pneumococcal-bacteremia-at-the-childrens-hospital-of-philadelphia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/015-rising-rate-of-pneumococcal-bacteremia-at-the-childrens-hospital-of-philadelphia/</guid>
      <description>За пять лет после начала вакцинации от Hib, заболеваемость пневмококковой бактериемией в Филадельфии выросла в 2 раза (с 38 до 73 случаев в год). Заболеваемость гемофильной бактериемией снизилась с 34 до 9 случаев в год, а заболеваемость менингококковой бактериемией не изменилась (3 случая в год).
Заболеваемость пневмококковым менингитом увеличилась на 50% (с 5.2 до 7.6 случаев в год). Заболеваемость гемофильным менингитом снизилась с 18 до 5.6 случаев в год, а заболеваемость менингококковым менингитом не изменилась (3 случая в год).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seven-Valent Pneumococcal Conjugate Vaccine and Nasopharyngeal Microbiota in Healthy Children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/022-seven-valent-pneumococcal-conjugate-vaccine-and-nasopharyngeal-microbiota-in-healthy-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/022-seven-valent-pneumococcal-conjugate-vaccine-and-nasopharyngeal-microbiota-in-healthy-children/</guid>
      <description>У привитых от пневмококка, в верхних дыхательных путях живут меньше пневмококковых бактерий невакцинных серотипов, но больше гемофильной палочки и стафилококка, а также намного больше анаэробных бактерий (Veilonella, Prevotella, Bacteroidetes, Leptotrichia), Actinomyces, Rothia, Neisseria, Fusobacterium, Megasphaera и стрептококков. Известно, что некоторые из этих бактерий повышают риск среднего отита. Временный бактериальный дисбаланс также повышает риск отита.
У принимавших антибиотики было в 4 раза меньше коринебактерий и Dolosigranulum, и в 6.3 раза больше стафилококка.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>