<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>פפילומה on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/</link>
    <description>Recent content in פפילומה on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Jul 2017 17:51:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/001/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/001/</guid>
      <description>את הסקירות של החיסונים הספציפיים אנו נתחיל מחיסון נגד נגיף הפפילומה האנושי (HPV) מכיוון שהוא ללא ספק החיסון המיותר והמסוכן ביותר נכון להיום.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/002/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/002/</guid>
      <description>נגיף הפפילומה מועבר בעיקר ע&amp;quot;י יחסי מין, אך גם מהורים וחברים. רוב רובם של האנשים נדבקים בו במשך חייהם. ב-90% מהמקרים הנגיף עובר מעצמו ללא כל תסמינים, ורק 0.15% מההידבקויות נגמרות בסרטן צוואר הרחם.
קיימים למעלה מ-170 זנים של נגיף הפפילומה. מתוכם 17 יכולים פוטנציאלית לגרום לסרטן. חלק מהזנים גורמים ליבלות בלבד.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/003/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/003/</guid>
      <description>נכון להיום קיימים שלושה חיסונים נגד נגיף הפפילומה: גרדסיל (Merck) נגד 4 זני פפילומה (זנים 6, 11, 16 ו-18), סרווריקס (GSK) נגד זנים 16 ו-18 (הזנים 16 ו-18 נחשבים אונקוגניים וקשורים ל-70% ממקרי סרטן צוואר הרחם, ואילו הזנים 6 ו-11 גורמים ליבלות). מאז 2014 קיים חיסון גרדסיל-9 נגד תשעה זני נגיף הפפילומה.
החיסון ניתן בדרך כלל לילדים החל מגיל 9, לבנות ולבנים כאחד, בשלוש מנות. ב-2016 ה-CDC המליץ להוריד את כמות המנות לשתיים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/004/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/004/</guid>
      <description>כיצד ניתן לקבוע את הקשר הסיבתי בין נגיף (או פתוגן כלשהו) לבין מחלה מסוימת?
תיאורטית, משתמשים לצורך זה בעיקרים של קוך. קשר סיבתי בין נגיף הפפילומה לסרטן צוואר הרחם לא עונה לקריטריונים של קוך. באופן מעשי אין לכך משמעות רבה כי אפילו קוך עצמו הבין את מוגבלות העיקרים שלו.
למעשה ברפואה המודרנית אין קריטריונים כלליים מוסכמים לקביעת קשרים סיבתיים. בדרך כלל משתמשים לכך בשיטות סטטיסטיות, אך באמצעות הסטטיסטיקה ניתן להוכיח כל טענה שהיא.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/007/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/007/</guid>
      <description>ניתן להשוות את היחס בין נגיף הפפילומה לבין סרטן צוואר הרחם אל היחס בין האלומיניום לבין מחלת אלצהיימר.
למרות שברור למדענים רבים שלאלומיניום יש תפקיד ראשי בהתפתחות אלצהיימר, לאף אחד לא משתלם להכיר בכך. לא לתעשיית אלומיניום, לא לתעשיית התמרוקים ולא לתעשיית התרופות שכולן יפסידו רווחים של מאות מיליארדי דולרים, ושיאלצו לשלם פיצויים חסרי תקדים. זה לא משתלם לממשלות שיפגעו מירידה ברווחי המיסים, ואפילו למדענים שאף אחד מהם לא מעוניין לאבד את מענקי המחקר הצנועים גם ככה ולהפוך לוייקפילד הבא.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/008/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/008/</guid>
      <description>סרטן צוואר הרחם מתפתח בדרך כלל בתהליך איטי במשך 20-40 שנה (אף שתיתכן גם התפרצות מהירה). לתהליך קודמת דיספלזיית צוואר הרחם
דיספלזיית צוואר הרחם הינה נוכחות של תאים לא טיפוסיים על צוואר הרחם. ישנם שלושה סוגים של דיספלזיות: CIN 1 – דיספלזיה בדרגה קלה, CIN 2 – דיספלזיה בדרגה בינונית ו- CIN 3 – דיספלזיה בדרגה קשה. דיספלזיה כלל לא מצביעה על התפרצות וודאית של סרטן צוואר הרחם. CIN 1 מתפתח לסרטן צוואר הרחם ב-1% מהמקרים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/019/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/019/</guid>
      <description>אחרי שהסוכנות האירופאית לתכשירים תרופתיים (EMA) פירסמה דו&amp;quot;ח הטוען לבטיחות מוחלטת של חיסון הפפילומה, הסניף הסקנדינבי של Cochrane הגיש לסוכנות תלונה. במסמך בן 19 עמודים סיפקו Cochrane הוכחות לכך שהדו&amp;quot;ח נכתב ע&amp;quot;י דמויות בעלות ניגודי עניינים שלא צוינו כנדרש, ושהם התעלמו לחלוטין מעדויות, דעות מומחים ומהוכחות מחקריות על היעדר הבטיחות של החיסון.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/026/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/026/</guid>
      <description>אחד הרכיבים של גרדסיל הוא חומר הידוע בשם &amp;ldquo;פוליסורבט 80&amp;rdquo;. זהו תחליב שנמצא בשימוש בתעשיות המזון והתמרוקים ונחשב לבטיחותי דיו כדי להשתמש בו גם בחיסונים. אף על פי שבטיחותו בחיסונים מעולם לא נבדקה.
במחקר על חולדות התברר שכאשר לחולדות בנות יומן מוזרק פוליסורבט 80, מחזור היחום שלהן מתארך מ- 4.3 ימים ל-9 עד 14 יום. כמו כן נרשם בהן משקל שחלות נמוך, התרבות תאי רחם לא תקינה, רחם מוגדל והזדקנות מועצת של איברי רביה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/027/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/027/</guid>
      <description>כמו כן פוליסורבט 80 מסוגל לחדור דרך מחסום דם-מוח [1], [2]. בשל התכונה הזאת מוסיפים אותו לעיתים קרובות לתרופות שנועדות להשפיע על מערכת העצבים. שילוב של פוליסורבט 80 עם אלומיניום בחיסונים המומתים מסביר למה כל כך הרבה תופעות לוואי של החיסונים הן הפרעות נוירולוגיות ופסיכיאטריות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/028/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/028/</guid>
      <description>על פי הדו&amp;quot;ח הטוקסיקולוגי של היצרן, פוליסורבט 80 הינו חומר מסרטן וגורם למוטציות ב-DNA. כמו כן, בהתבסס על ניסויים בבעלי חיים הוא גורם לשינויים קרדיולוגיים, שינויים פסיכולוגיים ולאיבוד משקל. לא ברור האם הוא חודר לגוף דרך העור, אבל זה לא מפריע לשימוש הנרחב שלו בסבונים, שמפו ומוצרי קוסמטיקה.
כאן מדווח שפוליסורבט 80 מסוגל לגרום להלם אנפילקטי.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/030/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/030/</guid>
      <description>עכברים בריאים קיבלו מינון נמוך של הפוליסורבט 80 דרך המזון. הם החלו לסבול מהשמנת יתר, תסמונת מטאבולית ודלקות מעיים. בנוסף, פוליסורבט 80 שינה את הרכב חיידקי המעיים והגביר את הנטיה לדלקות.
המחברים מסכמים כי השימוש בפוליסורבט 80 וחומרים דומים נוספים תרם לגידל מקרי השמנת יתר, תסמונת מטאבולית ודלקות מעיים כרוניות.
לפוליסורבט 80 יש גם תפקיד בהתפתחות מחלת קרוהן.
את פוליסורבט 80 מוסיפים בדרך כלל לגלידות, מסטיקים, ג&#39;לטין, מיונז, רטבים שונים וכו&amp;rsquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/031/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/031/</guid>
      <description>פוליסורבט 80 נמצא גם בחיסונים מסוימים נגד דיפטריה-טטנוס-שעלת, פוליו, HiB, צהבת A ו-B, שפעת, פנאומוקוק, מנינגוקוק ורוטה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/032/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/032/</guid>
      <description>בניסויים הקליניים של שני החיסונים (גרדסיל וסרווריקס) השתמשו באלומיניום בתור פלצבו בקבוצת הביקורת. מכאן נובע שלא ניתן לעמוד מהם את הכמות האמיתית של תופעות הלוואי.
זהו מסמך שיצרנית גרדסיל Merck סיפקה ל-FDA לצורך רישוי החיסון. בניסויים הקליניים השתתפו 20,000 בנות. ל-75% מהמשתתפות, בגילאים 9 עד 26, התפרצה מחלה חדשה במשך שלוש שנים של הניסוי (עמוד 137). תחליטו אתם אם זה מעט או הרבה.
קבוצת ביקורת אחת קטנה קיבלה תמיסת מלח (saline) במקום אלומיניום.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/033/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/033/</guid>
      <description>במשך זמן רב לא הצלחתי להבין הכיצד הצליחו ב-Merck ליצור חיסון מסוכן כל כך. הרי בניגוד לרוב החיסונים הניתנים לתינוקות רכים עם מערכת חיסונית לא מפותחת, החיסון הזה ניתן למתבגרים ובוגרים. אז למה כמות תופעות הלוואי דווקא של החיסון הזה עוברת כל גבול אפשרי?
לתומכי חיסונים יש לשאלה הזאת תשובה פשוטה מאוד: לדעתם זה קורה כי מתבגרים ובוגרים בניגוד לתינוקות יכולים לבטא את מצבם. תינוקות יודעים רק לבכות, ואת הבכי ניתן לייחס לכל דבר שתרצו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/034/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/034/</guid>
      <description>אבל יש גם תשובה אחרת. בחיסונים האלה השתמשו באדג&#39;ובנטי אלומיניום חדשים. בפרק המוקדש לאלומיניום דיברנו על אלומיניום הידרוקסיד (AlOH3) ואלומיניום-פוספט (AlPO4). מסתבר שקיימים אדג&#39;ובנטי אלומיניום חדשים, בעלי השפעה חזקה יותר.
כך בגרדסיל השתמשו באלומיניום הידרופוספט סולפט אמורפי (Amorphous Aluminum Hydrophosphate Sulfate - AAHS). בגרדסיל-9 כמות האדג&#39;ובנט הזה גבוהה פי 2.2 מאשר בגרסה הקודמת (500 מק&amp;quot;ג לעומת 225)
האדג&#39;ובנט הנמצא בסרווריקס נקרא adjuvant system 04) AS04), זהו אלומיניום הידרוקסיד מהול באנדוטוקסין של החיידק סלמונלה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/036/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/036/</guid>
      <description>סרטון מעניין מאוד בו מוסבר על האדג&#39;ובנטים החדשים הללו: מה זה בדיוק &amp;ldquo;אמורפי&amp;rdquo;? כיצד זה משפיע על כך שכל מנה של החיסון מכילה כמות שונה של האנטיגן? למה לא ניתן להוציא פטנט על AAHS? (כי הרכבו אינו יציב). האדג&#39;ובנט הזה כבר היה בשימוש בחיסון DTP שכבר לא קיים במדינות מפותחות בשל הכמות העצומה של תופעות הלוואי (בעיקר פגיעות נוירולוגיות). הוא גם היה בשימוש בחיסוני צהבת, שבעלונים שלהם Merck שכחה לציין אותו ברשימת הרכיבים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/039/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/039/</guid>
      <description>על פי בסיס הנתונים VAERS, בין 2006 ל-2017 פנו למיון 14,518 איש בעיקבות חיסון פפילומה. 4,795 אושפזו, 1,924 הוכרו כנכים, 324 נפטרו. ל-279 נשים אובחנה דיספלזיה של צוואר הרחם, ל-618 נרשמה דגימת פאפ לא תקינה, 129 נשים לקו בסרטן צוואר הרחם. הנתונים כמקובל במערכות דיווח פאסיביות כוללים על פי הערכות שונות רק 1-10% מהכמות האמיתית של המקרים.
שלושה מהנפטרים היו ילדים מתחת לגיל 3. שלושה מקרי נכות קרו לילדים מתחת לגיל 6, 17 ילדים מתחת לגיל 3 אושפזו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/044/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/044/</guid>
      <description>שתי הרצאות מעניינות:
Dr. Lucija Tomljenovic - HPV Vaccine Safety and Efficacy Issues.
Dr. Suzanne Humphries on Gardasil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A case–control study of quadrivalent human papillomavirus vaccine-associated autoimmune adverse events</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/015-a-casecontrol-study-of-quadrivalent-human-papillomavirus-vaccine-associated-autoimmune-adverse-events/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/015-a-casecontrol-study-of-quadrivalent-human-papillomavirus-vaccine-associated-autoimmune-adverse-events/</guid>
      <description>המחברים ניתחו תופאות לוואי חמורות של גרדסיל בארה&amp;quot;ב. החיסון קשור בעליית שכיחות של דלקות מערכת העיכול פי 4.6, ארטריטיס – פי 2.5, זאבת מערכתית – פי 5.3, דלקת כלי דם – פי 4, התקרחות – פי 8.3, מחלות מערכת העצבים – פי 1.8.
דלקת כלי דם כרונית (ואסקוליטיס) התפרצה כעבור 6 ימים אחרי החיסון בממוצע, זאבת – כעבור 19 יום, דלקת פרקים – כעבור 55 ימים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A lowered probability of pregnancy in females in the USA aged 25-29 who received a human papillomavirus vaccine injection</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/025-a-lowered-probability-of-pregnancy-in-females-in-the-usa-aged-25-29-who-received-a-human-papillomavirus-vaccine-injection/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/025-a-lowered-probability-of-pregnancy-in-females-in-the-usa-aged-25-29-who-received-a-human-papillomavirus-vaccine-injection/</guid>
      <description>שיעור הילודה בארה&amp;quot;ב ירד מאז 2007 ב-11.5%, לאחר שהוא עלה בהתמדה מאז 1995.
נשים נשואות בגילאי 25-29 שקיבלו חיסון נגד פפילומה נכנסו להריון בשכיחות הנמוכה פי 3 ביחס לנשים שלא קיבלו את החיסון.
בקרב כל הנשים, אלה שקיבלו מנה אחת היו נכנסו להריון בסיכוי נמוך פי 2.4, ואלה שקיבלו 3 מנות נכנסו להריון בסיכוי נמוך פי 3.2, בהשוואה לאלו שלא חוסנו נגד HPV.
במחקר נוסף לא נמצא קשר בין חיסון נגד HPV לבין פוריות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adolescent Premature Ovarian Insufficiency Following Human Papillomavirus Vaccination: A Case Series Seen in General Practice</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/024-adolescent-premature-ovarian-insufficiency-following-human-papillomavirus-vaccination-a-case-series-seen-in-general-practice/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/024-adolescent-premature-ovarian-insufficiency-following-human-papillomavirus-vaccination-a-case-series-seen-in-general-practice/</guid>
      <description>עוד שלוש בנות עם הפסקת מחזור לאחר החיסון. כולן מאותו מחוז באוסטרליה. המחברים מציינים שהפסקת מחזור בגיל ההתבגרות היא תופעה שכמעט ולא הייתה קיימת עד כה.
(ברם מציינים שלאחת הבנות לאחר הפסקת מחזור פחתה כמות פצעי בגרות! כלומר אם לבתכם יש פצעונים ואינכם זקוקים לנכדים, אתם יכולים להמליץ לה להתחסן בגרדסיל).
אבל אני מביא לפניכם את המאמר הזה כי הוא גם מנתח את הניסויים הקליניים, הטרום-קליניים והפוסט-קליניים של החיסון בהיבט השפעתו על פוריות, וכדאי לקרוא אותו במלואו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adverse events following HPV vaccination, Alberta 2006-2014</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/016-adverse-events-following-hpv-vaccination-alberta-2006-2014/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/016-adverse-events-following-hpv-vaccination-alberta-2006-2014/</guid>
      <description>מתוך 195,270 ילדות שקיבלו גרדסיל, 19,351 פנו למיון במשך 42 יום לאחר החיסון. 958 ילדות אושפזו. המחברים מסיקים כי החיסון בטוח. 10% פניות למוקד חירום בילדות בנות 10 אחרי חיסון זה כמובן עניין שבשגרה ולחלוטין לא קשור לחיסון.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adverse reactions to human papillomavirus vaccine in the Valencian Community (2007-2011)</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/006-adverse-reactions-to-human-papillomavirus-vaccine-in-the-valencian-community-2007-2011/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/006-adverse-reactions-to-human-papillomavirus-vaccine-in-the-valencian-community-2007-2011/</guid>
      <description>גרדסיל גורם להתעלפויות בשכיחות גבוהה פי 2.6 ולהתקפים אפילפטיים בשכיחות גבוהה פי 8 מאשר החיסונים האחרים. מסקנת המחברים היא שהחיסון בטוח לחלוטין.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Behavioral abnormalities in female mice following administration of aluminum adjuvants and the human papillomavirus (HPV) vaccine Gardasil</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/014-behavioral-abnormalities-in-female-mice-following-administration-of-aluminum-adjuvants-and-the-human-papillomavirus-hpv-vaccine-gardasil/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/014-behavioral-abnormalities-in-female-mice-following-administration-of-aluminum-adjuvants-and-the-human-papillomavirus-hpv-vaccine-gardasil/</guid>
      <description>לעכברים הזריקו את חיסון הגרדסיל במינון המתאים למשקל והשוו לקבוצת ביקורת. לעכברים מחוסנים נרשמו סימנים של דיכאון, דלקת רקמות מוח ותגובות אוטואימוניות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Death after Quadrivalent Human Papillomavirus (HPV) Vaccination: Causal or Coincidental?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/020-death-after-quadrivalent-human-papillomavirus-hpv-vaccination-causal-or-coincidental/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/020-death-after-quadrivalent-human-papillomavirus-hpv-vaccination-causal-or-coincidental/</guid>
      <description>שתי בנות נפטרו אחרי חיסון פפילומה. אחת מהן נפטרה בגיל 19, חצי שנה אחרי שקיבלה את המנה השלישית של החיסון. השניה נפטרה בגיל 14, שבועיים אחרי המנה השניה. בנתיחות שלאחר מוות לא נתגלו פתלוגיות כלשהן. מחברי המאמר ניתחו דגימות של רקמות המוח של שתי הבנות ואבחנו בשני המקרים דלקת אוטואימונית של כלי הדם במוחן. הדלקת נגרמה ע&amp;quot;י נוגדנים לזן 16 של ה-HPV. כמו כן נמצאו חלקיקים דמויי-נגיף HPV-16L1 אשר נקשרו אל כלי הדם במוח.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Detection of human papillomavirus (HPV) L1 gene DNA possibly bound to particulate aluminum adjuvant in the HPV vaccine Gardasil</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/037-detection-of-human-papillomavirus-hpv-l1-gene-dna-possibly-bound-to-particulate-aluminum-adjuvant-in-the-hpv-vaccine-gardasil/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/037-detection-of-human-papillomavirus-hpv-l1-gene-dna-possibly-bound-to-particulate-aluminum-adjuvant-in-the-hpv-vaccine-gardasil/</guid>
      <description>למרות טענות היצרן שהחיסון אינו מכיל DNA של נגיף הפפילומה, בכל 16 המנות של גרדסיל שנבדקו (לאחר שנאספו מכל קצוות העולם) נמצאו חלקי DNA של הנגיף.
חלקיקי DNA אלה נצמדים לאלומיניום. האלומיניום הזה נקשר למקרופאגים שמנסים (אך לא מצליחים) לפרק אותו ותוך כדי מפיצים את האלומיניום (ואת חלקי ה-DNA) בכל חלקי הגוף באמצעות המערכת הלימפה.
החלקיקים שחודרים לאיברים השונים בגוף רק מחמירים את התגובות האוטואימוניות. (אבל החיסון יכול להכיל לא רק חלקיקי DNA אלא גם נגיף חי בשלמותו, אשר במקום דרך ההדבקה הרגילה (תאי עור, נרתיק או גרון) יתפשט בכל הגוף).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of alternative aluminum adjuvants on the absorption and immunogenicity of HPV16 L1 VLPs in mice</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/035-effect-of-alternative-aluminum-adjuvants-on-the-absorption-and-immunogenicity-of-hpv16-l1-vlps-in-mice/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/035-effect-of-alternative-aluminum-adjuvants-on-the-absorption-and-immunogenicity-of-hpv16-l1-vlps-in-mice/</guid>
      <description>במחקר הזה משווים את התגובה החיסונית של עכברי מעבדה לאדג&#39;ובנטים החדשים האלה מול התגובה לאלומיניום הידרוקסיד. המחברים מודיעים בששון כי שני האדג&#39;ובנטים החדשים גורמים לתגובה חזקה פי 3 עד 8 מזו של אלומיניום הידרוקסיד. משום מה הם לא מציינים שתגובה חיסונית חזקה יותר פי 8, משמעותה גם סיכון גבוה פי 8 לתגובה אוטואימונית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effectiveness of the Quadrivalent Human Papillomavirus Vaccine Against Cervical Dysplasia in Manitoba, Canada</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/012-effectiveness-of-the-quadrivalent-human-papillomavirus-vaccine-against-cervical-dysplasia-in-manitoba-canada/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/012-effectiveness-of-the-quadrivalent-human-papillomavirus-vaccine-against-cervical-dysplasia-in-manitoba-canada/</guid>
      <description>עוד מחקר המדגים את היעילות הנמוכה של גרדסיל ויעילות שלילית עבור נשים שכבר נדבקו בפפילומה.
כך ב-CDC מתייחסים ליעילות השלילית של החיסון עבור הנשים שנדבקו: &amp;quot; The vaccine is less effective in preventing HPV-related disease in young women who have already been exposed to one or more HPV types &amp;ldquo;.
&amp;ldquo;פחות יעיל&amp;rdquo;, על פי ה-CDC משמעו אפקטיביות שלילית. אבל רשמית הם צודקים. יעילות שלילית היא באמת נמוכה יותר מחיובית. זכרו זאת בפעם הבאה שתקראו את המלצות ה-CDC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Human papilloma virus vaccine and primary ovarian failure: another facet of the autoimmune/inflammatory syndrome induced by adjuvants</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/023-human-papilloma-virus-vaccine-and-primary-ovarian-failure-another-facet-of-the-autoimmune-inflammatory-syndrome-induced-by-adjuvants/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/023-human-papilloma-virus-vaccine-and-primary-ovarian-failure-another-facet-of-the-autoimmune-inflammatory-syndrome-induced-by-adjuvants/</guid>
      <description> שלוש בנות (גילאים 13, 14 ו-21) סבלו מהפסקת מחזור אחרי החיסון. נתגלו בהן נוגדנים אוטואימוניים המצביעים על תפקיד חיסון הפפילומה בהפסקת המחזור. כולן החלו לסבול מהתסמינים הנוספים הרגילים של גיל המעבר שכללו בחילות, כאבי ראש, נדודי שינה, הפרעות קוגניטיביות ופסיכולוגיות. האנטיגן לחיסון סרווריקס מיוצר בתאי זחלים. האנטיגן של גרדסיל מיוצר בשמרים. שמרים הם טריגר ידוע של מחלות אוטואימוניות.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Human papillomavirus (HPV) vaccine policy and evidence-based medicine: are they at odds?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/013-human-papillomavirus-hpv-vaccine-policy-and-evidence-based-medicine-are-they-at-odds/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/013-human-papillomavirus-hpv-vaccine-policy-and-evidence-based-medicine-are-they-at-odds/</guid>
      <description>למרות שחיסון נגד נגיף הפפילומה משווק כחיסון נגד סרטן צוואר הרחם, נכון להיום הוא לא מנע אף מקרה של סרטן, שלא לדבר על מניעת מוות כתוצאה מסרטן. הערכת תועלת החיסון בטווח הארוך מבוססת על הנחות תיאורטיות ולא על ניסויים קליניים (תקופת השפעת החיסון שנחשבת לעשרות שנים מעולם לא אומתה). תופעות הלוואי של החיסון כוללות פרכוסים, שיתוק, תסמונת גייאן-ברה, דלקת חוט השדרה, דלקת עצב הפנים, שוק אנפילקטי, טרומבוזת ורידים עמוקה (DVT), תסמונת עייפות כרונית, סרטן צוואר הרחם ומוות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Human papillomavirus (HPV) vaccines as an option for preventing cervical malignancies: (how) effective and safe?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/011-human-papillomavirus-hpv-vaccines-as-an-option-for-preventing-cervical-malignancies-how-effective-and-safe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/011-human-papillomavirus-hpv-vaccines-as-an-option-for-preventing-cervical-malignancies-how-effective-and-safe/</guid>
      <description>המאמר הזה מנתח את המחקרים הקליניים של חיסוני פפילומה הקיימים. מאמר ארוך אך מכיל מידע רב וכדאי לקרוא אותו בשלמותו.
 משטח פאפ זוהי בדיקה שבוחנת את הימצאות הדיספלזיה. במדינות המפותחות, היכן שהבדיקה הזאת נפוצה, התמותה כתוצאה מסרטן צוואר הרחם קטנה מאוד (1.4 ל-100,000 נשים). גם הסיכון לחלות בסרטן צוואר הרחם נמוך למדי – 7 ל-100,000 נשים . 90% מכל התמותה כתוצאה מסרטן צוואר הרחם נרשמת במדינות מתפתחות. יתרה מזאת, התמותה מסרטן צוואר הרחם ממשיכה לרדת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Identification of vaccine human papillomavirus genotypes in squamous intraepithelial lesions (CIN2 – 3)</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/038-identification-of-vaccine-human-papillomavirus-genotypes-in-squamous-intraepithelial-lesions-cin2-3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/038-identification-of-vaccine-human-papillomavirus-genotypes-in-squamous-intraepithelial-lesions-cin2-3/</guid>
      <description>בקרב נשים לא מחוסנות שאובחנו עם CIN 2-3, רק ב-28% נמצאו זני פפילומה 16 ו-18.
9% מהנשים עם CIN 2-3 כלל לא נדבקו בפפילומה. (ברצלונה)
במחקר נוסף נגיף הפפילומה נמצא רק ב-60% מגידולים סרטניים פולשניים של צוואר הרחם.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Index of the human papillomavirus (HPV) vaccine industry clinical study programmes and non-industry funded studies: a necessary basis to address reporting bias in a systematic review</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/042-index-of-the-human-papillomavirus-hpv-vaccine-industry-clinical-study-programmes-and-non-industry-funded-studies-a-necessary-basis-to-address-reporting-bias-in-a-systematic-review/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/042-index-of-the-human-papillomavirus-hpv-vaccine-industry-clinical-study-programmes-and-non-industry-funded-studies-a-necessary-basis-to-address-reporting-bias-in-a-systematic-review/</guid>
      <description>פורסמו רק 48% מתוצאות הניסויים הקליניים של חיסוני פפילומה שהסתיימו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orthostatic intolerance and postural tachycardia syndrome as suspected adverse effects of vaccination against human papilloma virus</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/021-orthostatic-intolerance-and-postural-tachycardia-syndrome-as-suspected-adverse-effects-of-vaccination-against-human-papilloma-virus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/021-orthostatic-intolerance-and-postural-tachycardia-syndrome-as-suspected-adverse-effects-of-vaccination-against-human-papilloma-virus/</guid>
      <description>ירידת לחץ דם אורתוסטטית (Orthostatic intolerance) מתרחשת בעת קימה ממצב ישיבה או שכיבה. מחברי המאמר ניתחו תסמינים של 35 נערות שטופלו על ידיהם. לכולן הופיע התסמין הזה כעבור 9 ימים בממוצע אחרי החיסון, אבל האיבחון נקבע כעבור שנתיים בממוצע. לרוב הנערות היו גם כאבי ראש חזקים, בחילות, הפרעות קוגניטיביות, דופק גבוה, חולשה, רעד, הפרעות שינה, פריחה, כאבים נוירופתיים ועוד. חמש נערות היו מרותקות לכיסאות גלגלים. לנערות שלא נטלו גלולות למניעת הריון היה מחזור לא סדיר.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pharmaceutical companies&#39; role in state vaccination policymaking: the case of human papillomavirus vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/041-pharmaceutical-companies-role-in-state-vaccination-policymaking-the-case-of-human-papillomavirus-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/041-pharmaceutical-companies-role-in-state-vaccination-policymaking-the-case-of-human-papillomavirus-vaccination/</guid>
      <description>כאן מנתחים את השתדלנות התוקפנית של Merck וכיצד היא הובילה לכך שהחיסון גרדסיל הפך לחיסון חובה במספר מדינות ארה&amp;quot;ב שנה אחת בלבד אחרי שהוא אושר.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Polysorbate 80 and E-Ferol toxicity</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/029-polysorbate-80-and-e-ferol-toxicity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/029-polysorbate-80-and-e-ferol-toxicity/</guid>
      <description>בתחילת שנות השמונים תינוקות פגים קיבלו זריקות תוך וורידיות של ויטמין E. התכשיר הזה היה קשור לחוסר ריאתי, הפטומגליה, צהבת כולסטטית, אי ספיקת כליות ומחלות נוספות. לפחות 38 תינוקות מתו.
התברר כי על תופעות הלוואי האלה היה אחראי פוליסורבט 80, שהיה אחד הרכיבים בתכשיר.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prevalence of HPV After Introduction of the Vaccination Program in the United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/017-prevalence-of-hpv-after-introduction-of-the-vaccination-program-in-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/017-prevalence-of-hpv-after-introduction-of-the-vaccination-program-in-the-united-states/</guid>
      <description>בטבע כידוע אין ואקום. מניעת הידבקות בשניים או ארבעה זני נגיף הפפילומה גורמת לשחלוף זנים.
קיימת ירידה בשכיחות ההדבקות בארבעת הזנים המכוסים בחיסון בנערות מחוסנות, אך אין שום שינוי בשכיחות הנגיף אם לוקחים בחשבון את כל הזנים שלו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Probiotics enhance the clearance of human papillomavirus-related cervical lesions: a prospective controlled pilot study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/045-probiotics-enhance-the-clearance-of-human-papillomavirus-related-cervical-lesions-a-prospective-controlled-pilot-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/045-probiotics-enhance-the-clearance-of-human-papillomavirus-related-cervical-lesions-a-prospective-controlled-pilot-study/</guid>
      <description>ייתכן ופרוביוטיקה מסייעת בטיפול בדיספלזיית צוואר הרחם. ויטמינים C, A, Е, ויטמין D, ויטמינים מקבוצת В, תמצית תה ירוק, כורכום ומיקרופלורה וגינאלית בריאה מורידים משמעותית את הסיכון להתפתחות הדיספלזיות.
כלומר לנשים שלא מעשנות, לא נוטלות גלולות למניעת הריון, אוכלות בריא, לא משתמשות בתכשירים המכילים זפת ולפעמים עושות משטח פאפ - הסיכון לסרטן צוואר הרחם (שהוא גם ככה נמוך למדי) יורד כמעט לאפס בלי שום חיסון.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quadrivalent human papillomavirus vaccine and autoimmune adverse events: a case-control assessment of the vaccine adverse event reporting system (VAERS) database</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/010-quadrivalent-human-papillomavirus-vaccine-and-autoimmune-adverse-events-a-case-control-assessment-of-the-vaccine-adverse-event-reporting-system-vaers-database/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/010-quadrivalent-human-papillomavirus-vaccine-and-autoimmune-adverse-events-a-case-control-assessment-of-the-vaccine-adverse-event-reporting-system-vaers-database/</guid>
      <description>ניתוח נתוני VAERS.
למחוסנות בגרדסיל השכיחות של דלקת מערכת העיכול היתה גבוהה פי 4.6, דלקת מפרקים שגרונית – פי 5.6, תרומבוציטופניה – פי 2.2, זאבת מערכתית – פי 7.6, דלקת כלי דם – פי 3.4, התקרחות – פי 8.9, התעלפויות – פי 5.3, נזק לשחלות – פי 15, תסמונת המעי הרגיז – פי 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serious adverse events after HPV vaccination: a critical review of randomized trials and post-marketing case series</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/009-serious-adverse-events-after-hpv-vaccination-a-critical-review-of-randomized-trials-and-post-marketing-case-series/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/009-serious-adverse-events-after-hpv-vaccination-a-critical-review-of-randomized-trials-and-post-marketing-case-series/</guid>
      <description>ניתוח מחקרים קליניים ופוסט-קליניים של החיסון.
 ברוב הניסויים הקליניים לא השתמשו בפלצבו אינרטי. אף על פי כן, בשני המחקרים הקליניים הגדולים ביותר בקבוצת ההתערבות מספר תופעות שליליות היה משמעותית גבוה יותר מאשר בקבוצת הביקורת. בקבוצה שקיבלה את החיסון סרווריקס נרשמו 14 מקרי מוות, ואילו בקבוצת &amp;ldquo;פלצבו&amp;rdquo; מתו 3 נערות. בקבוצה שקיבלה את גרדסיל-9 נרשמה כמות גבוהה יותר של תופעות שליליות חמורות לעומת הקבוצה שקיבלה את הגרדסיל הרגיל (3.3% לעומת 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shift in prevalence of HPV types in cervical cytology specimens in the era of HPV vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/018-shift-in-prevalence-of-hpv-types-in-cervical-cytology-specimens-in-the-era-of-hpv-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/018-shift-in-prevalence-of-hpv-types-in-cervical-cytology-specimens-in-the-era-of-hpv-vaccination/</guid>
      <description>הזנים האונקוגניים 16 ו-18 שוחלפו ע&amp;quot;י זנים אונקוגניים אחרים: 31, 51, 53, 56 ו-66.
עוד שלושה מחקרים עם מסקנות דומות שנערכו באיטליה, הולנד וארה&amp;quot;ב.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suspected side effects to the quadrivalent human papilloma vaccine</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/022-suspected-side-effects-to-the-quadrivalent-human-papilloma-vaccine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/022-suspected-side-effects-to-the-quadrivalent-human-papilloma-vaccine/</guid>
      <description>עורכי המחקר ניתחו תסמינים של 53 בנות אחרי החיסון. תסמינים משותפים שנרשמו היו כאבי ראש, ירידת לחץ דם אורתוסטטית, התעלפויות, חולשה, הפרעות קוגניטיביות, נדודי שינה, מחזור לא סדיר, רעד, קושי בהליכה, כאבי חזה, בטן, כאבים נוירופתיים ועוד. לאף אחת מהבנות לא היו מחלות כרוניות לפני החיסון.
התסמינים הופיעו כעבור 11 ימים בממוצע לאחר החיסון. לפני החיסון כל המטופלות עסקו בספורט באופן מקצועי. אחרי החיסון 98% מהן (כולן למעט אחת) לא הצליחו לתפקד ביומיום.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The cause of invasive cervical cancer could be multifactorial</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/005-the-cause-of-invasive-cervical-cancer-could-be-multifactorial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/005-the-cause-of-invasive-cervical-cancer-could-be-multifactorial/</guid>
      <description>למרות שלזנים 16 ו-18 תפקיד עיקרי בהתפתחות סרטן צוואר הרחם, ההידבקות בנגיף הפפילומה אינה מהווה תנאי מספיק ולא תנאי הכרחי להתפתחותו. נגיף הפפילומה מאותר רק ב-90% מהגידולים ולפיכך הנחת הקשר הסיבתי לא עונה לעיקר הראשון של קוך. בשנות השבעים החוקרים סברו כי סרטן צוואר הרחם נגרם ע&amp;quot;י נגיף הרפס (HSV-2). נשים שנדבקו בנגיף הפפילומה חולות בסרטן צוואר הרחם בשכיחות גבוהה פי 4.3 מנשים שלא נדבקו. אך נשים שנדבקו בשני הנגיפים (פפילומה והרפס) חולות בשכיחות גבוהה פי 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Cochrane HPV vaccine review was incomplete and ignored important evidence of bias</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/043-the-cochrane-hpv-vaccine-review-was-incomplete-and-ignored-important-evidence-of-bias/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/043-the-cochrane-hpv-vaccine-review-was-incomplete-and-ignored-important-evidence-of-bias/</guid>
      <description>במאי 2018 Cochrane פרסמו סקירה שיטתית של ניסויים אקראיים של חיסונים נגד HPV.
בסוף יולי פרסמה קבוצה נוספת של Cochrane מאמר ביקורת על הסקירה הזו:
 רק 26 מתוך 46 מהמחקרים שעונים לקריטריונים נכללו בסקירה. בכל המחקרים הללו בתור פלצבו השתמשו באלומיניום או בחיסונים נגד צהבת. מספר תופעות הלוואי החמורות בסקירה לא עלה בקנה אחד עם הנתונים שפורסמו. החוקרים גם שכחו לדווח כי בכמה מחקרים תופעות לוואי חמורות שהתרחשו 14 ימים לאחר מתן החיסון לא נרשמו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Too fast or not too fast: the FDA&#39;s approval of Merck&#39;s HPV vaccine Gardasil</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/040-too-fast-or-not-too-fast-the-fdas-approval-of-mercks-hpv-vaccine-gardasil/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/papilloma/040-too-fast-or-not-too-fast-the-fdas-approval-of-mercks-hpv-vaccine-gardasil/</guid>
      <description>תהליך רישוי תכשיר רפואי חדש הינו ארוך למדי. אבל ה-FDA מחריג את חלקם מאשר אותם בהליך מזורז (fast track) אם הוא סבור כי הם מאוד יעילים, בטוחים, טובים יותר מהתכשירים הקיימים ומסוגלים לשפר את בריאות הציבור.
גם תהליך האישור של גרדסיל התנהל לפי &amp;ldquo;ההליך המזורז&amp;rdquo; הזה ולקח חצי שנה בלבד. המאמר הזה מנתח את תהליך האישור של גרדסיל ומוכיח כי הגרדסיל לא עונה לאף אחד מארבעת הקריטריונים הנחוצים לקיום ההליך המזורז.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>