<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ויטמין A on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/drugs/%D7%95%D7%99%D7%98%D7%9E%D7%99%D7%9F-a/</link>
    <description>Recent content in ויטמין A on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/drugs/%D7%95%D7%99%D7%98%D7%9E%D7%99%D7%9F-a/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/002/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/002/</guid>
      <description>הנה סרטון קצר עם קטעים מתוכניות טלויזיה של שנות ה-50 וה-60, מהם ניתן להתרשם מהתפיסה של חצבת בזמנים שלפני החיסון. די דומה לתפיסה של אבעבועות רוח לפני 20 שנה. כמובן שבימינו, כשקיים החיסון, גם אבעבועות רוח הופכת משנה לשנה למחלה יותר ויותר מסוכנת ואפילו לפי מקורות מסויימים לקטלנית. כך קרה גם עם החצבת.
הסרטון המעניין הזה מנתח את תהליך השינוי של תפיסת החצבת.
חצבת מסוכנת במצבים של תת תזונה ומחסור בויטמין A, ולכן היא אכן הייתה קטלנית במאה ה-19 ובמחצית הראשונה של המאה ה-20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/040/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/040/</guid>
      <description>בניגוד לויטמין A, לא קיים אפילו מחקר אחד שמוכיח כי החיסון חצבת מוריד את התמותה ממנה במדינות מפותחות. עכשיו בואו ניזכר כמה שמענו בכלי תקשורת על וטמין A וכמה על החיסון לחצבת בהקשר של &amp;ldquo;מגיפות&amp;rdquo; החצבת האחרונות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A randomized, controlled trial of vitamin A in children with severe measles. </title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/029-a-randomized-controlled-trial-of-vitamin-a-in-children-with-severe-measles./</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/029-a-randomized-controlled-trial-of-vitamin-a-in-children-with-severe-measles./</guid>
      <description>מחקר אקראי כפול סמיות בדרום אפריקה בהשתתפות 189 ילדים. בניגוד לטנזניה, בדרום אפריקה מחסור חמור בויטמין A הוא נדיר ביותר. ובכל זאת נמצא כי רמת ויטמין A אצל ילדים החולים בחצבת הייתה מאוד נמוכה (0.4umol/l בממוצע, פחות מ- 0.7umol/l אצל 92% מהילדים). כמו כן היתה להם רמה נמוכה מאוד של אלבומין וחלבון קושר רטינול. כל הילדים היו משכונת עוני.
ילדים שקיבלו ויטמין A במינון 400,000IU הבריאו מדלקת ריאות ומשלשול פי 2 מהר יותר וחלו בדלקת גרון פי 2 פחות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>In vitro inhibition of mumps virus by retinoids</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mumps/041-in-vitro-inhibition-of-mumps-virus-by-retinoids/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mumps/041-in-vitro-inhibition-of-mumps-virus-by-retinoids/</guid>
      <description>ויטמין A מדכא התרבות של נגיף החזרת in vitro.
Klenner [השתמשhttps://www.seanet.com/~alexs/ascorbate/194x/klenner-fr-southern_med_surg-1949-v111-n7-p209.htm] בוויטמין C כדי לטפל בחזרת ובסיבוכיה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intensive vitamin therapy in measles</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/027-intensive-vitamin-therapy-in-measles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/027-intensive-vitamin-therapy-in-measles/</guid>
      <description>בשנות ה-20 של המאה הקודמת החלו להופיע מחקרים המראים כי ויטמין A מגן מפני מחלות זיהומיות. חולדות שלא קיבלו ויטמין A סבלו מניוון בלותות הרוק והרירית, ולאחר מכן הרקמות האלה הזדהמו בחיידקים והחולדות מתו. ב-1931 התגלה כי ויטמין A מגן מפני אלח דם שלאחר לידה. באותה תקופה קראו לויטמין A &amp;ldquo;ויטמין נוגד-זיהומים&amp;rdquo; [1].
נגיף החצבת תוקף את תאי האפיתל. כאשר קיים חוסר בויטמין A התאים האלה מתנוונים מה שמאפשר לחיידקים שבדרך כלל אינם מזיקים לפגוע בהם ולזהם את ריאות, העור, האוזן התיכונה ואת מערכת העיכול – מה שמביא לסיבוכים של החצבת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nutritional risk factors for tuberculosis among adults in the United States, 1971-1992</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/008-nutritional-risk-factors-for-tuberculosis-among-adults-in-the-united-states-1971-1992/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/008-nutritional-risk-factors-for-tuberculosis-among-adults-in-the-united-states-1971-1992/</guid>
      <description>אצל אנשים עם תת-משקל, הסיכון לשחפת היה גבוה פי 12 בהשוואה לאנשים בעלי משקל תקין. אצל אנשים הסובלים מעודף משקל, הסיכון לשחפת היה נמוך פי שלוש, ובאלה הסובלים מהשמנה – נמוך פי 5.
בשנות ה-50 נמצא כי אנשים עם חוסר בויטמינים A ו-C חלו בשחפת לעתים קרובות יותר, ותוספת ויטמינים ומינרלים צמצמה את התחלואה במשפחות החולים. מאז לא נערכו מחקרים נאותים על השפעת חומרים מזינים על הסיכון לשחפת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reduced mortality among children in southern India receiving a small weekly dose of vitamin A</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/033-reduced-mortality-among-children-in-southern-india-receiving-a-small-weekly-dose-of-vitamin-a/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/033-reduced-mortality-among-children-in-southern-india-receiving-a-small-weekly-dose-of-vitamin-a/</guid>
      <description>מחקר אקראי מבוקר של השפעת ויטמין A על תמותת ילדים בדרום הודו. 15 אלף ילדים חולקו לשתי קבוצות. קבוצה אחת קיבלה ויטמין E בלבד פעם בשבוע. הקבוצה השניה קיבלה בנוסף גם ויטמין A במינון 8000IU למשך שנה. בקרב הילדים שקיבלו ויטמין A התמותה הייתה נמוכה יותר ב-54%. בקרב ילדים מתחת לגיל שנה התמותה הייתה נמוכה פי 4 מזו של ילדים שלא קיבלו ויטמין A. בקרב ילדים שסבלו מתת-תזונה (72% מכלל הילדים), ויטמין A הפחית את התמותה פי 9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Severe Measles, Vitamin A Deficiency, and the Roma Community in Europe</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/100-severe-measles-vitamin-a-deficiency-and-the-roma-community-in-europe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/100-severe-measles-vitamin-a-deficiency-and-the-roma-community-in-europe/</guid>
      <description>רמת ויטמין A באוכלוסיה הצוענית נמוכה, לכן התחלואה בחצבת קשה יותר בקרבם. קבוצות הגיל בהן יש את עיקר המקרים הן תינוקות עד גיל שנה ומבוגרים. תנאי המחיה של הצוענים הינם ירודים ומתאפיינים בצפיפות ותת-תזונה.
מחקר אחר מדווח כי לצוענים יש מחסור בויטמינים A, C ו-E. מסתבר גם ש-78% מהאימהות הצועניות מעשנות.
כלומר באירופה אפילו ילד בתת תזונה עם רמה נמוכה של ויטמין A כנראה לא ימות מחצבת. כדי שזה יקרה הוא גם צריך להיות מדוכא מערכת חיסון (בדרך כלל במושג זה מתכוונים לחולי סרטן שעוברים כימותרפיה וחולים במחלות גנטיות נדירות), ולילד כזה בין כה תהיה התויית נגד לחיסון.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Severe measles: some unanswered questions</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/036-severe-measles-some-unanswered-questions/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/036-severe-measles-some-unanswered-questions/</guid>
      <description>במדינות המפותחות החצבת היא מחלה קלה. המחברים סבורים כי זה לא דבר טוב כי הורי הילדים האלה שמקבלים החלטות בעולם הזה עלולים להחליט כי החיסון לחצבת לא ממש חשוב. אבל באפריקה מתים מחצבת פי 400 יותר, ולפיכך החיסון חשוב מאוד.
כמו כן נכתב כי ילד הסובל מתת תזונה יפריש את נגיף החצבת בכמויות גדולות פי 3 מאשר ילד במשקל רגיל. תת תזונה גורמת למהלך קשה יותר של המחלה, ומחסור בויטמין A עלול לגרום לעיוורון.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The effect of live measles vaccines on serum vitamin A levels in healthy children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/037-the-effect-of-live-measles-vaccines-on-serum-vitamin-a-levels-in-healthy-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/037-the-effect-of-live-measles-vaccines-on-serum-vitamin-a-levels-in-healthy-children/</guid>
      <description>חיסון MMR, בדיוק כמו החצבת, מקטין משמעותית את רמת ויטמין A. עוד: [1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin A and Measles</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/038-vitamin-a-and-measles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/038-vitamin-a-and-measles/</guid>
      <description>מאמר סקירה על החצבת וויטמין A. באנגליה התמותה מחצבת ירדה פי 200 בין 1908 עד 1960, לפני עידן החיסון.
המחברים טוענים שהמסורת של מתן יומי של שמן דגים (העשיר בויטמין A) כמעט עברה מן העולם באירופה ונותרה למעשה רק בנורבגיה. הם ממליצים לתת ויטמין A יחד עם החיסון.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin A for treating measles in children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/032-vitamin-a-for-treating-measles-in-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/032-vitamin-a-for-treating-measles-in-children/</guid>
      <description>סקירה שיטתית של קוקריין בנושא השימוש בויטמין A לטיפול בחצבת. שתי מנות ויטמין A, כל אחת 200,000IU מקטינות את התמותה מחצבת ב-82%. הסיכון לדלקת אוזניים קטן ב-74%, סיכון לדלקת גרון קטן ב-47%. ויטמין A על בסיס מים יעיל יותר מהויטמין על בסיס שומן.
מנה אחת של הויטמין לא מקטינה את התמותה.
הייתכן שמינונים גבוהים יותר של הויטמין יפחיתו את התמותה עוד יותר? את זה אף אחד משום מה לא בדק.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin A levels and severity of measles. New York City</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/031-vitamin-a-levels-and-severity-of-measles.-new-york-city/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/031-vitamin-a-levels-and-severity-of-measles.-new-york-city/</guid>
      <description>מדדו רמות ויטמין A ב-89 ילדים החולים בחצבת בניו יורק, כולם מתחת לגיל שנתיים, והשוו לקבוצת ביקורת. ל-22% היתה רמה נמוכה של הויטמין (פחות מ-0.7umol/l). ל-26% היתה רמה גבולית (0.7-0.87). ילדים עם מחסור בויטמין A סבלו לעיתים קרובות יותר מחום גבוה (מעל 40), למשך זמן רב יותר, והם נזקקו לאישפוז בתדירות גבוהה פי 2. גם ילדים עם רמה גבולית של הויטמין נזקקו יותר לאישפוז. רמות הויטמין בקבוצת ביקורת היו תקינות, רמתו הממוצעת הייתה גבוהה פי 2 מקבוצת החולים (1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin A levels in children with measles in Long Beach, California</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/030-vitamin-a-levels-in-children-with-measles-in-long-beach-california/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/030-vitamin-a-levels-in-children-with-measles-in-long-beach-california/</guid>
      <description>החוקרים בדקו את רמת ויטמין A ב-20 ילדים עם חצבת בקליפורניה, ולהפתעתם, למחציתם היתה רמה נמוכה של הויטמין (פחות מ-0.7), למרות שכולם אכלו היטב. בקבוצת ביקורת של ילדים שלא נדבקו היו רמות תקינות של הויטמין. בקבוצת ביקורת נוספת בה היו ילדים שחלו במחלות זיהומיות אחרות, ל-30% מהילדים היתה רמה נמוכה של הויטמין. לכל החולים בחצבת היו גם רמות נמוכות של אלבומין וחלבון קושר רטינול.
החוקרים מסיקים כי אי אפשר להניח עוד שלילדים אמריקנים שתזונתם טובה, רמת ויטמין A בזמן חצבת לא יורדת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin A supplementation and child mortality. A meta-analysis. </title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/034-vitamin-a-supplementation-and-child-mortality.-a-meta-analysis./</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/034-vitamin-a-supplementation-and-child-mortality.-a-meta-analysis./</guid>
      <description>מטא-אנליזה של השפעת ויטמין A על תמותת ילדים. הויטמין מקטין את התמותה מחצבת ב-60%, ובקרב תינוקות – ב-90%. התמותה מדלקת ריאות קטנה ב-70%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin A supplementation for preventing morbidity and mortality in children from six months to five years of age</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/035-vitamin-a-supplementation-for-preventing-morbidity-and-mortality-in-children-from-six-months-to-five-years-of-age/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/035-vitamin-a-supplementation-for-preventing-morbidity-and-mortality-in-children-from-six-months-to-five-years-of-age/</guid>
      <description>סקירה שיטתית של קוקריין בנושא השפעה כללית של ויטמין A על תחלואה ותמותה בילדים. תיסוף של ויטמין A מוריד את התמותה ב-12-24%. הסיכון לשילשול יורד ב- 15%, הסיכון לחלות בחצבת יורד ב-50%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin A supplements and mortality related to measles: a randomised clinical trial</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/028-vitamin-a-supplements-and-mortality-related-to-measles-a-randomised-clinical-trial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/028-vitamin-a-supplements-and-mortality-related-to-measles-a-randomised-clinical-trial/</guid>
      <description>רק לאחר 50 שנה ויטמין A התגלה מחדש, אחרי שהסתבר כי באינדונזיה התמותה מחצבת בקרב הילדים אפילו עם מחסור קל בויטמין A היתה גבוהה פי 4, ובקבוצות גילאים מסויימות היתה גבוהה פי 8 עד 12. כמו כן הסתבר כי תיסוף של ויטמין A מוריד את התמותה ב- 34%. בדו&amp;quot;ח אירגון הבריאות העולמי לשנת 1968 נטען כי אין דבר המזוהה עם יותר עם מחלות זיהומיות מאשר מחסור בויטמין A.
חצבת מורידה את רמות הויטמין A אפילו אצל ילדים שתזונתם טובה.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>