<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>זיהום וירוס חיסון on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/conditions/%D7%96%D7%99%D7%94%D7%95%D7%9D-%D7%95%D7%99%D7%A8%D7%95%D7%A1-%D7%97%D7%99%D7%A1%D7%95%D7%9F/</link>
    <description>Recent content in זיהום וירוס חיסון on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/conditions/%D7%96%D7%99%D7%94%D7%95%D7%9D-%D7%95%D7%99%D7%A8%D7%95%D7%A1-%D7%97%D7%99%D7%A1%D7%95%D7%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>A large vaccine-derived poliovirus outbreak on Madura Island--Indonesia, 2005</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/056-a-large-vaccine-derived-poliovirus-outbreak-on-madura-island-indonesia-2005/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/056-a-large-vaccine-derived-poliovirus-outbreak-on-madura-island-indonesia-2005/</guid>
      <description>התפרצות פוליו באחד האיים באינדונזיה. 8 מקרי פוליו פראי ו-45 מקרי פוליו חיסוני שעבר מוטציה.
יש סברה שהזנים החיסוניים פחות מדבקים מהזנים הפראים. בהתפרצות הנוכחית נרשמו מקרי הדבקות משני הסוגים ולכן ישנה אפשרות לבצע השוואה ביניהם. נמצא כי הזנים החיסוניים לא היו שונים מהפראיים לא מבחינה קלינית ולא מבחינה אפידמיולוגית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acute flaccid paralysis surveillance indicators in the Democratic Republic of Congo during 2008-2014</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/049-acute-flaccid-paralysis-surveillance-indicators-in-the-democratic-republic-of-congo-during-2008-2014/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/049-acute-flaccid-paralysis-surveillance-indicators-in-the-democratic-republic-of-congo-during-2008-2014/</guid>
      <description>מקרה אחרון של פוליו פראי נרשם ברפובליקה של קונגו בשנת 2011, אבל התפרצויות של זני פוליו חיסוניים נמשכו מ-2004 ועד 2012. המקרה האחרון של פוליו פראי באפריקה נרשם ב-2014.
המחברים ניתחו 13,749 מקרי שיתוק רפה חריף בקונגו בין השנים 2008-2014. מתוכם 58.9% חוסנו בשלוש מנות לפחות, 7.9% לא היו מחוסנים והסטטוס החיסוני של 18.3% אינו ידוע.
1.5% ממקרי השיתוק נגרמו ע&amp;quot;י נגיף פוליו פראי, 5.5% ע&amp;quot;י הזנים של החיסון, 0.5% ע&amp;quot;י הזנים של החיסון שעברו מוטציות, ו-7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An infant with acute gastroenteritis caused by a secondary infection with a Rotarix-derived strain</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rotavirus/031-an-infant-with-acute-gastroenteritis-caused-by-a-secondary-infection-with-a-rotarix-derived-strain/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rotavirus/031-an-infant-with-acute-gastroenteritis-caused-by-a-secondary-infection-with-a-rotarix-derived-strain/</guid>
      <description>תינוקת בת חודשיים ביפן חוסנה ברוטריקס, וכעבור 10 ימים אחותה בת השנתיים אושפזה עם דלקת מעי קשה. הסתבר שהיא נדבקה מאחותה בזן רוטה חיסוני שעבר מוטציה.
כאן מתואר מקרה זהה שהתרחש בארה&amp;quot;ב עם החיסון הרוטטק. תינוק מחוסן הדביק את אחיו בזן רוטה שנוצר כתוצאה מרה-אסורטציה של שני זנים חיסוניים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of immunization against rubella on lactation products. I. Development and characterization of specific immunologic reactivity in breast milk</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/025-effect-of-immunization-against-rubella-on-lactation-products.-i.-development-and-characterization-of-specific-immunologic-reactivity-in-breast-milk/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/025-effect-of-immunization-against-rubella-on-lactation-products.-i.-development-and-characterization-of-specific-immunologic-reactivity-in-breast-milk/</guid>
      <description>ל-69% מנשים שחוסנו נגד אדמת אחרי לידה, נגיף של החיסון הופרש בחלב אם. מבין אלה שחוסנו בזן RA27/3, מעל 87% הפרישו את הנגיף.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of immunization against rubella on lactation products. II. Maternal-neonatal interactions</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/026-effect-of-immunization-against-rubella-on-lactation-products.-ii.-maternal-neonatal-interactions/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/026-effect-of-immunization-against-rubella-on-lactation-products.-ii.-maternal-neonatal-interactions/</guid>
      <description>56% מתינוקות שינקו חלב אם ושאימהותיהם חוסנו לאדמת לאחר הלידה – נדבקו באדמת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estimating the Extent of Vaccine-Derived Poliovirus Infection</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/053-estimating-the-extent-of-vaccine-derived-poliovirus-infection/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/053-estimating-the-extent-of-vaccine-derived-poliovirus-infection/</guid>
      <description>זן פוליו חיסוני מוגדר ככזה שעבר מוטציה אם הוא שונה מהזן המקורי ביותר מאחוז אחד.
מקובל לחשוב כי נגיף פראי מסרוטיפ 1 גורם לשיתוק ב-1 מתוך 200 מקרים, ואילו הסרוטיפים 2 ו-3 גורמים לשיתוק ב-1 מתוך 1000 מקרי הדבקה.
הזן החיסוני גורם לשיתוק בתדירות של 0.36-1.92 למיליון מנות. בתהליך ההעברה והמוטציה הוירולנטיות שלו גדלה ומגיעה לרמה של הזנים הפראים.
עד כה דווח על שמונה התפרצויות של הנגיף החיסוני לאחר מוטציה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Long-Term Excretion of Vaccine-Derived Poliovirus by a Healthy Child</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/052-long-term-excretion-of-vaccine-derived-poliovirus-by-a-healthy-child/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/052-long-term-excretion-of-vaccine-derived-poliovirus-by-a-healthy-child/</guid>
      <description>ילד בריא הפריש אחרי חיסון ה-OPV את הזן החיסוני שעבר מוטציה במשך 10 חודשים, זאת למרות שפיתח נוגדנים. הסתבר שהנגיף השתנה במקרה הזה בקצב של 2% לשנה לעומת קצב שינוי &amp;ldquo;רגיל&amp;rdquo; של 1% לשנה.
ידוע על מקרה של אזרח בריטי שאחרי שחוסן החל להפריש את זן הנגיף שבחיסון במשך 20 שנה ועודנו ממשיך. הוא טופל באימונוגלובולינים, חלב אם ותרופות שונות אך דבר לא עזר. מתוך 21 מקרים ידועים של הפרשה ממושכת, שניים עדיין ממשיכים להפריש את הנגיף.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neonatal paralytic poliomyelitis. A case report</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/076-neonatal-paralytic-poliomyelitis.-a-case-report/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/076-neonatal-paralytic-poliomyelitis.-a-case-report/</guid>
      <description>פוליו בילודים היה תופעה נדירה ביותר גם בזמן מגיפות. בכל הספרות הרפואית מוזכרים 58 מקרים בלבד, כשברובם האימהות סבלו מפוליו חריף זמן קצר לפני הלידה או בזמן הלידה עצמה. ילוד בן 18 ימים לקה בפוליו חיסוני (סרוטיפ 3). אימו לא חלתה בפוליו, אך בתקופת ההריון עישנה 30 סיגריות ביום. בהמשך הסתבר שהבן של המטפלת שלו חוסן מס&amp;rsquo; ימים לפני לידת התינוק וסבל משלשול.
מאז 1969 ועד 1981 נרשמו בארה&amp;quot;ב 203 מקרי פוליו, מתוכם 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oral poliovaccine: will it help eradicate polio or cause the next epidemic?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/054-oral-poliovaccine-will-it-help-eradicate-polio-or-cause-the-next-epidemic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/054-oral-poliovaccine-will-it-help-eradicate-polio-or-cause-the-next-epidemic/</guid>
      <description>כמובן שברחבי העולם כולו חיים הרבה יותר מ-40 איש שמפרישים את נגיף החיסון במשך זמן רב לאחר שחוסנו. הבעיה היא שלרובם לא מבצעים בדיקות תקופתיות לאיתור הנגיף.
במחקר הזה המחברים בדקו את מי הביוב בישראל, ותמיד נמצאו בו מוטציות של נגיף פוליו חיסוני. הם מאמינים כי אין זה סביר כי בכל פעם שהם מצאו את הנגיף הוא הגיע מאותו האדם כי הביוב משרת 800,000 אנשים. הם גם סבורים כי גם לאחר מיגור פוליו יהיה צורך להמשיך בחיסונים עד שכל האנשים האלה יפסיקו להפריש את הנגיף.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poliomyelitis Associated With Type 2 Virus Paralytic Disease in the Father of a Recently Immunized Child</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/075-poliomyelitis-associated-with-type-2-virus-paralytic-disease-in-the-father-of-a-recently-immunized-child/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/075-poliomyelitis-associated-with-type-2-virus-paralytic-disease-in-the-father-of-a-recently-immunized-child/</guid>
      <description>ילד בן שנתיים קיבל חיסון חי-מוחלש. כעבור יומיים הרגיש לא טוב, החל לסבול משלשולים, חום גבוה והיעדר תאבון. כעבור שלושה שבועות אביו שהחליף לו חיתולים כמה פעמים נדבק מהילד בזן הפוליו שבחיסון ולקה בפוליו שיתוקי. המחברים ממליצים לרופאי ילדים לברר האם ההורים מחוסנים לפני שמחסנים את הילדים. עוד מס&amp;rsquo; מקרים דומים:
[1], [2], [3], [4].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poliovirus vaccine strains in sewage and river water in South Africa</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/055-poliovirus-vaccine-strains-in-sewage-and-river-water-in-south-africa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/055-poliovirus-vaccine-strains-in-sewage-and-river-water-in-south-africa/</guid>
      <description>המחברים ביצעו בדיקת מים בכמה נהרות בדרום אפריקה ומצאו במים נגיף פוליו מהחיסון.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Postpartum live virus vaccination: lessons from veterinary medicine</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/028-postpartum-live-virus-vaccination-lessons-from-veterinary-medicine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/028-postpartum-live-virus-vaccination-lessons-from-veterinary-medicine/</guid>
      <description>ל-47 מתוך 62 אימהות שקיבלו אחרי לידה חיסון נגד אדמת או MMR, היה ילד אחד לפחות מאובחן באוטיזם. לעוד 10 נשים היו ילדים עם חשש לאוטיזם או עם עיכוב התפתחותי.
ידוע שנגיף האדמת מופרש בחלב אם אחרי החיסון, אך לא ידוע האם זה קורה גם עבור נגיפי חצבת וחזרת.
ברפאה הווטרינרית הרבה מהחיסונים לא מומלצים אחרי לידה ובתקופת ההנקה, בתוכם חיסון כלבלבת.
הכלבלבת היא לעיתים קרובות מחלה קטלנית, ובמקרים בהם היא לא מסתיימת במוות היא גורמת לסיבוכים נוירולוגים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Postpartum rubella immunization: association with development of prolonged arthritis, neurological sequelae, and chronic rubella viremia</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/027-postpartum-rubella-immunization-association-with-development-of-prolonged-arthritis-neurological-sequelae-and-chronic-rubella-viremia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rubella/027-postpartum-rubella-immunization-association-with-development-of-prolonged-arthritis-neurological-sequelae-and-chronic-rubella-viremia/</guid>
      <description>שש נשים קיבלו חיסון נגד אדמת לאחר לידה. כולן החלו לסבול מדלקת מפרקים חריפה שהפכה לכרונית ונמשכה 2-7 שנים אחרי החיסון. שלוש מהנשים סבלו גם מסיבוכים נוירולוגיים (תסמונת מנהרת שורש כף היד, כאב נוירופטי, ראייה מטושטשת ועוד). לחמש מהנשים הנגיף התגלה בדם עד 6 שנים אחרי החיסון. לאחת מהן הנגיף נתגלה בחלב אם 9 חודשים לאחר החיסון. בשניים מתוך ארבעה תינוקות שניזונו מחלב אם נתגלה בדם נגיף האדמת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rotavirus vaccines: viral shedding and risk of transmission</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rotavirus/008-rotavirus-vaccines-viral-shedding-and-risk-of-transmission/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rotavirus/008-rotavirus-vaccines-viral-shedding-and-risk-of-transmission/</guid>
      <description>החיסון הראשון נגד נגיף הרוטה (Rotashield) אושר ב-1998 וכלל 4 זנים של הנגיף. בשנת 1999 בוצע בו ריקול כי נמצא קשר בינו לבין התפשלות מעיים. התפשלות מעיים (intussusception) היא מצב בו חלק מהמעי מתקפל לתוך עצמו, בדומה לטלסקופ. הציבור לא מוכן להשלים אפילו עם סיכון קטן לתופעות לוואי, אפילו עם סיכון נמוך כמו 1:10,000. בשנת 1998 אושר החיסון רוטריקס (GSK). החיסון מכיל זן רוטה אחד. זן הנגיף שבודד מילד חולה הוחלש ע&amp;quot;י 33 מעברים סדרתיים דרך תאי כליות של קופים ירוקים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The vaccine origin of the 1968 epidemic of type 3 poliomyelitis in Poland</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/050-the-vaccine-origin-of-the-1968-epidemic-of-type-3-poliomyelitis-in-poland/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/050-the-vaccine-origin-of-the-1968-epidemic-of-type-3-poliomyelitis-in-poland/</guid>
      <description>החיסונים ככל הנראה יובילו בעתיד למיגור מוחלט של נגיף הפוליו. המיגור יוביל לצורך להפסיק את החיסון, במיוחד בחיסון חי. עם זאת מספר סוגיות מדעיות בדבר איך ומתי להפסיק את החיסונים עדיין נותרו ללא מענה ראוי.
אחת מהסוגיות היותר חשובות היא כמה זמן יתקיימו זני פוליו חיסוניים אחרונים שעברו מוטציות, האם הם יהיו מדבקים בעידן שאחרי החיסון והם יוכלו לגרום למגיפות פוליו חדשות.
מעט מאוד ידוע על בסיס גנטי ומולקולרי של העברת הנגיף, והאם זן חיסוני אחרי מוטציה יהיה מדבק כמו הזן הפראי.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transmission of varicella-vaccine virus from a healthy 12-month-old child to his pregnant mother</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/varicella/050-transmission-of-varicella-vaccine-virus-from-a-healthy-12-month-old-child-to-his-pregnant-mother/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/varicella/050-transmission-of-varicella-vaccine-virus-from-a-healthy-12-month-old-child-to-his-pregnant-mother/</guid>
      <description>ילד בן 12 חודשים קיבל חיסון נגד אבעבועות רוח, נדבק בזן החיסוני וחלה באבעבועות רוח. הוא הדביק את אימו שהייתה בהריון ונאלצה לעבור הפלה.
כאן מדווח על מקרה הפוך בו אם שחוסנה מיד אחרי הלידה הדביקה את הילוד למרות שלא חלתה בעצמה. (ה-CDC ממליץ לחסן נשים שלא חלו באבעבועות רוח מיד אחרי שילדו, למרות שהנגיף מופרש בחלב אם. אם כי לא נרשמו עדיין מקרי הדבקה דרך חלב אם).
כאן מדווח על שני אחים שחוסנו, ולאחר מכן אחד מהם חלה בשלבקת חוגרת כתוצאה מהחיסון, והדביק בנגיף את אחיו שחלה באבעבועות רוח.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccine-derived poliovirus from long term excretors and the end game of polio eradication</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/051-vaccine-derived-poliovirus-from-long-term-excretors-and-the-end-game-of-polio-eradication/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/051-vaccine-derived-poliovirus-from-long-term-excretors-and-the-end-game-of-polio-eradication/</guid>
      <description>אחת מההצדקות המהותיות למיגור נגיף הפוליו היא העובדה שהנגיף יכול להדביק רק בני אדם, ואם לא ישאר אף אדם הנגוע בפוליו, הנגיף יעלם. אבל עצם קיום אנשים שמפרישים את הנגיף במשך תקופה ארוכה מציבה את אפשרות המיגור בסימן שאלה.
במקרה הראשון שנרשם, ילד הפריש את הנגיף במשך 3.5 שנים, ובמקרה השני במשך יותר משנה וחצי. תחילה סברו שרק מדוכאי חיסון יכולים להפריש את הנגיף במשך זמן כה ארוך, אך לאחר מכן התברר כי זה אפשרי גם עבור ילדים בריאים.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>