<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Лихорадка on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/</link>
    <description>Recent content in Лихорадка on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Nov 2018 05:46:32 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/001/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/001/</guid>
      <description>Лихорадка у ребенка является одним из самых больших страхов родителей, и более 90% родителей дают детям жаропонижающие препараты (антипиретики). Даже когда лечение не нацелено на снижение температуры, она скорее всего будет снижена, поскольку большинство препаратов для облегчения других симптомов инфекционных заболеваний содержат также жаропонижающий компонент.
Чаще всего в качестве жаропонижающих используются парацетамол и ибупрофен, поэтому я сосредоточусь в основном на них. Парацетамолу будет посвящена вторая часть, а ибупрофену, некоторым другим препаратам и фебрильным судорогам — третья.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/024/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/024/</guid>
      <description>При гипертермии жаропонижающие неэффективны.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/028/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/028/</guid>
      <description>Приведенные здесь статьи не представляют собой какую-то спорную точку зрения в медицинской литературе. Это всё мейнстримные статьи, опубликованные в ведущих журналах, но научная информация оттуда всё ещё не дошла до родителей и педиатров. Не существует каких-либо других статей, из которых следует, что сбивать температуру во время инфекционной болезни, и тем более сбивать ее антипиретиками, имеет смысл.
В качестве свидетельства, вот, например, статья небезызвестного нам Пола Оффита, где он пишет, что температуру не следует сбивать, что мы заблуждались, считая, что сбивая температуру мы уменьшали степень заболевания, тогда как на самом деле лишь усугубляли, и что нам следовало слушать Гиппократа, а не производящие аспирин фармацевтические компании.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adverse effects of aspirin, acetaminophen, and ibuprofen on immune function, viral shedding, and clinical status in rhinovirus-infected volunteers</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/020-adverse-effects-of-aspirin-acetaminophen-and-ibuprofen-on-immune-function-viral-shedding-and-clinical-status-in-rhinovirus-infected-volunteers/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/020-adverse-effects-of-aspirin-acetaminophen-and-ibuprofen-on-immune-function-viral-shedding-and-clinical-status-in-rhinovirus-infected-volunteers/</guid>
      <description>Здоровых добровольцев заразили риновирусом, и дали им аспирин, парацетамол или ибупрофен. Количество выработавших антитела было ниже у получивших антипиретики, чем у контрольной группы, которая получила плацебо. Количество тех, у кого был отёк носа и носовая непроходимость, и которые распространяли вирус более восьми дней, было выше среди получивших антипиретики.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Association between fever and primary tooth eruption: a systematic review and meta-analysis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/023-association-between-fever-and-primary-tooth-eruption-a-systematic-review-and-meta-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/023-association-between-fever-and-primary-tooth-eruption-a-systematic-review-and-meta-analysis/</guid>
      <description>Систематический обзор и метаанализ не обнаружил связи между прорезанием зубов и лихорадкой. Обнаружена ассоциация между прорезанием зубов и ректальной температурой. [1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Association of body temperature and antipyretic treatments with mortality of critically ill patients with and without sepsis: multi-centered prospective observational study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/015-association-of-body-temperature-and-antipyretic-treatments-with-mortality-of-critically-ill-patients-with-and-without-sepsis-multi-centered-prospective-observational-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/015-association-of-body-temperature-and-antipyretic-treatments-with-mortality-of-critically-ill-patients-with-and-without-sepsis-multi-centered-prospective-observational-study/</guid>
      <description>У критически больных пациентов с сепсисом, парацетамол ассоциирован с увеличением риска смерти в 2 раза, а нестероидные противовоспалительные препараты (НПВП) с увеличением риска смерти в 2.6 раз. Метаанализ, однако, не выявил повышенной смертности при использовании антипиретиков у больных с сепсисом.
Метаанализ 5-и исследований млекопитающих с тяжелой инфекцией выявил двухкратное увеличение смертности среди тех, кто получили антипиретик.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Behavioral aspects of temperature-taking</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/006-behavioral-aspects-of-temperature-taking/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/006-behavioral-aspects-of-temperature-taking/</guid>
      <description>Советы Бартона Шмитта врачам-педиатрам:
 Напомните родителям, что температура в 38-40°C полезна, она активирует иммунную систему. Высокая температура повышает уровень интерферона и нейтрофилов, улучшает хемотаксис и снижает уровень железа в крови. Это влияние на иммунную систему вероятно важнее, чем прямое влияние лихорадки на подавление патогена. Напомните родителям, что температура ниже 41.7°C не приносит вреда. Организм обладает термостатом, который предотвращает повышение температуры выше 41.7°C. Не было зарегистрировано ни одного случая повреждения мозга от обычной лихорадки (вызванной IL-1).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Behaviors associated with fever in children with autism spectrum disorders</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/026-behaviors-associated-with-fever-in-children-with-autism-spectrum-disorders/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/026-behaviors-associated-with-fever-in-children-with-autism-spectrum-disorders/</guid>
      <description>То, что у аутистов во время лихорадки симптомы заболевания улучшаются, было замечено еще в начале 80-х. Это проспективное исследование подтвердило, что да, улучшаются. В другом исследовании было установлено, что гипертермия (бассейн с температурой 38.9°C) тоже приводила к улучшению симптомов аутизма.
Возможно, что лихорадка улучшает симптомы аутизма, потому что она приводит к снижению уровня глутамата в крови. У аутистов наблюдаются высокие уровни глутамата в крови и в мозгу.
Сульфорафан — это соединение, которое вырабатывают из овощей из семейства капустных.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clinical review: fever in intensive care unit patients</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/011-clinical-review-fever-in-intensive-care-unit-patients/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/011-clinical-review-fever-in-intensive-care-unit-patients/</guid>
      <description>Крыс нагрели с 39°C до 42.5°C, а затем, через 24 часа, дали им летальную дозу эндотоксина. Смертность в контрольной группе составляла 71%, тогда как в предварительно нагретой группе никто не умер. В другом исследовании крыс нагрели перед перевязкой и пункцией слепой кишки. Это привело к снижению смертности и меньшему повреждению органов.
Лихорадка приводит к образованию белков теплового шока, (HSP) которые критичны для клеточной выживаемости во время стресса. Согласно новым данным, эти белки имеют также противовоспалительную роль.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Daily, lunar, yearly and menstrual cycles and bacterial or viral infections in man</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/022-daily-lunar-yearly-and-menstrual-cycles-and-bacterial-or-viral-infections-in-man/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/022-daily-lunar-yearly-and-menstrual-cycles-and-bacterial-or-viral-infections-in-man/</guid>
      <description>При вирусном заболевании лихорадка обычно начинается вечером, от 16:00 до 22:00, тогда как при бактериальном заболевании лихорадка обычно начинается в утренние часы (6:00-10:00).
Пик вирусных заболеваний приходится на новолуние, а пик бактериальных — на полнолуние.
У женщин пик вирусных заболеваний приходится на менструацию, а пик бактериальных — на овуляцию.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of antipyretic therapy on the duration of illness in experimental influenza A, Shigella sonnei, and Rickettsia rickettsii infections</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/019-effect-of-antipyretic-therapy-on-the-duration-of-illness-in-experimental-influenza-a-shigella-sonnei-and-rickettsia-rickettsii-infections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/019-effect-of-antipyretic-therapy-on-the-duration-of-illness-in-experimental-influenza-a-shigella-sonnei-and-rickettsia-rickettsii-infections/</guid>
      <description>Использовавшие жаропонижающие болели гриппом на 3.5 дня дольше, а шигеллёзом на 2.5 дня дольше. Чем больше доз жаропонижающих было использовано, тем дольше длилась болезнь.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of paracetamol on parasite clearance time in Plasmodium falciparum malaria</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/016-effect-of-paracetamol-on-parasite-clearance-time-in-plasmodium-falciparum-malaria/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/016-effect-of-paracetamol-on-parasite-clearance-time-in-plasmodium-falciparum-malaria/</guid>
      <description>У больных малярией парацетамол удлинял течение болезни на 27%, по сравнению с охлаждающим одеялом. Похожие результаты наблюдались и с другими жаропонижающими (анальгин и напроксен).
В исследовании in vitro было установлено, что фебрильная температура подавляет размножение малярийных паразитов. Эти результаты были подтверждены в двух рандомизированных исследованиях, которые установили, что парацетамол удлинял время очистки от паразитов по сравнению с плацебо.
Часто детям дают жаропонижающие во время инфекционных болезней для предотвращения фебрильных судорог, однако в случае малярии более половины случаев судорог происходят при температуре ниже 38°C, что свидетельствует о том, что их вызывает инфекция, а не лихорадка.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fever and antipyresis in infection</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/004-fever-and-antipyresis-in-infection/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/004-fever-and-antipyresis-in-infection/</guid>
      <description>Со времен Гиппократа было известно, что прогрессивный паралич из-за нейросифилиса проходит иногда после фебрильной болезни. Это наблюдение побудило Юлиуса Вагнер-Яурега предложить в 1887 году, что заражение малярией может быть лечением прогрессивного паралича. Он обосновал это тем, что можно заменить неизлечимую болезнь на малярию, которая лечится хинином. В 1917 году он проверил эту гипотезу на девяти пациентах, с параличем из-за сифилиса, путем инъекции крови взятой у пациентов с малярией. Три пациента полностью излечились, еще у троих наблюдалось улучшение.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fever and antipyretic use in children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/007-fever-and-antipyretic-use-in-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/007-fever-and-antipyretic-use-in-children/</guid>
      <description>Позиционный документ Американской Академии Педиатрии.
В большинстве случаев лихорадка благотворна, имеет короткую продолжительность, и несет в себе защитную функцию. Лихорадка оказывает положительные эффекты на определенные компоненты иммунной системы, и по некоторым данным лихорадка помогает организму быстрее восстанавливаться от вирусных инфекций, хотя она может привести к дискомфорту у детей.
Нет никаких свидетельств, что лихорадка, в отличии от гипертермии, может привести к поражению мозга или другим осложнениям.
Большинство медицинских работников, в том числе врачей, считают, что риск осложнений увеличивается при температурах выше 40°C, однако это убеждение не соответствует действительности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fever management: Evidence vs current practice</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/008-fever-management-evidence-vs-current-practice/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/008-fever-management-evidence-vs-current-practice/</guid>
      <description>Гиппократ писал, что лихорадка излечивает офтальмию. Руф Эфесский, хирург, живший во 2-м веке н. э., был первым врачом, рекомендовавшим лихорадку (вызванной, например, малярией) для лечения эпилепсии. Он писал: &amp;ldquo;Лихорадка — хорошее средство для человека с судорогами, и если бы существовал врач, достаточно умелый, чтобы вызвать лихорадку, было бы бесполезно искать какое-либо другое средство против болезни&amp;rdquo;.
У 20% детей в приемном покое наблюдается температура выше 40°C, но они обычно полностью выздоравливают. Если и есть повышенная болезненность или смертность, то она вызвана болезнью, а не лихорадкой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fever phobia revisited: have parental misconceptions about fever changed in 20 years?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/005-fever-phobia-revisited-have-parental-misconceptions-about-fever-changed-in-20-years/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/005-fever-phobia-revisited-have-parental-misconceptions-about-fever-changed-in-20-years/</guid>
      <description>В 1980 году Бартон Шмитт обнаружил у родителей различные заблуждения относительно лихорадки у детей. 94% родителей полагали, что лихорадка может вызвать побочные эффекты; 63% очень боялись серьезного вреда, к которому может привести лихорадка; 18% считали, что температура 38.9°C или ниже может привести к повреждению мозга и другим серьезным последствиям; 16% верили, что без использования жаропонижающих температура может подняться выше 43°C и даже 49°C. Эти нереалистичные беспокойства были названы &amp;ldquo;лихорадкофобией&amp;rdquo;.
20 лет спустя почти ничего не изменилось.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fever: beneficial and detrimental effects of antipyretics</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/009-fever-beneficial-and-detrimental-effects-of-antipyretics/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/009-fever-beneficial-and-detrimental-effects-of-antipyretics/</guid>
      <description>Перед своей смертью в 323 году до н.э., Александр Македонский страдал от фебрильной болезни, которую его врачи лечили прохладными ваннами. Ивовые листья, которые содержат салициловую кислоту, использовались в качестве анальгетика и антипиретика древними ассирийцами, римлянами и китайцами. Мышей заразили палочкой Фридлендера. Выживаемость тех, кому искусственно подняли температуру увеличилась с нуля до 50%.
Повышенная выживаемость была зарегистрирована также среди фебрильных пациентов с пневмонией, с бактериемией вызванной E. coli, и сепсисом вызванным синегнойной палочкой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Population-level effects of suppressing fever</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/013-population-level-effects-of-suppressing-fever/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/013-population-level-effects-of-suppressing-fever/</guid>
      <description>Заболевший человек, который сбил температуру, скорее всего будет чувствовать себя лучше, и, следовательно, с большей вероятностью будет взаимодействовать с другими. Кроме того, подавление лихорадки может привести к тому, что человек будет и выделять больше вирусных частиц, и дольше будет остaваться заразным, тем самым дополнительно увеличивая скорость передачи патогена. Этот эффект был экспериментально доказан для вируса гриппа на хорьках и на людях. Было также доказано, что использование жаропонижающих проводит к большему выделению риновируса у людей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Predictors of mortality in beta-hemolytic streptococcal bacteremia: a population-based study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/012-predictors-of-mortality-in-beta-hemolytic-streptococcal-bacteremia-a-population-based-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/012-predictors-of-mortality-in-beta-hemolytic-streptococcal-bacteremia-a-population-based-study/</guid>
      <description>Отсутствие лихорадки во время стрептококковой бактериемии ассоциировано в повышенной смертностью.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prophylactic drug management for febrile seizures in children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/025-prophylactic-drug-management-for-febrile-seizures-in-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/025-prophylactic-drug-management-for-febrile-seizures-in-children/</guid>
      <description>Систематический обзор Cochrane. Жаропонижающие не предотвращают фебрильные судороги.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risks of antipyretics in young children with fever due to infectious disease</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/017-risks-of-antipyretics-in-young-children-with-fever-due-to-infectious-disease/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/017-risks-of-antipyretics-in-young-children-with-fever-due-to-infectious-disease/</guid>
      <description>У детей, которые во время бактериальной инфекции принимали парацетамол чаще, вероятность пневмонии была выше.
То, что температура сбивается парацетамолом, или не сбивается, не свидетельствует о серьезности заболевания.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Symptoms and rate of temperature change in febrile outpatients</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/010-symptoms-and-rate-of-temperature-change-in-febrile-outpatients/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/010-symptoms-and-rate-of-temperature-change-in-febrile-outpatients/</guid>
      <description>Использование антипиретиков практически не влияет на уровень комфорта. В одном исследовании было установлено, что фебрильные дети чувствовали себя лучше, чем те, которым сбили температуру парацетамолом и обтираниями.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The adaptive value of fever</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/003-the-adaptive-value-of-fever/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/003-the-adaptive-value-of-fever/</guid>
      <description>Древние греки, включая Гиппократа, считали, что лихорадка является благоприятным симптомом во время инфекции. Это убеждение оставалось в силе более 2000 лет. Лечение болезней посредством лихорадки использовалось в различных обществах по всему миру. Однако в конце 19-го века, после широкого распространения жаропонижающих препаратов, многие врачи начали пропагандировать снижение температуры. Лихорадка превратилась из защитной реакции организма во вредный побочный продукт инфекции.
Но если не было никаких экспериментальных данных, подтверждающих вред или пользу лихорадки во время болезни, почему антипиретики стали настолько популярны?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The effect of antipyretic therapy upon outcomes in critically ill patients: a randomized, prospective study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/014-the-effect-of-antipyretic-therapy-upon-outcomes-in-critically-ill-patients-a-randomized-prospective-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/014-the-effect-of-antipyretic-therapy-upon-outcomes-in-critically-ill-patients-a-randomized-prospective-study/</guid>
      <description>У критически больных пациентов, которым агрессивно сбивали температуру (парацетамол выше 38.5°C плюс охлаждающее одеяло выше 39.5°C), риск смерти был в 6 раз выше, чем среди пациентов, которым сбивали температуру только когда она достигала 40°C. Исследование было остановлено из-за высокой смертности в первой группе.
Единственный клинический сценарий, в котором оправдано агрессивное использование жаропонижающих — это острая черепно-мозговая травма. В этом случае, похоже, повышенная температура мозга приводит к ухудшению неврологических последствий.
Было высказано предположение, что пациенты с сердечно-сосудистыми или легочными расстройствами могут быть особенно восприимчивы к неблагоприятным последствиям лихорадки из-за повышенных метаболических потребностей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The effect on mortality of antipyretics in the treatment of influenza infection: systematic review and meta-analyis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/018-the-effect-on-mortality-of-antipyretics-in-the-treatment-of-influenza-infection-systematic-review-and-meta-analyis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/018-the-effect-on-mortality-of-antipyretics-in-the-treatment-of-influenza-infection-systematic-review-and-meta-analyis/</guid>
      <description>Систематический обзор и метаанализ использования антипиретиков во время гриппа на смертность. Рандомизированных и плацебо контролируемых исследований на людях не проводилось. Обнаружилось 8 исследований на животных (мыши и цыплята).
Антипиретики (аспирин, парацетамол, диклофенак) во время гриппа повышали смертность на 34%.
Парацетамол и ибупрофен рекомендуются детям и взрослым в качестве жаропонижающих во время гриппа, несмотря на отсутствие научных свидетельств их эффективности и безопасности.
Существуют также свидетельства негативного влияния антипиретиков на бактериальную пневмонию (возможное осложнение гриппа) у животных, что может осложнить грипп еще больше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The management of fever in young children with acute respiratory infections in developing countries</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/002-the-management-of-fever-in-young-children-with-acute-respiratory-infections-in-developing-countries/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/002-the-management-of-fever-in-young-children-with-acute-respiratory-infections-in-developing-countries/</guid>
      <description>Чтобы разобраться, как реагировать на высокую температуру, следует, прежде всего, понять важное различие между лихорадкой и гипертермией. Температура организма регулируется гипоталамусом, который выставляет ее на уровне 37±1°C. В ответ на увеличение или снижение температуры окружающей среды, гипоталамус посылает нервные сигналы, которые соответственно приводят к потере тепла или к его сохранению. Потеря тепла достигается главным образом посредством расширения малых кровеносных сосудов кожи и потением. Если эти механизмы недостаточны для компенсации теплопоступления из окружающей среды — температура тела увеличивается, и это состояние называется гипертермия.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What is fever? Normal temperature in infants less than 3 months old</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/021-what-is-fever-normal-temperature-in-infants-less-than-3-months-old/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/021-what-is-fever-normal-temperature-in-infants-less-than-3-months-old/</guid>
      <description>Какую температуру считать лихорадкой? Разные источники дают разные ответы на этот вопрос. Единственное исследование температуры здоровых младенцев было проведено в 1930-х, и тогда использовались ртутные термометры, а не электронные, как сегодня. В исследовании среди новорожденных было установлено, что данные электронного термометра плохо коррелировали с данными ртутного.
В этом исследовании авторы проверили около 700 младенцев, и установили, что средняя температура здоровых младенцев составляет 37.5±0.3°C, и с возрастом температура увеличивается. Летом температура также выше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Whole body hyperthermia as an anticancer agent</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/027-whole-body-hyperthermia-as-an-anticancer-agent/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/fever/027-whole-body-hyperthermia-as-an-anticancer-agent/</guid>
      <description>В 1860-х немецкий врач заметил, что у некоторых больных раком произошла спонтанная ремиссия после очень высокой температуры вследствии заболевания рожей. В начале 20-го века другой врач (Coley) заражал пациентов рожей, и у них наблюдалась регрессия опухоли. Впоследствии Coley разработал токсины, которыми он лечил пациентов. У тех, кто получали неочищенные токсины, поднималась высокая температура, и у трех пациентов опухоли полностью исчезли. У тех, кто получали очищенные токсины, температура не была настолько высокой, и опухоли не регрессировали.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>