<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Инфанрикс Гекса on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/drugs/%D0%B8%D0%BD%D1%84%D0%B0%D0%BD%D1%80%D0%B8%D0%BA%D1%81-%D0%B3%D0%B5%D0%BA%D1%81%D0%B0/</link>
    <description>Recent content in Инфанрикс Гекса on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/drugs/%D0%B8%D0%BD%D1%84%D0%B0%D0%BD%D1%80%D0%B8%D0%BA%D1%81-%D0%B3%D0%B5%D0%BA%D1%81%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>A modified self-controlled case series method to examine association between multidose vaccinations and death</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/021-a-modified-self-controlled-case-series-method-to-examine-association-between-multidose-vaccinations-and-death/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/021-a-modified-self-controlled-case-series-method-to-examine-association-between-multidose-vaccinations-and-death/</guid>
      <description>Авторы проанализировали 300 случаев смерти в Германии новым статистическим методом, и обнаружили, что четвертая доза пяти- или шестивалентной вакцины ассоциирована с повышением риска СВДС в 16 раз, а любая доза вакцины — с повышением риска в 2 раза.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beta-tryptase and quantitative mast-cell increase in a sudden infant death following hexavalent immunization</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/023-beta-tryptase-and-quantitative-mast-cell-increase-in-a-sudden-infant-death-following-hexavalent-immunization/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/023-beta-tryptase-and-quantitative-mast-cell-increase-in-a-sudden-infant-death-following-hexavalent-immunization/</guid>
      <description>Здоровый трехмесячный младенец через несколько часов после вакцинации отказался от еды, потом у него началась тяжелая одышка, и его срочно отвезли в больницу, где было диагностировано шоковое состояние и острая респираторная недостаточность. Через два часа после приезда в больницу, несмотря на попытки реанимации, ребенок умер.
У него в крови обнаружился высокий уровень бета-триптазы, из чего авторы заключают, что причиной смерти стала шестивалентная вакцина (Инфанрикс Гекса).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Infanrix hexa and sudden death: a review of the periodic safety update reports submitted to the European Medicines Agency</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/029-infanrix-hexa-and-sudden-death-a-review-of-the-periodic-safety-update-reports-submitted-to-the-european-medicines-agency/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/029-infanrix-hexa-and-sudden-death-a-review-of-the-periodic-safety-update-reports-submitted-to-the-european-medicines-agency/</guid>
      <description>Производитель Инфанрикс Гекса (GSK) периодически представляет конфиденциальный отчет в EMA, где анализируется количество смертей сразу после прививки, и показывается, что это количество ниже, чем ожидаемое от случайного распределения.
Авторы проанализировали три из этих отчетов (15-й, 16-й и 19-й), которые стали публично доступны благодаря итальянскому суду, и обнаружили, что смерти, признанные в 16-м отчете были удалены из 19-го отчета. Если принять во внимание смерти из 16-го отчета, то выходит, что количество смертей в течение 4 дней после вакцинации среди детей старше года значительно превосходит случайно ожидаемое.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mercury in vaccines from the Australian childhood immunization program schedule</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/030-mercury-in-vaccines-from-the-australian-childhood-immunization-program-schedule/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/030-mercury-in-vaccines-from-the-australian-childhood-immunization-program-schedule/</guid>
      <description>Авторы проверили 8 разных вакцин на содержание ртути и только в одной из них (Инфанрикс Гекса) ртуть обнаружили в концентрации 10 ppb. Затем проверили еще 3 вакцины Инфанрикс Гекса, и во всех нашли ртуть в похожей концентрации.
Авторы отмечают, что хотя эта концентрация существенно ниже установленного предела безопасности (2 мкг/мл), результаты этого исследования указывают на неточности в официальных документах и в публичных сообщениях, в которых утверждается, что в вакцине нет ртути, и призывают срочно решить этот вопрос.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sudden and unexpected deaths after the administration of hexavalent vaccines</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/019-sudden-and-unexpected-deaths-after-the-administration-of-hexavalent-vaccines/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/019-sudden-and-unexpected-deaths-after-the-administration-of-hexavalent-vaccines/</guid>
      <description>Авторы проверили смертность после двух шестивалентных вакцин (Инфанрикс Гекса и Гексавак) в Германии. Для детей на втором году жизни смертность в течение 24 часов после Гексавак была в 31 раз выше ожидаемой.
Авторы замечают, что количество случаев СВДС, происходящих через несколько дней после вакцинации скорее всего занижено, так как эти случаи не сообщаются в Paul Erlich Institute (который собирает случаи побочных эффектов от прививок). Например, из шести случаев СВДС случившихся в течение двух недель после вакцинации шестивалентной вакциной, лишь один, случившийся в течение 24 часов, был сообщён.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sudden infant death following hexavalent vaccination: a neuropathologic study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/028-sudden-infant-death-following-hexavalent-vaccination-a-neuropathologic-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/028-sudden-infant-death-following-hexavalent-vaccination-a-neuropathologic-study/</guid>
      <description>11.8% из 110 случаев внезапной детской смерти произошли в течение недели после вакцинации шестивалентной вакциной (Инфанрикс Гекса и Гексавак).
Авторы предполагают, что некоторые компоненты шестивалентных вакцин могут легко проникать через гемато-энцефалический барьер, который в первые месяцы жизни еще проницаем, и они индуцируют молекулярные изменения ДНК, РНК и белков мозга, регулирующие жизненно важные функции, с последующим летальным расстройством респираторного контроля у предрасположенных младенцев. Они отмечают, что нейротоксичность алюминия, включая его способность пересекать гемато-энцефалический барьер и индуцировать воспалительные и нейродегенеративные изменения, была экспериментально продемонстрирована.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sudden infant death syndrome</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/024-sudden-infant-death-syndrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/024-sudden-infant-death-syndrome/</guid>
      <description>Здоровой трехмесячной девочке сделали прививку шестивалентной вакциной. Через час после этого она потеряла сознание, еще через час скорая помощь довезла ее до больницы, по пути пытаясь ее оживить. Через два часа после приезду в больницу была установлена смерть.
Авторы отмечают, что необходимо делать полное вскрытие при каждом случае СВДС, иначе связь между вакцинацией и смертью может не обнаружиться.
В 2003 году EMA (европейский аналог FDA) проанализировала смерти 5 детей, умерших в течение 24 часов после вакцинации шестивалентной вакциной, и заключила, что вакцинация полезна для каждого ребенка в частности, и для общества в целом, а причина смерти этих детей осталась необъяснённой, и невозможно установить причинно-следственную связь с вакцинацией.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sudden unexpected deaths and vaccinations during the first two years of life in Italy: a case series study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/020-sudden-unexpected-deaths-and-vaccinations-during-the-first-two-years-of-life-in-italy-a-case-series-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/020-sudden-unexpected-deaths-and-vaccinations-during-the-first-two-years-of-life-in-italy-a-case-series-study/</guid>
      <description>В отличие от предыдущего исследования, в исследовании 3-х миллионов младенцев в Италии не обнаружилось связи между шестивалентной вакциной и СВДС на втором году жизни. Но обнаружилось, что риск СВДС в течение первой недели после Гексавак был в 2.8 раз выше, риск СВДС после первой первой дозы шестивалентной любой вакцины был в 2.2 раза выше, а риск СВДС в течение недели после любой первой вакцинации был в 1.5 раза выше.
В качестве контрольной группы выступали те же самые младенцы в период до вакцинации и в период 14 дней после нее.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unexplained cases of sudden infant death shortly after hexavalent vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/025-unexplained-cases-of-sudden-infant-death-shortly-after-hexavalent-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/025-unexplained-cases-of-sudden-infant-death-shortly-after-hexavalent-vaccination/</guid>
      <description>Среди шести случаев СВДС, произошедших в течение 48 часов после прививки шестивалентной вакциной, которым сделали вскрытие в мюнхенском институте, 5 были привиты вакциной Гексавак и один Инфанрикс Гекса. Кроме нейропатологических и гистологических аномалий, у всех обнаружился необычный отёк мозга.
Увеличение веса мозга, вызванное отеком или гиперемией (переполнением кровью сосудов), наблюдается главным образом после вакцинации DTP (АКДС). У двух из трех проверенных на триптазу обнаружился очень высокий уровень.
Авторы заключают, что после введения шестивалентной вакцины, количество СВДС сразу после вакцинации увеличилось в 13 раз.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>