<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Вакцина MMR on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/drugs/%D0%B2%D0%B0%D0%BA%D1%86%D0%B8%D0%BD%D0%B0-mmr/</link>
    <description>Recent content in Вакцина MMR on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/drugs/%D0%B2%D0%B0%D0%BA%D1%86%D0%B8%D0%BD%D0%B0-mmr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/006/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/006/</guid>
      <description>В 1978 году планировали полностью искоренить корь уже за последующие четыре года. В 1989 году оказалось, что старая вакцина от кори была какая-то неправильная, и что только в 1980-м появилась правильная. Правда и правильная вакцина не привела к искоренению кори, поэтому в том же году решили ввести вторую дозу MMR. Также оказалось, что вспышка кори вполне может быть в школе, где 100% детей имеют документальное подтверждение вакцинации. CDC не знали, как такое можно объяснить.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/008/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/008/</guid>
      <description>Вакцина от кори всегда является частью трехвалентной вакцины MMR (КПК) (с краснухой и свинкой), или четыреxвалентой вакцины MMRV (с краснухой, свинкой и ветрянкой). Моновалентной вакцины от кори в развитых странах не производят, но в России и в некоторых странах третьего мира она вроде всё ещё доступна. Обычно дают две дозы — в 12 месяцев и в 5-6 лет.
В отличие от неживых вакцин, которые мы рассматривали до сих пор, корь это ослабленная вакцина, которая содержит живой вирус.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/075/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/075/</guid>
      <description>Исследование, о котором я уже упоминал в другой части. Привитые MMR в 3.5 раза чаще болели астмой, и в 4.5 раза чаще экземой. (Подробнее в части &amp;ldquo;Непривитые&amp;rdquo;, п. 10.)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/098/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/098/</guid>
      <description>Согласно VAERS, с 2000 года в США после прививки MMR или MMRV умерли 174 человека и 742 стали инвалидами. От кори за это время умерли 4 человека. В 2015 году был первый случай смерти от кори за последние 12 лет (женщины с подавленным химиотерапией иммунитетом). До этого были два случая смерти в начале 2000-х: мальчика с подавленным иммунитетом и 75-летнего мужчины.
А от гриппа в США умирают тысячи человек в год.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/017/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/017/</guid>
      <description>В 2010-м году двое вирусологов работавших ранее в Merck подали на компанию в суд. Они заявили, что Merck подделывала результаты клинических испытаний вакцины от свинки, что позволило компании оставаться единственным производителем MMR в США.
В иске заявляется, что Merck организовала фиктивную программу тестирования вакцины в конце 90-х. Компания обязывала ученых участвовать в программе, обещала им высокие премии, если вакцина пройдет сертификацию, и угрожала тюрьмой, если они сообщат об этом мошенничестве в FDA.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/018/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/018/</guid>
      <description>Все исследования безопасности MMR, приведенные в части про корь, имеют отношение и к свинке.
Вот еще несколько:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acute encephalopathy followed by permanent brain injury or death associated with further attenuated measles vaccines: a review of claims submitted to the National Vaccine Injury Compensation Program</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/087-acute-encephalopathy-followed-by-permanent-brain-injury-or-death-associated-with-further-attenuated-measles-vaccines-a-review-of-claims-submitted-to-the-national-vaccine-injury-compensation-program/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/087-acute-encephalopathy-followed-by-permanent-brain-injury-or-death-associated-with-further-attenuated-measles-vaccines-a-review-of-claims-submitted-to-the-national-vaccine-injury-compensation-program/</guid>
      <description>Исследование 48 детей с энцефалопатией после MMR. Авторы заключают, что между MMR и энцефалопатией скорее всего существует причинно-следственная связь.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adverse events associated with MMR vaccines in Japan</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/084-adverse-events-associated-with-mmr-vaccines-in-japan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/084-adverse-events-associated-with-mmr-vaccines-in-japan/</guid>
      <description>Исследование побочных эффектов 4-х разных вакцин MMR. 38 тысяч детей были привиты. Асептичекий менингит (с лабораторно подтвержденным вакцинным штаммом свинки в спинномозговой жидкости) после стандартной вакцины был зарегистрирован у одного на каждые 600 вакцинированных (всего асептический менингит встречался у одного из 400 после стандартной MMR). У одного из каждых 350 вакцинированных были конвульсии, не связанные с менингитом (у 40% из них конвульсии были нефебрильные).
Одна из вакцин не вызывала асептический менингит.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Application of PCR for detection of mycoplasma DNA and pestivirus RNA in human live viral vaccines</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/078-application-of-pcr-for-detection-of-mycoplasma-dna-and-pestivirus-rna-in-human-live-viral-vaccines/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/078-application-of-pcr-for-detection-of-mycoplasma-dna-and-pestivirus-rna-in-human-live-viral-vaccines/</guid>
      <description>Авторы проверили 43 партии живых вакцин (MMR и OPV) разных производителей, и нашли РНК пестивирусов в 28% из них. У младенцев этот вирус возможно приводит к гастроэнтериту, а у беременных женщин — к рождению детей с микроцефалией.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atopy in children of families with an anthroposophic lifestyle</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/074-atopy-in-children-of-families-with-an-anthroposophic-lifestyle/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/074-atopy-in-children-of-families-with-an-anthroposophic-lifestyle/</guid>
      <description>У тех, кто не был привит MMR, аллергии встречались на 33% реже. У тех, кто питались в основном органическими продуктами аллергии встречались на 37% реже.
Аллергии также встречались реже у тех, кто не пользовались антибиотиками, не пользовались жаропонижающими, болели корью, питались ферментированными овощами, или были на грудном вскармливании как минимум 4 месяца.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Benefits and risks due to animal serum used in cell culture production</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/036-benefits-and-risks-due-to-animal-serum-used-in-cell-culture-production/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/036-benefits-and-risks-due-to-animal-serum-used-in-cell-culture-production/</guid>
      <description>20-50% эмбриональной бычьей сыворотки заражено вирусом диареи крупного рогатого скота, а также другими вирусами.
Речь идет лишь об известных науке вирусах, которые составляют лишь незначительную часть всех существующих вирусов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CDC Pinkbook Mumps</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/002-cdc-pinkbook-mumps/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/002-cdc-pinkbook-mumps/</guid>
      <description>В допрививочные времена 15-27% случаев свинки проходили бессимптомно. Сколько случаев сегодня бессимптомны неизвестно, поскольку непонятно, каким образом вакцина изменяет клинические симптомы. Орхит (воспаление яичка), это самое распространенное осложнение свинки, но оно возможно лишь у половозрелых мужчин. Обычно орхит бывает односторонним. Бесплодие от свиночного орхита случается довольно редко, даже в случае двухстороннего орхита.
До того, как появилась вакцина, заболевания свинкой не регистрировались.
Моновалентной вакцины от свинки уже практически нигде нет, за исключением Японии, где MMR до сих пор запрещена, и где вакцина от свинки государством не спонсируется, и от нее мало кто прививается.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Co-administration of live measles and yellow fever vaccines and inactivated pentavalent vaccines is associated with increased mortality compared with measles and yellow fever vaccines only. An observational study from Guinea-Bissau</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/015-co-administration-of-live-measles-and-yellow-fever-vaccines-and-inactivated-pentavalent-vaccines-is-associated-with-increased-mortality-compared-with-measles-and-yellow-fever-vaccines-only.-an-observational-study-from-guinea-bissau/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/015-co-administration-of-live-measles-and-yellow-fever-vaccines-and-inactivated-pentavalent-vaccines-is-associated-with-increased-mortality-compared-with-measles-and-yellow-fever-vaccines-only.-an-observational-study-from-guinea-bissau/</guid>
      <description>Дети, которым сделали пятивалентную прививку (дифтерия/столбняк/коклюш/Hib/гепатит В) в придачу к прививкам от кори и желтой лихорадки, умирали в 7.7 раза чаще, чем дети, которым не сделали пятивалентную прививку.
В этой лекции Сюзен Хамфриз объясняет, почему комбинирование живых и мертвых вакцин приводит к такому эффекту.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DTP with or after measles vaccination is associated with increased in-hospital mortality in Guinea-Bissau</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/014-dtp-with-or-after-measles-vaccination-is-associated-with-increased-in-hospital-mortality-in-guinea-bissau/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/014-dtp-with-or-after-measles-vaccination-is-associated-with-increased-in-hospital-mortality-in-guinea-bissau/</guid>
      <description>Дети из Гвинеи-Биссау, которым сделали прививку от дифтерии/столбняка/коклюша вместе с прививкой от кори умирали в 2 раза чаще, чем те, которым сделали только прививку от кори.
Авторы приводят еще несколько исследований с такими же результатами в Гамбии, Малави, Конго, Гане и Сенегале.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deep sequencing reveals persistence of cell-associated mumps vaccine virus in chronic encephalitis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/025-deep-sequencing-reveals-persistence-of-cell-associated-mumps-vaccine-virus-in-chronic-encephalitis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/025-deep-sequencing-reveals-persistence-of-cell-associated-mumps-vaccine-virus-in-chronic-encephalitis/</guid>
      <description>14-месячному мальчику сделали прививку MMR, а через 4 месяца у него диагностировали тяжёлый комбинированный иммунодефицит. Потом ему успешно сделали пересадку костного мозга, и у него начался хронический энцефалит, а в 5 лет он умер. Когда ему сделали биопсию мозга, то обнаружили в мозгу вакцинный штамм вируса свинки. Это был первый зарегистрированный случай панэнцефалита вызванного вирусом свинки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Depressed lymphocyte function after measles-mumps-rubella vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/081-depressed-lymphocyte-function-after-measles-mumps-rubella-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/081-depressed-lymphocyte-function-after-measles-mumps-rubella-vaccination/</guid>
      <description>Авторы проверили реакцию лимфоцитов на кандиду у привитых, и обнаружили, что MMR приводит к пониженной функции лимфоцитов, и это длится 1-5 недель после вакцинации. Функция лимфоцитов возвращается на прежний уровень лишь через 10-12 недель после прививки. Другие исследования показали похожие результаты.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of measles-mumps-rubella vaccination on polymorphonuclear neutrophil functions in children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/080-effect-of-measles-mumps-rubella-vaccination-on-polymorphonuclear-neutrophil-functions-in-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/080-effect-of-measles-mumps-rubella-vaccination-on-polymorphonuclear-neutrophil-functions-in-children/</guid>
      <description>MMR значительно понижает функцию нейтрофильных лейкоцитов (т.е. повышает восприимчивость к инфекциям). Это, скорее всего, происходит потому что вакцинные штаммы не размножаются в лимфатических тканях как дикие штаммы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Epidemiological characteristics of childhood acute lymphocytic leukemia. Analysis by immunophenotype. The Childrens Cancer Group</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/093-epidemiological-characteristics-of-childhood-acute-lymphocytic-leukemia.-analysis-by-immunophenotype.-the-childrens-cancer-group/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/093-epidemiological-characteristics-of-childhood-acute-lymphocytic-leukemia.-analysis-by-immunophenotype.-the-childrens-cancer-group/</guid>
      <description>У детей, которые получили прививку MMR, риск острого лимфобластного лейкоза был на 70% выше.
Метаанализ, однако, не обнаружил повышенного риска лейкоза от MMR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Epidemiology of encephalitis in children. A prospective multicentre study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/086-epidemiology-of-encephalitis-in-children.-a-prospective-multicentre-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/086-epidemiology-of-encephalitis-in-children.-a-prospective-multicentre-study/</guid>
      <description>Несмотря на снижение случаев коревого энцефалита после введения прививки, общее количество случаев энцефалита не изменилось, просто корь заменили другие вирусы.
Здесь сообщается, что в Финляндии после введения MMR количество тяжелых случаев энцефалита лишь увеличилось.
Здесь рассказывается об эпидемии кори в 2008 году во Вьетнаме среди 20-летних, и сообщается, что из 15 случаев коревого энцефалита 11 были привиты, двое непривиты, и двое неизвестно.
CDC утверждают, что летальность коревого энцефалита составляет 15%. Однако до введения прививки его летальность была намного ниже.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evidence of pestivirus RNA in human virus vaccines</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/038-evidence-of-pestivirus-rna-in-human-virus-vaccines/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/038-evidence-of-pestivirus-rna-in-human-virus-vaccines/</guid>
      <description>Авторы проанализировали 5 видов живых вакцин, и обнаружили в вакцинах MMR двух разных производителей, а также в двух моновалентных вакцинах от свинки и от краснухи РНК вируса диареи крупного рогатого скота, который, вероятно, попал туда из эмбриональной бычьей сыворотки.
У младенцев этот вирус возможно приводит к гастроэнтериту, а у беременных женщин — к рождению детей с микроцефалией.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Factors associated with uptake of measles, mumps, and rubella vaccine (MMR) and use of single antigen vaccines in a contemporary UK cohort: prospective cohort study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/anti-vaxx/012-factors-associated-with-uptake-of-measles-mumps-and-rubella-vaccine-mmr-and-use-of-single-antigen-vaccines-in-a-contemporary-uk-cohort-prospective-cohort-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/anti-vaxx/012-factors-associated-with-uptake-of-measles-mumps-and-rubella-vaccine-mmr-and-use-of-single-antigen-vaccines-in-a-contemporary-uk-cohort-prospective-cohort-study/</guid>
      <description>Чем выше уровень образования, возраст и доход, тем чаще родители отказывались от MMR, и выбирали некомбинированную прививку от кори. (Великобритания)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fetal Bovine Serum RNA Interferes with the Cell Culture derived Extracellular RNA</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/037-fetal-bovine-serum-rna-interferes-with-the-cell-culture-derived-extracellular-rna/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/037-fetal-bovine-serum-rna-interferes-with-the-cell-culture-derived-extracellular-rna/</guid>
      <description>Эмбриональная бычья сыворотка содержит внеклеточную РНК, которую невозможно от сыворотки отделить. Эта РНК взаимодействует с РНК человеческих клеток, в которых выращивают вирусы для вакцин.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Henoch-Schönlein purpura and drug and vaccine use in childhood: a case-control study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/022-henoch-sch%C3%B6nlein-purpura-and-drug-and-vaccine-use-in-childhood-a-case-control-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/022-henoch-sch%C3%B6nlein-purpura-and-drug-and-vaccine-use-in-childhood-a-case-control-study/</guid>
      <description>У привитых MMR риск геморрагического васкулита был повышен в 3.4 раза. Обычно эта болезнь у детей сама проходит, но в 1% случаев приводит к отказу почек.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Increased emergency room visits or hospital admissions in females after 12-month MMR vaccination, but no difference after vaccinations given at a younger age</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/092-increased-emergency-room-visits-or-hospital-admissions-in-females-after-12-month-mmr-vaccination-but-no-difference-after-vaccinations-given-at-a-younger-age/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/092-increased-emergency-room-visits-or-hospital-admissions-in-females-after-12-month-mmr-vaccination-but-no-difference-after-vaccinations-given-at-a-younger-age/</guid>
      <description>Риск обращения в скорую помощь после 12-месячной прививки был на 35% выше, а у девочек он был на 8% выше, чем у мальчиков. Возможно это происходит потому что вес девочек ниже, а может из-за того, что девочки реагируют на вирус кори иначе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Knowledge, attitudes, beliefs and practices of general practitioners towards measles and MMR vaccination in southeastern France in 2012</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/014-knowledge-attitudes-beliefs-and-practices-of-general-practitioners-towards-measles-and-mmr-vaccination-in-southeastern-france-in-2012/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/014-knowledge-attitudes-beliefs-and-practices-of-general-practitioners-towards-measles-and-mmr-vaccination-in-southeastern-france-in-2012/</guid>
      <description>13% врачей не считают корь опасной болезнью. 12% врачей считают вторую дозу MMR бесполезной.
33% врачей не считают, что прививка MMR должна быть обязательной для детей до 2-х лет. (Франция)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Measles Virus Neutralizing Antibodies in Intravenous Immunoglobulins: is an Increase by Re-Vaccination of Plasma Donors possible?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/023-measles-virus-neutralizing-antibodies-in-intravenous-immunoglobulins-is-an-increase-by-re-vaccination-of-plasma-donors-possible/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/023-measles-virus-neutralizing-antibodies-in-intravenous-immunoglobulins-is-an-increase-by-re-vaccination-of-plasma-donors-possible/</guid>
      <description>Для лечения кори у людей с иммунными заболеваниями используется иммуноглобулин, который делают из плазмы крови доноров.
Авторы проанализировали антитела от кори у доноров крови, и оказалось, что у тех, кто родился после 1990 года в 7 раз меньше антител, чем у тех, кто родился до 1962 года. Вакцинация этой проблемы не решала, поскольку поднимала уровень антител лишь в два раза, и всего на несколько месяцев. Авторы рекомендуют FDA снизить количество требуемых антител в иммуноглобулине.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Measles inclusion-body encephalitis caused by the vaccine strain of measles virus</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/085-measles-inclusion-body-encephalitis-caused-by-the-vaccine-strain-of-measles-virus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/085-measles-inclusion-body-encephalitis-caused-by-the-vaccine-strain-of-measles-virus/</guid>
      <description>Здоровому 12-месячному ребенку сделали прививку MMR, а через 8.5 месяцев у него начался энцефалит (MIBE). Биопсия мозга выявила вакцинный штамм кори. Ребенок умер через 1.5 месяца. Зарегистрированы еще несколько подобных случаев, но обычно они происходят с больными, а не со здоровыми.
В принципе MIBE — это тот же самый панэнцефалит (SSPE), редкое осложнение кори, которое проявляется через несколько лет, но он развивается раньше и намного быстрее. И не факт, что коревой панэнцефалит от вакцины случается реже, чем от болезни.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Measles, mumps, rubella, and varicella combination vaccine: safety and immunogenicity alone and in combination with other vaccines given to children. Measles, Mumps, Rubella, Varicella Vaccine Study Group</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/012-measles-mumps-rubella-and-varicella-combination-vaccine-safety-and-immunogenicity-alone-and-in-combination-with-other-vaccines-given-to-children.-measles-mumps-rubella-varicella-vaccine-study-group/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/012-measles-mumps-rubella-and-varicella-combination-vaccine-safety-and-immunogenicity-alone-and-in-combination-with-other-vaccines-given-to-children.-measles-mumps-rubella-varicella-vaccine-study-group/</guid>
      <description>После МMRV образуется значительно меньше антител от ветрянки, чем после отдельной вакцины, но больше антител от кори по сравнению с MMR. Еще: [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mumps vaccine associated orchitis: Evidence supporting a potential immune-mediated mechanism</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/024-mumps-vaccine-associated-orchitis-evidence-supporting-a-potential-immune-mediated-mechanism/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/024-mumps-vaccine-associated-orchitis-evidence-supporting-a-potential-immune-mediated-mechanism/</guid>
      <description>Орхит вполне может возникнуть как следствие прививки от свинки: [1], [2], [3], [4]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Outbreak of aseptic meningitis and mumps after mass vaccination with MMR vaccine using the Leningrad-Zagreb mumps strain</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/021-outbreak-of-aseptic-meningitis-and-mumps-after-mass-vaccination-with-mmr-vaccine-using-the-leningrad-zagreb-mumps-strain/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/021-outbreak-of-aseptic-meningitis-and-mumps-after-mass-vaccination-with-mmr-vaccine-using-the-leningrad-zagreb-mumps-strain/</guid>
      <description>На следующий год наученные горьким опытом бразильские власти закупили уже MMR с другим штаммом свинки — Leningrad-Zagreb, и привили им 845 тысяч детей. Снова началась вспышка асептического менингита, и на этот раз риск заболевания был выше в 74 раза. Конечно, и про этот штамм было известно заранее, что он повышает риск менингита, но поскольку кампания вакцинации на Багамах не привела к вспышке менингита, решили посмотреть, как оно будет в Бразилии. Кроме этого началась также вспышка свинки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Outbreak of aseptic meningitis associated with mass vaccination with a urabe-containing measles-mumps-rubella vaccine: implications for immunization programs</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/019-outbreak-of-aseptic-meningitis-associated-with-mass-vaccination-with-a-urabe-containing-measles-mumps-rubella-vaccine-implications-for-immunization-programs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/019-outbreak-of-aseptic-meningitis-associated-with-mass-vaccination-with-a-urabe-containing-measles-mumps-rubella-vaccine-implications-for-immunization-programs/</guid>
      <description>После массовой кампании вакцинации MMR в Бразилии с японским штаммом свинки (Urabe) началась вспышка асептического менингита. Риск заболевания повысился в 14-30 раз.
То, что штамм Urabe ассоциирован с асептическим менингитом было известно и раньше, но бразильские власти все равно решили использовать именно этот штамм, поскольку он дешевле и эффективнее штамма Jeryl Lynn (который используется в США), и потому что они посчитали, что риск менингита довольно низкий.
Во Франции вакцинация с тем же штаммом не привела к вспышке менингита.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reports of sensorineural deafness after measles, mumps, and rubella immunisation</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/006-reports-of-sensorineural-deafness-after-measles-mumps-and-rubella-immunisation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/006-reports-of-sensorineural-deafness-after-measles-mumps-and-rubella-immunisation/</guid>
      <description>Здесь описываются 9 случаев глухоты после MMR за 4 года со времени введения вакцины. Авторы заключают, что 3 случая не связаны с прививкой (но не объясняют почему), а 6 остальных может связаны, а может и нет.
Поскольку одностороннюю глухоту трудно диагностировать у детей, а прививают их в 12 месяцев, то возможно были другие случаи, которые пропустили.
Авторы предлагают проверить слух детей при поступлении в школу, и сравнить с историческими данными, чтобы понять, влияет ли MMR на слух.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risk of serious neurologic disease after immunization of young children in Britain and Ireland</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/094-risk-of-serious-neurologic-disease-after-immunization-of-young-children-in-britain-and-ireland/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/094-risk-of-serious-neurologic-disease-after-immunization-of-young-children-in-britain-and-ireland/</guid>
      <description>Риск серьезной неврологической болезни через 6-11 дней после MMR повышается в 5.7 раз.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Risk of Seizures after Receipt of Whole-Cell Pertussis or Measles, Mumps, and Rubella Vaccine</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/096-the-risk-of-seizures-after-receipt-of-whole-cell-pertussis-or-measles-mumps-and-rubella-vaccine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/096-the-risk-of-seizures-after-receipt-of-whole-cell-pertussis-or-measles-mumps-and-rubella-vaccine/</guid>
      <description>Риск фебрильных судорог у младенцев до 12 месяцев, которые получили прививку DTP, был в 9.3 раза выше в день вакцинации, чем у непривитых недавно детей.
Риск фебрильных судорог у тех, кто получили прививку MMR, был в 2.8 раз выше 8-14 дней после вакцинации.
В другом исследовании риск фебрильных судорог после MMR был выше в 6 раз. Похожие исследования: [1], [2], [3]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The effect of live measles vaccines on serum vitamin A levels in healthy children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/039-the-effect-of-live-measles-vaccines-on-serum-vitamin-a-levels-in-healthy-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/039-the-effect-of-live-measles-vaccines-on-serum-vitamin-a-levels-in-healthy-children/</guid>
      <description>Как и корь, прививка от кори и МMR, тоже значительно истощают запасы витамина А. [1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The effectiveness of the mumps component of the MMR vaccine: a case control study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/009-the-effectiveness-of-the-mumps-component-of-the-mmr-vaccine-a-case-control-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/009-the-effectiveness-of-the-mumps-component-of-the-mmr-vaccine-a-case-control-study/</guid>
      <description>Вспышка свинки в Лондоне. 51% заболевших были привиты. Эффективность одной дозы вакцины составляла 64%. Эффективность двух доз — 88%. Эта эффективность намного ниже заявленной в клинических испытаниях, поскольку иммуногенность (т.е. количество антител) не является точным биологическим маркером эффективности вакцины. Кроме того, возможно вакцины неправильно хранили, из-за чего они потеряли свою эффективность.
Авторы также анализируют другие исследования эффективности вакцины от свинки. В 60-х годах эффективность составляла 97%, в 70-х 73-79%, в 80-х 70-91%, в 90-х 46-78% (87% для штамма Urabe).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The risk of immune thrombocytopenic purpura after vaccination in children and adolescents</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/095-the-risk-of-immune-thrombocytopenic-purpura-after-vaccination-in-children-and-adolescents/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/095-the-risk-of-immune-thrombocytopenic-purpura-after-vaccination-in-children-and-adolescents/</guid>
      <description>Риск тромбоцитопении повышается в 5.5 раз после MMR. Еще: [1], [2], [3], [4], [5], [6], [7], [8].
Риск тромбоцитопении также повышен после прививки от ветрянки, TdaP, и гепатита А у более старших детей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The use of fetal bovine serum: ethical or scientific problem?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/035-the-use-of-fetal-bovine-serum-ethical-or-scientific-problem/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/035-the-use-of-fetal-bovine-serum-ethical-or-scientific-problem/</guid>
      <description>Одним из компонентов MMR (и некоторых других вакцин) является эмбриональная бычья сыворотка. Клетки, в которых выращивают вирусы, должны размножаться, и для этого им нужна питательная среда с гормонами, факторами роста, белками, аминокислотами, витаминами и т.д. В качестве этой среды обычно используют эмбриональную бычью сыворотку.
Поскольку сыворотка должна быть желательно стерильной, для ее производства используют не кровь коров, а кровь зародышей телят.
Беременную корову убивают, и вынимают из неё матку. Затем плод вынимают из матки, отрезают пуповину и дезинфицируют.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccination and Allergic Disease: A Birth Cohort Study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/010-vaccination-and-allergic-disease-a-birth-cohort-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/010-vaccination-and-allergic-disease-a-birth-cohort-study/</guid>
      <description>Исследование 30 тысяч детей из Великобритании.
Привитые от дифтерии/столбняка/коклюша/полио в 14 раз чаще болели астмой, и в 9 раз чаще экземой.
Привитые от кори/свинки/краснухи в 3.5 раза чаще болели астмой, и в 4.5 раза чаще экземой.
Вроде бы цифры говорят сами за себя, не так ли? Но авторам не подходят такие цифры, они хотят оправдать прививки. Поэтому они делают два финта ушами.
Сначала они установили, что непривитые ходят к врачам реже.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccine-related mumps infections in Thailand and the identification of a novel mutation in the mumps fusion protein</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/010-vaccine-related-mumps-infections-in-thailand-and-the-identification-of-a-novel-mutation-in-the-mumps-fusion-protein/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/010-vaccine-related-mumps-infections-in-thailand-and-the-identification-of-a-novel-mutation-in-the-mumps-fusion-protein/</guid>
      <description>Через две недели после MMR-вакцинации студенток-медсестер в Таиланде, произошла вспышка свинки. У заболевших обнаружилися вакцинный штамм вируса (Leningrad-Zagreb). Этот штамм уже неоднократно вызывал вспышки свинки и раньше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccines for measles, mumps and rubella in children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/082-vaccines-for-measles-mumps-and-rubella-in-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/082-vaccines-for-measles-mumps-and-rubella-in-children/</guid>
      <description>Систематический обзор эффективности и безопасности MMR, проведенный Cochrane. Вакцина эффективна на 95% от кори и на 88% от свинки.
Вакцина повышает риск асептического менингита в 14-22 раза (штаммы Urabe и Leningrad-Zagreb), риск фебрильных судорог в 4-5.7 раз, риск тромбоцитопенической пурпуры в 2.4-6.3 раза
Авторы заключают, что клинические и пост-клинические исследования безопасности MMR по большему счету неадекватны, и что невозможно отделить роль вакцины в предотвращении заболеваний от побочных явлений, которые она вызывает.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viral contamination of bovine foetal serum and cell cultures</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/039-viral-contamination-of-bovine-foetal-serum-and-cell-cultures/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/039-viral-contamination-of-bovine-foetal-serum-and-cell-cultures/</guid>
      <description>То, что эмбриональная бычья сыворотка заражена вирусом диареи крупного рогатого скота, было известно еще в 1977-м году. Известно, что этот вирус проходит через плаценту и может заражать эмбрион теленка в матке. 60% проб сыворотки в Австралии были заражены вирусом. 8% вакцин от ринотрахеита крупного рогатого скота также были заражены.
Вирус обнаружился также в коровьих почечных клетках, которые используются для производства вакцины от кори.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waning immunity against mumps in vaccinated young adults, France 2013</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/011-waning-immunity-against-mumps-in-vaccinated-young-adults-france-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/011-waning-immunity-against-mumps-in-vaccinated-young-adults-france-2013/</guid>
      <description>В 2013-м году во Франции было зарегистрировано 15 вспышек свинки. 72% заболевших были привиты два раза. Эффективность вакцины составляла 49% для одной дозы, и 55% для двух доз.
Среди тех, кто были привиты один раз, с каждым прошедшим годом после прививки риск заболеть свинкой повышался на 7%.
Среди тех, кто были привиты два раза, с каждым прошедшим годом после прививки риск заболеть свинкой повышался на 10%.
У пяти мужчин наблюдался орхит.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>