<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Пережатие пуповины on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/</link>
    <description>Recent content in Пережатие пуповины on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/001/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/001/</guid>
      <description>Самая первая процедура, которой подвергаются большинство новорожденных — это немедленное пережатие и перерезание пуповины. Но насколько эта процедура оправдана с точки зрения доказательной медицины, и не целесообразнее ли с ней повременить?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/030/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/030/</guid>
      <description>Как может быть, что в эпоху доказательной медицины так широко практиковалась и продолжает практиковаться процедура с недоказанной эффективностью и безопасностью? Это, к сожалению, скорее правило, чем исключение. Оценивается, что эффективность половины медицинских процедур неизвестна. Но даже процедуры с признанной эффективностью, не факт, что эффективны, и процедуры которые признанны неэффективными, не факт, что неэффективны.
Пример такой процедуры — это вышеупомянутое использование чистого кислорода для реанимации новорожденных, практика, которая, как и раннее пережатие пуповины, отправила на тот свет миллионы младенцев.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/031/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/031/</guid>
      <description>До середины 1950-х термин &amp;ldquo;раннее пережатие&amp;rdquo; означал пережатие пуповины в течение минуты после родов, а &amp;ldquo;позднее пережатие&amp;rdquo; — более 5 минут после родов.
Сегодня, как видно из представленных исследований, эти термины каждый определяет по-разному. В некоторых исследованиях 30 секунд после родов считаются отсроченным пережатием, а в других исследованиях минута считается ранним пережатием.
За последние годы количество отделений интенсивной терапии новорожденных в Калифорнии, где практикуется отсроченное пережатие пуповины выросло в 78 раз, и достигло 82%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/032/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/032/</guid>
      <description>При немедленном пережатии пуповины младенец теряет более трети крови, которая ему принадлежит (и выглядит бледным в течение 6-12 часов). Это соответствует потере более полутора литров крови для взрослого человека. Это как сдать кровь четыре раза подряд. Здоровый человек не умрет от потери трети своей крови. Здоровый младенец тоже. Но недоношенный, или не очень здоровый младенец, как и не очень здоровый взрослый, вполне может умереть.
Несмотря на обилие доказательств пользы такой простой процедуры, и несмотря на методические рекомендации ведущих медицинских организаций, отсроченное пережатие пуповины практикуется далеко не везде, и пройдет еще немало лет, прежде чем оно снова станет стандартным.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Baby-directed umbilical cord clamping: A feasibility study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/019-baby-directed-umbilical-cord-clamping-a-feasibility-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/019-baby-directed-umbilical-cord-clamping-a-feasibility-study/</guid>
      <description>В настоящее время в методических рекомендациях по неонатальной реанимации говорится, что если ребенок не дышит после рождения, пуповину следует перерезать, чтобы его можно было перенести на реанимационную платформу, где может быть обеспечена кардиореспираторная поддержка. В идеале эффективная вентиляция должна быть установлена в течение 1 минуты после рождения, но для достижения эффективной вентиляции часто требуется больше времени, в течение которого сердечный выброс нарушен.
Авторы провели исследование, чтобы установить, возможно ли обеспечить реанимацию не перерезая пуповину после вагинальных родов и КС, и установили, что да, можно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Benefits of umbilical cord milking versus delayed cord clamping on neonatal outcomes in preterm infants: A systematic review and meta-analysis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/020-benefits-of-umbilical-cord-milking-versus-delayed-cord-clamping-on-neonatal-outcomes-in-preterm-infants-a-systematic-review-and-meta-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/020-benefits-of-umbilical-cord-milking-versus-delayed-cord-clamping-on-neonatal-outcomes-in-preterm-infants-a-systematic-review-and-meta-analysis/</guid>
      <description>Доение пуповины — это сжатие пуповины и её массирование несколько раз по направлению к новорожденному, таким образом приводя к механическому переливанию крови из плаценты к ребёнку. Здесь приводится систематический обзор и метаанализ двух небольших исследований среди преждевременно рождённых детей. Доение пуповины ассоциировано с уменьшением риска внутричерепных кровоизлияний в 2 раза, уменьшением смертности в 2 раза (нет статистической значимости), и с улучшением когнитивных и речевых навыков в двухлетнем возрасте на 14% и 24% соответственно, по сравнению с отсроченным пережатием пуповины в 30-45 секунд.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Committee Opinion No. 684: Delayed Umbilical Cord Clamping After Birth</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/023-committee-opinion-no.-684-delayed-umbilical-cord-clamping-after-birth/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/023-committee-opinion-no.-684-delayed-umbilical-cord-clamping-after-birth/</guid>
      <description>В 2012 году Американская Коллегия Акушерства и Гинекологии рекомендовала отсрочить пережатие пуповины как минимум на 30-60 секунд. Но только для недоношенных младенцев. С 2017 года она рекомендует это и для доношенных детей тоже, но только тем, кому не нужна реанимация (vigorous). Американская Академия Педиатрии поддерживают эти рекомендации. Президент Американской Коллегии Акушерства и Гинекологии заявил, что данные, вероятно, покажут, что задержка пережатия более чем на 60 секунд не принесет дополнительной пользы, хотя из вышеприведенного графика из исследования 2014 года известно, что смертность продолжает снижаться и после 60 секунд.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delayed cord clamping in very preterm infants reduces the incidence of intraventricular hemorrhage and late-onset sepsis: a randomized, controlled trial</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/014-delayed-cord-clamping-in-very-preterm-infants-reduces-the-incidence-of-intraventricular-hemorrhage-and-late-onset-sepsis-a-randomized-controlled-trial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/014-delayed-cord-clamping-in-very-preterm-infants-reduces-the-incidence-of-intraventricular-hemorrhage-and-late-onset-sepsis-a-randomized-controlled-trial/</guid>
      <description>Рандомизированное исследование среди недоношенных младенцев, родившихся до 32-й недели. Среди младенцев, которым сразу пережали пуповину, у 24% был сепсис. Среди младенцев с отсроченным пережатием пуповины (30-45 секунд) не было ни одного случая сепсиса.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delayed cord clamping: are we ready to listen to the doctor from 1796?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/029-delayed-cord-clamping-are-we-ready-to-listen-to-the-doctor-from-1796/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/029-delayed-cord-clamping-are-we-ready-to-listen-to-the-doctor-from-1796/</guid>
      <description>Отсроченное пережатие пуповины — это не новая идея. У большинства млекопитающих отделение плаценты происходит после прекращения пульсации пуповины. Задержка пережатия приводит к продолжению кровоснабжения новорожденного, что является преимуществом с точки зрения эволюции. До недавнего времени матери рожали дома, и пуповина перерезалась после прекращения пульсации. В 1796 году д-р Эразмус Дарвин, врач и дедушка Чарльза Дарвина, писал в своей книге: &amp;ldquo;Еще одна вещь, очень вредная для ребенка — это слишком раннее пережатие и перерезание пуповины, которую не следует трогать не только до того, как ребенок начал дышать, но и до тех пор, пока не прекратились пульсации в пуповине.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delayed versus immediate cord clamping in preterm infants</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/009-delayed-versus-immediate-cord-clamping-in-preterm-infants/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/009-delayed-versus-immediate-cord-clamping-in-preterm-infants/</guid>
      <description>В рандомизированном исследовании среди преждевременно рождённых младенцев в Австралии, смертность среди тех, кому пережали пуповину менее чем через 10 секунд после рождения, была на 40% выше, чем среди тех, кому пережали пуповину хотя бы через 60 секунд (9% vs 6.4%, p=0.03). Но после поправки Бонферрони p-value стало 0.39, и это статистически значимое увеличение смертности почти на 50% становится статистически незначимым. Поправка Бонферрони — это вообще очень удобная штука, если нужно закопать какой-либо статистически значимый результат (привет, Панчин!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delayed vs early umbilical cord clamping for preterm infants: a systematic review and meta-analysis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/011-delayed-vs-early-umbilical-cord-clamping-for-preterm-infants-a-systematic-review-and-meta-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/011-delayed-vs-early-umbilical-cord-clamping-for-preterm-infants-a-systematic-review-and-meta-analysis/</guid>
      <description>Систематический обзор и метаанализ рандомизированных исследований. Отсроченное пережатие пуповины (30 секунд и больше) снижало смертность среди преждевременно рождённых младенцев на 31%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of delayed cord clamping of term babies on neurodevelopment at 12 months: a randomized controlled trial</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/005-effect-of-delayed-cord-clamping-of-term-babies-on-neurodevelopment-at-12-months-a-randomized-controlled-trial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/005-effect-of-delayed-cord-clamping-of-term-babies-on-neurodevelopment-at-12-months-a-randomized-controlled-trial/</guid>
      <description>Продолжение непальского исследования. Отсроченное пережатие пуповины ассоциировано со значительным улучшением моторных, коммуникативных и социальных навыков в 12-месячном возрасте, по сравнению с ранним пережатием.
В рандомизированном исследовании среди недоношенных детей, рождённых на 34-36 неделе, отсроченное пережатие пуповины (30-60 секунд) приводило к улучшению нейроповеденческого развития на 37-ой неделе. В другом рандомизированном исследовании среди младенцев рождённых на 24-31 неделе, отсроченное пережатие пуповины защищало мальчиков от моторных нарушений в семимесячном возрасте.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of delayed cord clamping on neurodevelopment at 4 years of age: а randomized clinical trial</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/006-effect-of-delayed-cord-clamping-on-neurodevelopment-at-4-years-of-age-%D0%B0-randomized-clinical-trial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/006-effect-of-delayed-cord-clamping-on-neurodevelopment-at-4-years-of-age-%D0%B0-randomized-clinical-trial/</guid>
      <description>Продолжение шведского исследования. Отсроченное пережатие пуповины (3 минуты и больше) приводит к улучшению мелкой моторики и социальных навыков в четырёхлетнем возрасте, особенно среди мальчиков.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of delayed versus early umbilical cord clamping on neonatal outcomes and iron status at 4 months: a randomised controlled trial</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/004-effect-of-delayed-versus-early-umbilical-cord-clamping-on-neonatal-outcomes-and-iron-status-at-4-months-a-randomised-controlled-trial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/004-effect-of-delayed-versus-early-umbilical-cord-clamping-on-neonatal-outcomes-and-iron-status-at-4-months-a-randomised-controlled-trial/</guid>
      <description>Рандомизированное исследование в Швеции. Отсроченное пережатие пуповины (3 минуты и больше) приводит к:
 снижению риска неонатальной анемии на 80%; снижению риска дефицита железа в четырёхмесячном возрасте на 90%; повышению уровня ферритина в четырёхмесячном возрасте на 45%. [1] [2]
Похожий эффект наблюдался и в Индии, среди младенцев, рождённых у анемичных матерей. У детей с немедленным пережатием пуповины риск анемии в трёхмесячном возрасте был повышен в 7 раз, а риск низкого уровня ферритина — в 10 раз.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of timing of umbilical cord clamping and other strategies to influence placental transfusion at preterm birth on maternal and infant outcomes</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/017-effect-of-timing-of-umbilical-cord-clamping-and-other-strategies-to-influence-placental-transfusion-at-preterm-birth-on-maternal-and-infant-outcomes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/017-effect-of-timing-of-umbilical-cord-clamping-and-other-strategies-to-influence-placental-transfusion-at-preterm-birth-on-maternal-and-infant-outcomes/</guid>
      <description>Систематический обзор Cochrane. Отсроченное пережатие пуповины (30 секунд и более) у недоношенных младенцев приводит к снижению риска внутричерепных кровоизлияний на 41%, снижению риска некротического энтероколита на 38%, и снижению переливаний крови на 39%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of timing of umbilical cord clamping of term infants on maternal and neonatal outcomes</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/016-effect-of-timing-of-umbilical-cord-clamping-of-term-infants-on-maternal-and-neonatal-outcomes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/016-effect-of-timing-of-umbilical-cord-clamping-of-term-infants-on-maternal-and-neonatal-outcomes/</guid>
      <description>Систематический обзор Cochrane. Отсроченное пережатие пуповины (1 минута и более) у рождённых в срок младенцев приводит к увеличению веса новорожденного на 100 г. Это, впрочем, было известно еще в 1875-м.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effects of delayed cord clamping on 4-month ferritin levels, brain myelin content, and neurodevelopment: а randomized controlled trial</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/007-effects-of-delayed-cord-clamping-on-4-month-ferritin-levels-brain-myelin-content-and-neurodevelopment-%D0%B0-randomized-controlled-trial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/007-effects-of-delayed-cord-clamping-on-4-month-ferritin-levels-brain-myelin-content-and-neurodevelopment-%D0%B0-randomized-controlled-trial/</guid>
      <description>Рандомизированное исследование. Отсроченное пережатие пуповины (3 минуты в среднем) приводит в четырёхмесячном возрасте к повышению уровня ферритина и к повышенной миелинизации в областях мозга, связанных с двигательной, зрительной и сенсорной функцией.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effects of delayed umbilical cord clamping vs early clamping on anemia in infants at 8 and 12 months: a randomized clinical trial</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/003-effects-of-delayed-umbilical-cord-clamping-vs-early-clamping-on-anemia-in-infants-at-8-and-12-months-a-randomized-clinical-trial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/003-effects-of-delayed-umbilical-cord-clamping-vs-early-clamping-on-anemia-in-infants-at-8-and-12-months-a-randomized-clinical-trial/</guid>
      <description>В мире 43% детей в возрасте младше 5 лет страдают от анемии (около 273 миллиона человек), и в 42% случаев она связана с дефицитом железа. У детей с дефицитом железа наблюдается нарушения развития нервной системы, что влияет на их познавательные, двигательные и поведенческие способности. Дефицит железа наблюдается у 5%-25% детей дошкольного возраста в высокоразвитых странах, и у до 100% детей в странах с низким уровнем дохода.
Если пуповину не пережать сразу после родов, то плацентарная кровь переливается новорожденному, увеличивая объем крови младенца на 30-40% (примерно 25-30 мл/кг), а количество красных кровяных клеток на 60%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effects of placental transfusion on neonatal and 18 month outcomes in preterm infants: a randomized controlled trial</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/008-effects-of-placental-transfusion-on-neonatal-and-18-month-outcomes-in-preterm-infants-a-randomized-controlled-trial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/008-effects-of-placental-transfusion-on-neonatal-and-18-month-outcomes-in-preterm-infants-a-randomized-controlled-trial/</guid>
      <description>Рандомизированное исследование среди недоношенных детей, родившихся до 32-й недели. Отсроченное пережатие пуповины (30 секунд в среднем) приводит к лучшему развитию моторики в 18-месячном возрасте, по сравнению с ранним пережатием (6 секунд в среднем). Среди детей, которым пережали пуповину сразу после рождения, смертность была более чем в 2 раза выше, чем среди тех, кому пережали пуповину через 30 секунд.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Historical perspectives on umbilical cord clamping and neonatal transition</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/002-historical-perspectives-on-umbilical-cord-clamping-and-neonatal-transition/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/002-historical-perspectives-on-umbilical-cord-clamping-and-neonatal-transition/</guid>
      <description>В &amp;ldquo;примитивных&amp;rdquo; культурах пуповина перерезается спустя несколько часов после рождения плаценты. Неясно, когда эта практика изменилась. Первые записи перерезания до рождения плаценты датируются 17-м веком. Предполагается, что изменения в ведении третьей стадии родов сопровождались появлением акушерок мужского пола. Роды в кровати стали обычной практикой, тем самым уменьшая вероятность спонтанного рождения последа.
В 1938 году было открыто, что плацентарная и пуповинная кровь может использоваться в качестве &amp;ldquo;нового источника&amp;rdquo; для переливания крови. Это, возможно, послужило одной из причин того, что пережатие пуповины до рождения плаценты стало нормой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Implementation of delayed cord clamping in vigorous preterm neonates</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/013-implementation-of-delayed-cord-clamping-in-vigorous-preterm-neonates/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/013-implementation-of-delayed-cord-clamping-in-vigorous-preterm-neonates/</guid>
      <description>Среди преждевременно рождённых младенцев отсроченное пережатие пуповины (1 минута) привело к статистически значимому увеличению оценки по шкале Апгар на 1-й и 5-й минуте. [1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Less is More: Modern Neonatology</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/027-less-is-more-modern-neonatology/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/027-less-is-more-modern-neonatology/</guid>
      <description>В исследовании в 4-х израильских отделениях интенсивной терапии новорожденных выяснилось, что распространённость ятрогенных случаев составляет 0.4 случая на каждого пациента. В исследовании в Калифорнии было зарегистрировано 0.76 ятрогенных случаев на каждого пациента. В 8% случаев ятрогенные происшествия являются опасными для жизни, в 40% — значительными и в 45% случаев — вредными. Для сравнения, в анонимной системе, регистрирующей медицинские ошибки, о фактическом вреде сообщалось в 27% случаев. Авторы считают, что 83% ятрогенных случаев могут быть предотвращены.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lotus birth, a holistic approach on physiological cord clamping</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/024-lotus-birth-a-holistic-approach-on-physiological-cord-clamping/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/024-lotus-birth-a-holistic-approach-on-physiological-cord-clamping/</guid>
      <description>При лотосовых родах пуповина не перерезается после родов, и ребенок остается прикрепленным к плаценте, до того, как она сама отделится. Шимпанзе не отделяют плаценту от новорожденного. У некоторых человекообразных обезьян пуповина разрывается во время рождения. Когда пуповина не разрывается, некоторые обезьяны отделяют её, или едят плаценту. Здесь описываются 3 случая таких родов, во всех трёх плацента отделилась на шестой день. [1]
Описывается, однако, случай сепсиса у новорожденного, возможно связанный с лотосовыми родами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mankind&#39;s first natural stem cell transplant</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/021-mankinds-first-natural-stem-cell-transplant/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/021-mankinds-first-natural-stem-cell-transplant/</guid>
      <description>Пуповинная кровь содержит различные виды ценных стволовых клеток. Люди являются единственными млекопитающими, которые путём раннего пережатия пуповины лишают детей дополнительных стволовых клеток. Стволовые клетки играют важную роль в развитии многих систем органов, включая центральную нервную, дыхательную, сердечно-сосудистую, гематологическую, иммунологическую и эндокринную системы задолго до рождения. Этиология многих заболеваний новорожденных связана с задержкой развития и незрелостью. Созревание каждой системы органов продолжается после периода новорожденности, и, таким образом, искусственная потеря стволовых клеток при рождении может потенциально повлиять на последующее развитие, и предрасполагать детей к таким заболеваниям, как хронические заболевания лёгких, астма, диабет, эпилепсия, церебральный паралич, болезнь Паркинсона, инфекции и опухоли.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neonatal outcome following cord clamping after onset of spontaneous respiration</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/012-neonatal-outcome-following-cord-clamping-after-onset-of-spontaneous-respiration/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/012-neonatal-outcome-following-cord-clamping-after-onset-of-spontaneous-respiration/</guid>
      <description>Исследование среди более 15,000 новорожденных в сельской Танзании. Каждые 10 секунд отсрочки в пережатии пуповины после начала спонтанного дыхания приводили к снижению риска смерти или госпитализации на 20%.
У новорожденных, которым пережали пуповину до начала спонтанного дыхания, риск смерти или госпитализации был в 4.5 раза выше.
При пережатии пуповины до начала дыхания, у младенцев, родившихся с весом менее 2.5 кг риск смерти или госпитализации был в 5.6 раз выше, по сравнению с новорожденными с весом 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Physiologically based cord clamping stabilises cardiac output and reduces cerebrovascular injury in asphyxiated near-term lambs</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/018-physiologically-based-cord-clamping-stabilises-cardiac-output-and-reduces-cerebrovascular-injury-in-asphyxiated-near-term-lambs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/018-physiologically-based-cord-clamping-stabilises-cardiac-output-and-reduces-cerebrovascular-injury-in-asphyxiated-near-term-lambs/</guid>
      <description>У ягнят-эмбрионов вызвали асфиксию, и рандомизировали их на две группы. Первой группе сразу пережали пуповину и начали вентиляцию, а во второй группе пуповину пережали через 15 минут, а вентиляцию начали без пережатия пуповины. У ягнят, которым сразу пережали пуповину наблюдались быстрое и выраженное превышение артериального давления через 1-10 минут после начала вентиляции, а также цереброваскулярная травма, вызванная, вероятно, гипертонией. У ягнят с непережатой пуповиной этих эффектов не наблюдалось. Авторы заключают, что отсроченное пережатие пуповины может быть более подходящим вариантом реанимации новорожденного, по сравнению с текущим стандартом (немедленное пережатие).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Placental transfusion strategies in very preterm neonates: a systematic review and meta-analysis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/010-placental-transfusion-strategies-in-very-preterm-neonates-a-systematic-review-and-meta-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/010-placental-transfusion-strategies-in-very-preterm-neonates-a-systematic-review-and-meta-analysis/</guid>
      <description>Систематический обзор и метаанализ среди недоношенных детей, родившихся до 32-й недели.
Отсроченное пережатие пуповины или доение пуповины (о нем ниже) снижало смертность с 9.3% до 3.4%, количество переливаний крови на 25%, и количество внутричерепных кровоизлияний на 38%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rethinking placental transfusion and cord clamping issues</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/028-rethinking-placental-transfusion-and-cord-clamping-issues/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/028-rethinking-placental-transfusion-and-cord-clamping-issues/</guid>
      <description>В прошлом столетии, с развитием технологий, уважение к процессу рождения было утрачено в обмен на эффективность и выгодность. Современные научные исследования пересмотрели «старомодные» практики, такие как раннее кормление грудью и кожа-к-коже, и обнаружили, что эти практики не только безопасны, но и важны для благополучия матери и ребёнка.
Плацентарная кровь способствует увеличению кровообращения, в то время как различные органы младенца (лёгкие, печень, почки и т. д.) берут на себя функции, которые выполняла плацента в утробный период.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revert to the original: time to re-establish delayed umbilical cord clamping as the standard approach for preterm neonates</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/026-revert-to-the-original-time-to-re-establish-delayed-umbilical-cord-clamping-as-the-standard-approach-for-preterm-neonates/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/026-revert-to-the-original-time-to-re-establish-delayed-umbilical-cord-clamping-as-the-standard-approach-for-preterm-neonates/</guid>
      <description>Большинство из 108 миллиардов людей, которые существовали на Земле, родились, вероятно, с отсроченным пережатием пуповины. Раннее пережатие стало стандартом в 1900-х, и эта практика была введена и принята без доказательств. На сегодняшний день имеются значительные доказательства в поддержку естественного подхода отсроченного пережатия пуповины.
Однако несмотря на эти доказательства, и на то, что отсроченное пережатие пуповины одобряется в настоящее время основными медицинскими организациями, отсроченное, а не раннее пережатие пуповины, продолжает рассматриваться в научных исследованиях в качестве &amp;ldquo;экспериментального&amp;rdquo; вмешательства.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stem cell transfer in newborn infants through placental transfusion via delayed umbilical cord clamping</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/022-stem-cell-transfer-in-newborn-infants-through-placental-transfusion-via-delayed-umbilical-cord-clamping/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/022-stem-cell-transfer-in-newborn-infants-through-placental-transfusion-via-delayed-umbilical-cord-clamping/</guid>
      <description>Практика немедленного пережатия пуповины распространилась в большинстве западных стран после публикации нескольких исследований с неадекватным дизайном, проведённых на небольшом количестве пациентов, в которых уверенно заявлялось, что отсроченное пережатие является вредным. Прискорбно, что в эпоху современной медицины, изобилующей крупными достижениями, раннее пережатие пуповины сохранялось в течение последних 50 лет.
Известно, что если новорожденный не дышит спонтанно, очень важно оставить пуповину непережатой до начала дыхания, так как кровь, полученная из плаценты, улучшит его сердечную функцию за счет увеличения лёгочного кровотока.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The timing of cord clamping and oxidative stress in term newborns</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/015-the-timing-of-cord-clamping-and-oxidative-stress-in-term-newborns/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/015-the-timing-of-cord-clamping-and-oxidative-stress-in-term-newborns/</guid>
      <description>Отсроченное пережатие пуповины (2 минуты) приводит к улучшению общего антиоксидантного статуса, и к смягчению воспалительных эффектов, индуцированных во время родов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Timing of cord clamping revisited</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/025-timing-of-cord-clamping-revisited/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/childbirth/cordclamping/025-timing-of-cord-clamping-revisited/</guid>
      <description>Раннее пережатие пуповины при потенциальном резус-конфликте может заставить кровь вернуться в плаценту, и повысить вероятность анти-D сенсибилизации. [1]</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>