<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>מפענחים את החיסונים on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/</link>
    <description>Recent content in מפענחים את החיסונים on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Jun 2017 15:44:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/001/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/001/</guid>
      <description>בתקופה האחרונה השקעתי מאות שעות בחקר נושא החיסונים. קראתי יותר מאלף מחקרים מדעיים במלואם והמוני תקצירים של מחקרים נוספים. כיום אוכל לטעון במלוא האחריות: אם לא חקרתם את נושא החיסונים באופן יעודי, כמעט כל מה שידוע לכם עליו הוא שקר וכזב. מא&amp;rsquo; עד ת&amp;rsquo;. כל מה שמפורסם בנושא זה באמצעי התקשורת זוהי תעמולה, fake news, ואין לזה כל קשר למדע ולמציאות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/002/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/002/</guid>
      <description>אני לחלוטין לא מעוניין לעסוק בתעמולת-נגד, כיוון שזה עיסוק מאוד כפוי-טובה. אבל ראשית, איני יכול שלא לכתוב על הנושא. שנית, אני עושה זאת כדי לסדר את הידע והתובנות שלי. ושלישית, ייתכן וההשקעת הזמן המוגזמת שלי בנושא תעזור גם להורים אחרים לקבל החלטה נכונה.
אם אתם בטוחים לחלוטין שהחיסונים נחוצים, יעילים ובטוחים, ולא מעוניינים לערער את הבטחון הזה, אנא אל תמשיכו לקרוא. אפילו ניתוח התחלתי של הנושא לא יאפשר לכם לשמור על הבטחון הזה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/003/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/003/</guid>
      <description>דיברתי לאחרונה עם קרוב משפחה שסיפר שכשנולד לו ילד ראשון, הוא הקדיש הרבה זמן לבחירת העגלה, המיטה, הסלקל וכו&amp;rsquo;. אבל הוא לא הקדיש אפילו דקה אחת על מנת להבין מה החיסונים שנותנים לתינוק, ואילו מהם כדאי או לא כדאי לעשות. כמעט כל ההורים מאצילים את סמכות ההחלטה הזאת לאחרים. הם סבורים כי אנשים אחרים – מדענים, רופאים או אחיות – כבר חקרו את הנושא וקיבלו את ההחלטה האופטימלית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/004/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/004/</guid>
      <description>הורים מקבלים עבור ילדיהם כמות עצומה של החלטות. מה לאכול בתקופת ההריון, היכן ללדת, איך ובמה להזין את התינוק, האם לתת לו מוצץ, באיזו מטפלת לבחור, באיזה מעון לשים, וכו&amp;rsquo; וכו&amp;rsquo;. הורים מקבלים מאות החלטות בכל אחד ואחד מהיבטי חייו של הצאצא, במטרה לגדל ילד בריא ומאושר.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/005/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/005/</guid>
      <description>אני משוכנע שההחלטה החשובה ביותר שהורים צריכים לקבל היא האם לחסן או לא לחסן את התינוק. הרי הדבר החשוב לכל הורה הוא בריאות ילדיו, ואין כמעט דבר המשפיע יותר על בריאות הילד מאשר ההחלטה האם לחסן או לא לחסן, ואם כן – אז נגד אילו מחלות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/006/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/006/</guid>
      <description>כמה מההורים שאיתם שוחחתי כל כך בטוחים בחשיבות החיסונים, שאף שהם יודעים שיש עדויות על פגיעות מחיסונים וחלק מהציבור חושב שהם לא בטוחים, לא מעוניינים לחקור את הנושא לעומק אלא מגנים בתוקפנות על עמדתם, מבלי שקראו בעצמם אפילו מחקר מדעי אחד. הם אינם מעוניינים לשמוע ולו מילה אחת על כך שייתכן וחיסונים מסויימים אולי לא מאוד יעילים, ולא ממש בטוחים, וזה הוכח במחקרים רבים. אפשר לשוחח איתם על כל נושא אחר, אבל ברגע שמתחילים לדבר על החיסונים הם כאילו מתחלפים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/007/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/007/</guid>
      <description>נושא החיסונים הוא רחב ביותר. אי אפשר להתחיל להתמצא בו תוך מספר שעות או מספר ימים. כדאי להקדיש לו לפחות 50-100 שעות, ועדיף יותר. מצד אחד זה לא מעט זמן, ומצד שני חלק מהחומרים בנושא הם סדרות, סרטים דוקומנטריים, והרצאות. אם תחליפו שתי עונות מהסדרות האהובות שלכם בסדרות וסרטים בנושא החיסונים, זה כבר יהווה את חלק הארי של הזמן הדרוש כדי לחקור את הנושא הזה. וזה יוכל לשנות את חייכם הרבה יותר מעוד עונה של &amp;ldquo;משחקי הכס&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/008/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/008/</guid>
      <description>הורים רבים מניחים שהם באופן עקרוני לא מסוגלים להבין את הנושא ומגבים את ההנחה בשני נימוקים. הנימוק הראשון הוא שעל מנת להתעמק בנושא נדרשת השכלה רפואית או ביולוגית.
לא כך הדבר. החיסונים אינם תורה מסיני, וכל אדם בעל יכולת שכלית סבירה מסוגל ללמוד את הנושא.
באופן אישי השכלתי הפורמלית אפילו לא קרובה לנושאים אלה, אבל אישתי רופאה, מה שכמובן עזר לי מאוד. יש לא מעט מושגים ומונחים מקצועיים שעדיף להכיר ולהבין, וכשיש לידך מישהו שיכול להסביר על המקום מה זה CD4, במה שונה CIN1 מ-CIN3, או lgG מ-lgA – זה חוסך לא מעט זמן.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/009/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/009/</guid>
      <description>הנימוק השני המשמש כתרוץ להורים שלא לחקור את נושא החיסונים: אף אחד לא יכול להתמצא בנושא יותר טוב מאשר המדענים מהרשויות כמו ה-CDC, ה-FDA ומשרד הבריאות. ואם המדענים האלה טוענים שחיסונים בטוחים לחלוטין ויעילים, אזי כל דיעה שונה היא בהגדרה פסולה.
ראשית, זוהי פניה לסמכות שמפני עצמה מהווה טעות לוגית.
שנית, המשימה הניצבת בפני מדעני ה-CDC שונה מאוד מהמשימה הניצבת בפני ההורים. ה-CDC צריך לענות לשאלה: &amp;ldquo;כיצד להקטין את התחלואה במחלות הזיהומיות באוכלוסיה עם סיכונים מינימליים, עלות מינימלית ויעילות מירבית&amp;rdquo;, ואילו ההורים עוסקים בשאלה &amp;ldquo;כיצד לגדל את הילד כך שיהיה הבריא ביותר&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/010/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/010/</guid>
      <description>נושא החיסונים הוא אמוציונלי בצורה בלתי רגילה. משום מה אנשים רבים מתקשים מאוד לחקור אותו בצורה רציונלית, ואפילו לקרוא חומר כלשהו בנושא. אבל כדי באמת להגיע להבנתו יש לשים את הרגשות בצד. צריך להניח שייתכן וחלק מהנימוקים נגד חיסונים הם נכונים ולשקול את כל הנימוקים בעד ונגד בצורה מפוכחת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/011/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/011/</guid>
      <description>לא נכון לעסוק בשאלה האם החיסונים טובים או לא טובים באופן כללי. &amp;ldquo;מומחים&amp;rdquo; מסוימים טוענים שחיסונים נגד אבעבועות שחורות או נגד קדחת צהובה הצילו מליוני אנשים. גם אם הדבר היה נכון זה לגמרי לא משנה. ההורים לא צריכים לקבל החלטה על חיסון נגד אבעבועות שחורות או קדחת צהובה. הם צריכים לקבל החלטה על חיסונים שונים לגמרי.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/012/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/012/</guid>
      <description>כל חיסון הוא יחודי. בטיחות ויעילות של כל אחד מהם שונות מאוד. ישנם חיסונים יעילים למדי. ישנם חיסונים כמעט חסרי תועלת, ויש כאלה שיעילותם שלילית. ישנם חיסונים יחסית בטיחותיים וישנם כאלה שה&amp;rsquo; ישמור.
צריך לחקור כל חיסון בנפרד. אופן הפעולה של כל אחד מהם מאוד שונה, וזה חשוב. החיסון נגד חצבת עובד בצורה שונה מחיסון נגד שעלת, ושניהם מאוד שונים מחיסון נגד פנאומוקוק.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/013/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/013/</guid>
      <description>ברוב המדינות המפותחות מחסנים נגד אותן המחלות, אך כמות החיסונים ויומני החיסונים יכולים להיות מאוד שונים ממדינה למדינה. בסה&amp;quot;כ קיימים כ-15 חיסונים: צהבת B, דיפטריה, טטנוס, שעלת, פוליו, HiB, חצבת, אדמת, חזרת, אבעבועות רוח, צהבת A, רוטה, פנאומוקוק, נגיף הפפילומה ושפעת. במדינות מסוימות נהוג לחסן גם נגד שחפת ומנינגוקוק. אנו נעסוק גם בסוגיות הקשורות לויטמין K, אף שזה אינו חיסון.
יש לקבל החלטה נפרדת לגבי כל חיסון וחיסון. כל המחלות הן שונות, יש מחלות מסוכנות יותר ויש מסוכנות פחות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/014/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/014/</guid>
      <description>פרט לחיסונים עצמם, יש צורך ללמוד על המחלות שהחיסונים מיועדים להגן מפניהן. יש להבין האם מחלות הילדות אכן מסוכנות כפי שהן מוצגות. יש להבין כמה זמן נמשכת החסינות הנרכשת בעקבות החיסון אל מול תקופת החסינות שמעניקה המחלה הטבעית. יש להבין האם המחלה גורמת אך ורק לנזק, או אולי למחלות יש גם יתרונות כלשהם.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/015/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/015/</guid>
      <description>על ההחלטה עבור כל חיסון וחיסון לבוא לא ממקום רגשי אלא משיקולים מתמטיים גרידא. אם ההסתברות לחלות במחלה ולסבול מסיבוכיה היא גבוהה מההסתברות של החיסון לגרום לתופעות לוואי חמורות אז החיסון כדאי, ולהיפך. זאת כמובן הפשטה כי סיבוכים ותופעות לוואי יכולים להיות פחות חמורים ויותר חמורים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/016/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/016/</guid>
      <description>למעט האנטיגנים עצמם החיסונים מכילים מרכיבים רבים נוספים. אדג&#39;ובנטים (אלומיניום הידרוקסיד, אלומיניום פוספט, AAHS, סקוואלן), חומרים משמרים ומייצבים (תימרוסל, פוליסורבט 80, ג&#39;לטין, פורמלדהיד), חלקי תאים דיפלואידיים אנושיים (WI-38, MRC-5), אנטיביוטיקה, חלקי תאים של בעלי חיים, חלקי DNA אנושיים ושל בעלי חיים, שמרים, שתנן, בוראקס (תכשיר נגד תיקנים), חלבון ביצים,מונוסודיום גלוטמט ורבים אחרים (כאן הרשימה המלאה) וכן מתכות כבדות למיניהן שלא מצוינים ברשימת הרכיבים. יש לוודא שהמינונים של כל המרכיבים האלה מספיק בטיחותיים על מנת להזריק אותם לתינוקות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/017/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/017/</guid>
      <description>מפתיעה ביותר העובדה שאפילו האנשים שקוראים את עלונים של תרופות אינם קוראים את עלוני החיסונים ובאופן כללי לא מתעניינים בתופעות לוואי שלהם, וזה בהתחשב בעובדה שהחיסונים ניתנים לתינוקות בני יומם. יתרה מכך, בניגוד לתרופות הניתנות בדרך כלל באופן פומי ומרכיביהן מסוננים ע&amp;quot;י הכבד והמעיים, כל תכולתם של החיסונים מוזרקים בתוך השריר וחודרת במלואה על מערכות הדם, הלימפה והעצבים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/018/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/018/</guid>
      <description>אם אתם חשופים לכלי תקשורת כלשהם אתם כנראה יודעים שב-1998 אחד בשם אנדרו וייקפילד פירסם מחקר הקושר את החיסון MMR עם אוטיזם. לאחר מכן פורסמו עשרות מחקרים שהוכיחו שהחיסון הזה לא גורם לאוטיזם, פורסם שוייקפילד המציא את משתתפי המחקר, ורשיונו לעסוק ברפואה נשלל. כל מתנגדי החיסונים מתבססים על הנתונים המומצאים שלו ועל המחקר הגנוז שלו בלבד.
כל הטענות האלה שקריות, וינותחו בהמשך.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/019/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/019/</guid>
      <description>קיימים אלפי מחקרים שפורסמו בכתבי עת רפואיים ומדעיים יעודיים מבוקרי עמיתים, שחושפים את חוסר הבטיחות ואת חוסר היעילות של החיסונים השונים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/020/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/020/</guid>
      <description>אבל אולי מתנגדי החיסונים עוסקים ב-cherry picking? אולי הם מבססים את החלטותיהם על אלף מחקרים על נזקי החיסונים ומתעלמים מאלפי מחקרים אחרים המוכיחים את בטיחותם?
יכול להיות. לכן יש לקרוא גם את המחקרים המוכיחים שהחיסונים הם בטוחים בכדי להיווכח שהמחקרים האלה בד&amp;quot;כ לא מוכיחים זאת ולהווכח מי באמת עוסק ב-cherry picking. חשוב מאוד לקרוא את המחקרים האלה במלואם, ולא רק את התקצירים, מכיוון שבמקרים רבים הנתונים מצביעים על משהו אחד ואילו המסקנות מדברות על משהו שונה בתכלית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/021/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/021/</guid>
      <description>האפשרות לחקור את נושא החיסונים באופן עצמאי נפתחה רק לפני מספר שנים, הודות לסטודנטית מקזחסטן בשם אלכסנדרה אלבקיאן. לפני כן רוב רובם של המחקרים המדעיים לא היו נגישים לציבור הרחב, ועבור הטקסט המלא של רוב המאמרים נדרשנו לשלם כ-$30. המדע היה נסתר מפני ההמונים. כעת, הודות לאתר sci-hub.tw יש אפשרות למצוא בחינם את הטקסטים המלאים של המאמרים תוך מספר שניות ולהיווכח בבבל&amp;quot;ט בו עוסקים מדענים מסוימים.
ללא ספק אלכסנדרה אלבקיאן עשתה למען הנגשת המדע לציבור יותר מכל המדענים והעיתונאים ביחד.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/022/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/022/</guid>
      <description>כדי להוכיח שחיסונים בטוחים ויעילים נדרש בסך הכול לערוך ניסוי קליני כפול-סמיות ומבוקר-פלצבו. לחלק את משתתפי הניסוי לקבוצת התערבות וקבוצת הבקרה, ולחסן את קבוצת ההתערבות בחיסון הנסיוני, ולקבוצת הבקרה להזריק פלצבו אינרטי.
מחקרים מהסוג הזה אינם קיימים מכיוון שנכון להיום הימנעות מלחסן ילדים נחשבת לבלתי מוסרית. לפיכך כמעט כל המידע הקיים כיום הוא מחקרים תצפיתיים, דיווחי מקרים (case reports), היפותיזות, דעות מומחים, ניסויים בבעלי חיים וכו&amp;rsquo;. אין בנמצא מחקרים הבודקים את כל יומן החיסונים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/023/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/023/</guid>
      <description>הדעה הרווחת היא שתופעות לוואי של החיסונים הן נדירות ביותר. אחת למאה אלף, או אולי אפילו אחת למיליון. זהו שקר. מכיוון שלא קיימים מחקרים באיכות סבירה, קשה מאוד להעריך את השכיחות האמיתית של תופעות הלוואי. אבל גם על פי ההערכות האופטימיות ביותר, תופעות לוואי חמורות מתרחשות בשכיחות גבוהה יותר מ-1 ל-50 (ראו פרק 5). מחצית (!) מהילדים בארה&amp;quot;ב סובלים לכל הפחות ממחלה כרונית אחת, והיחס שלהם ממשיך לעלות בהתמדה. כמובן שלא כל המחלות האלה קשורות לחיסונים, אבל איך ניתן לדעת כמה מהן כן קשורות אם הנושא כלל לא נחקר?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/024/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/intro/024/</guid>
      <description>במבט ראשון קריאת המחקרים המדעיים הוא עיסוק משעמם מאוד, אך שלמעשה היא מרתקת ביותר. בהתחלה זה דומה לסוג של סיפור בלשי. אתם מנסים להבין מיהם הטובים ומיהם הרעים, מי משקר ומי דובר אמת. עם הזמן זה הופך לאנטי-אוטופיה, כשרואים כיצד חברות התרופות עושות מניפולציות על המדענים ועל הרופאים, ואיך הרופאים עושים מניפולציות על הפציינטים, שלא חושדים בדבר ורק מבקשים עוד ועוד. בסוף זה דומה לסיפור אימה, במיוחד כשמפנימים שמדובר במציאות החיים.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>