<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Вакцина DTP on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/drugs/%D0%B2%D0%B0%D0%BA%D1%86%D0%B8%D0%BD%D0%B0-dtp/</link>
    <description>Recent content in Вакцина DTP on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/drugs/%D0%B2%D0%B0%D0%BA%D1%86%D0%B8%D0%BD%D0%B0-dtp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/003/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/003/</guid>
      <description>С 1950-х годов отдельная вакцина от коклюша не выпускается. Коклюш всегда является частью комбинированной вацины, которая включает также дифтерию и столбняк.
DTP (или DPT) — это цельноклеточная вакцина от коклюша (плюс дифтерия и столбняк). Включает в себя целые бактерии, убитые формалином. Не используется в развитых странах с 2001 года из-за ее реактогенности, но используется во всем остальном мире. В России/Украине известна под названием АКДС.
DTaP — это бесклеточная вакцина от коклюша.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Attributable risk of DTP (diphtheria and tetanus toxoids and pertussis vaccine) injection in provoking paralytic poliomyelitis during a large outbreak in Oman</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/024-attributable-risk-of-dtp-diphtheria-and-tetanus-toxoids-and-pertussis-vaccine-injection-in-provoking-paralytic-poliomyelitis-during-a-large-outbreak-in-oman/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/024-attributable-risk-of-dtp-diphtheria-and-tetanus-toxoids-and-pertussis-vaccine-injection-in-provoking-paralytic-poliomyelitis-during-a-large-outbreak-in-oman/</guid>
      <description>Кроме отсутствия вакцинации, есть еще несколько причин паралитического полиомиелита, такие как стресс, травма, физическая активность, беременность, удаление гланд и инъекции.
В 1988-1989 в Омане была вспышка полиомиелита (118 случаев), несмотря на охват вакцинации в 87%. Не обнаружилось никакой связи между количеством доз вакцины и параличем. Однако заболели намного больше детей, которые получили прививку DTP за предшествующие параличу 30 дней. 25% детей заболели из-за DTP, а среди детей 5-11 месяцев из-за нее заболели 35%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DTP with or after measles vaccination is associated with increased in-hospital mortality in Guinea-Bissau</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/014-dtp-with-or-after-measles-vaccination-is-associated-with-increased-in-hospital-mortality-in-guinea-bissau/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/014-dtp-with-or-after-measles-vaccination-is-associated-with-increased-in-hospital-mortality-in-guinea-bissau/</guid>
      <description>Дети из Гвинеи-Биссау, которым сделали прививку от дифтерии/столбняка/коклюша вместе с прививкой от кори умирали в 2 раза чаще, чем те, которым сделали только прививку от кори.
Авторы приводят еще несколько исследований с такими же результатами в Гамбии, Малави, Конго, Гане и Сенегале.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delay in diphtheria, pertussis, tetanus vaccination is associated with a reduced risk of childhood asthma</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/033-delay-in-diphtheria-pertussis-tetanus-vaccination-is-associated-with-a-reduced-risk-of-childhood-asthma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/033-delay-in-diphtheria-pertussis-tetanus-vaccination-is-associated-with-a-reduced-risk-of-childhood-asthma/</guid>
      <description>Анализ 11,000 детей, которые получили цельноклеточную вакцину в Канаде. Те, кто получили первую дозу вакцины на два месяца позже обычного срока, болели астмой в два раза реже. У тех, кто получил все три дозы вакцины позже — риск развития астмы был в 2.5 раза ниже.
Это происходит из-за того, что иммунная реакция смещается в сторону Th2. Точная причина астмы еще неизвестна, но согласно одной из господствующих теорий, астма вызывается повышенной гигиеной.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Early childhood infection and atopic disorder</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/035-early-childhood-infection-and-atopic-disorder/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/035-early-childhood-infection-and-atopic-disorder/</guid>
      <description>У привитых цельноклеточной вакциной риск аллергии был на 76% выше. У принимавших антибиотики в первые два года жизни риск аллергии был в 2 раза выше.
Один курс антибиотиков повышал риск аллергии на 85; два курса антибиотиков повышали риск в 3 раза; а три курса антибиотиков повышали риск аллергии в 8 раз.
У тех, кто переболели корью, и не получили прививку, риск аллергии был на 45% ниже (здесь нет статистической значимости).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effects of diphtheria-tetanus-pertussis or tetanus vaccination on allergies and allergy-related respiratory symptoms among children and adolescents in the United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/034-effects-of-diphtheria-tetanus-pertussis-or-tetanus-vaccination-on-allergies-and-allergy-related-respiratory-symptoms-among-children-and-adolescents-in-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/034-effects-of-diphtheria-tetanus-pertussis-or-tetanus-vaccination-on-allergies-and-allergy-related-respiratory-symptoms-among-children-and-adolescents-in-the-united-states/</guid>
      <description>Привитые болели астмой в два раза чаще непривитых. Авторы считают, что половина случаев астмы в США (2.9 миллионов) могла бы быть предотвращена если бы детей не прививали от дифтерии, коклюша и столбняка. Еще: [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effects of diphtheria-tetanus-pertussis or tetanus vaccination on allergies and allergy-related respiratory symptoms among children and adolescents in the United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/011-effects-of-diphtheria-tetanus-pertussis-or-tetanus-vaccination-on-allergies-and-allergy-related-respiratory-symptoms-among-children-and-adolescents-in-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/011-effects-of-diphtheria-tetanus-pertussis-or-tetanus-vaccination-on-allergies-and-allergy-related-respiratory-symptoms-among-children-and-adolescents-in-the-united-states/</guid>
      <description>Привитые от столбняка или вакциной DTP болели астмой в два раза чаще, аллергией на 63% чаще, а синуситом на 81% чаще, чем непривитые.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Is infant immunization a risk factor for childhood asthma or allergy?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/005-is-infant-immunization-a-risk-factor-for-childhood-asthma-or-allergy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/005-is-infant-immunization-a-risk-factor-for-childhood-asthma-or-allergy/</guid>
      <description>Новая Зеландия, 23 непривитых (от DTP и полио) из 1265 десятилетних детей. Среди привитых у 23% была астма, 22% консультировались насчет астмы, и у 30% была аллергия.
Среди непривитых не было ни одного случая астмы, ни консультаций насчет астмы, ни аллергий.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pertussis vaccination and asthma: is there a link?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/036-pertussis-vaccination-and-asthma-is-there-a-link/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/036-pertussis-vaccination-and-asthma-is-there-a-link/</guid>
      <description>Привитые цельноклеточной вакциной болели астмой в 5.4 раза чаще непривитых.
Убитые коклюшные бактерии, которые вкололи морским свинкам вызвали у них астму.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Possible temporal association between diphtheria-tetanus toxoid-pertussis vaccination and sudden infant death syndrome</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/037-possible-temporal-association-between-diphtheria-tetanus-toxoid-pertussis-vaccination-and-sudden-infant-death-syndrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/037-possible-temporal-association-between-diphtheria-tetanus-toxoid-pertussis-vaccination-and-sudden-infant-death-syndrome/</guid>
      <description>Вакцина DTP ассоциирована с синдромом внезапной детской смерти (СВДС) в Лос-Анжелесе. Визиты к врачу также были ассоциированы с СВДС.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Severity of whooping cough in England before and after the decline in pertussis immunisation</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/038-severity-of-whooping-cough-in-england-before-and-after-the-decline-in-pertussis-immunisation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/038-severity-of-whooping-cough-in-england-before-and-after-the-decline-in-pertussis-immunisation/</guid>
      <description>После того, как в Англии резко упал охват вакцинации из-за страха перед DTP вакциной, количество случаев коклюша и смертность от него упали в 4 раза.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Introduction of Diphtheria-Tetanus-Pertussis and Oral Polio Vaccine Among Young Infants in an Urban African Community: A Natural Experiment</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/004-the-introduction-of-diphtheria-tetanus-pertussis-and-oral-polio-vaccine-among-young-infants-in-an-urban-african-community-a-natural-experiment/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/004-the-introduction-of-diphtheria-tetanus-pertussis-and-oral-polio-vaccine-among-young-infants-in-an-urban-african-community-a-natural-experiment/</guid>
      <description>Из-за того, что в Гвинее-Бисау прививали детей раз в три месяца, получился натуральный эксперимент. Некоторые дети в 3-5 месяцев уже были привиты, а некоторые нет.
Риск смерти у детей привитых от дифтерии/столбняка/коклюша (DTP) был в 10 раз выше, чем у непривитых детей. Дети, которые были привиты также от полиомиелита (OPV) умирали лишь в 5 раз чаще непривитых.
После того, как началась вакцинация, младенческая смертность в возрасте выше 3-х месяцев повысилась в 2 раза.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The True Story of Pertussis Vaccination: A Sordid Legacy?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/005-the-true-story-of-pertussis-vaccination-a-sordid-legacy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/005-the-true-story-of-pertussis-vaccination-a-sordid-legacy/</guid>
      <description>Длинная, но познавательная статья про историю вакцины от коклюша, и не только. Если вы всё ещё случайно надеетесь, что главной целью фармацевтических компаний является создание эффективных и безопасных препаратов, то эта статья вас немного протрезвит. Здесь есть русский перевод. Очень рекомендую прочитать ее полностью.
- В вакцину добавляется коклюшный токсин. Этот токсин увеличивает проницаемость гематоэнцефалического барьера, что позволяет ему, а также другим токсинам и вирусам проникнуть в мозг. Ну и сам коклюшный токсин является нейротоксином.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The effect of DPT and BCG vaccinations on atopic disorders</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/012-the-effect-of-dpt-and-bcg-vaccinations-on-atopic-disorders/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/unvaccinated/012-the-effect-of-dpt-and-bcg-vaccinations-on-atopic-disorders/</guid>
      <description>Среди привитых вакциной DTP 56% болели астмой, хроническим насморком или дерматитом. Среди непривитых болели лишь 9%.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>