<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Тайвань on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/countries/%D1%82%D0%B0%D0%B9%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D1%8C/</link>
    <description>Recent content in Тайвань on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/countries/%D1%82%D0%B0%D0%B9%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Hepatitis A Outbreak Among Men Who Have Sex With Men in a Country of Low Endemicity of Hepatitis A Infection</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/023-hepatitis-a-outbreak-among-men-who-have-sex-with-men-in-a-country-of-low-endemicity-of-hepatitis-a-infection/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/023-hepatitis-a-outbreak-among-men-who-have-sex-with-men-in-a-country-of-low-endemicity-of-hepatitis-a-infection/</guid>
      <description>Вспышка гепатита А в Тайване. Более 1000 случаев, из них 70% гомосексуалисты, 60% заражены ВИЧ, и более 60% были заражены сифилисом, гонореей или шигеллёзом.
Нигде не упоминается, чтобы во всех этих вспышках кто-либо умер от гепатита А.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hospitalization and mortality due to hepatitis A in Taiwan: a 15-year nationwide cohort study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/005-hospitalization-and-mortality-due-to-hepatitis-a-in-taiwan-a-15-year-nationwide-cohort-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/005-hospitalization-and-mortality-due-to-hepatitis-a-in-taiwan-a-15-year-nationwide-cohort-study/</guid>
      <description>В Тайване от гепатита А прививают туземное население с 1995 года. В одном исследовании было установлено, что заболеваемость в Тайване снизилась более чем в 3 раза благодаря вакцинации, и это несмотря на то, что было привито лишь 2% населения, и большинство привитых жили в горах и на изолированных островах.
В другом исследовании было установлено, что лишь у 0.4% непривитого населения были антитела к гепатиту А, из чего авторы заключают, что за снижение заболеваемости ответственна скорее гигиена, чем вакцинация.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risk of leukaemia in children infected with enterovirus: a nationwide, retrospective, population-based, Taiwanese-registry, cohort study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/061-risk-of-leukaemia-in-children-infected-with-enterovirus-a-nationwide-retrospective-population-based-taiwanese-registry-cohort-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/061-risk-of-leukaemia-in-children-infected-with-enterovirus-a-nationwide-retrospective-population-based-taiwanese-registry-cohort-study/</guid>
      <description>Исследование 568 тысяч детей в Тайване. У детей, зараженных энтеровирусами, риск заболеть лейкемией был на 56% ниже.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccination and unexplained sudden death risk in Taiwanese infants</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/009-vaccination-and-unexplained-sudden-death-risk-in-taiwanese-infants/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/009-vaccination-and-unexplained-sudden-death-risk-in-taiwanese-infants/</guid>
      <description>В марте 1992 года 8 младенцев в Тайване умерли в течение 36 часов после прививки DTP. Семеро из них получили вакцины из одной партии (которая составляла 58% из используемых на то время вакцин), что побудило власти приостановить вакцинацию этой партией.
Авторы проанализировали случаи СВДС в Тайване в 1996-2013 годах, и заключили, что риск внезапной смерти после DTP повышен на 60% у девочек в течение двух дней после прививки. Авторы заключают, что вакцина, вероятно, лишь ускорила смерть этих девочек на пару дней, и им и так было суждено умереть от СВДС, просто немного позже.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Varicella vaccination alters the chronological trends of herpes zoster and varicella</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/019-varicella-vaccination-alters-the-chronological-trends-of-herpes-zoster-and-varicella/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/019-varicella-vaccination-alters-the-chronological-trends-of-herpes-zoster-and-varicella/</guid>
      <description>В Тайване в 2001-2009 заболеваемость ветрянкой снизилась с 7.14 до 0.76 на 1000, а заболеваемость опоясывающим лишаем увеличилась с 4.04 до 6.24 на 1000.
Ветрянкой болеют больше в зимние месяцы, а опоясывающим лишаем наоборот, больше в летние месяцы.
  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>