<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>הודו on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/countries/%D7%94%D7%95%D7%93%D7%95/</link>
    <description>Recent content in הודו on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/countries/%D7%94%D7%95%D7%93%D7%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/013/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/013/</guid>
      <description>כאן מדווח שלפחות 10,000 ילדים בהודו נפטרו כתוצאה מתופעות לוואי של חיסונים בעשור האחרון.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/036/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/036/</guid>
      <description>והנה נתונים מהודו, אחת המדינות הבודדות בעולם בה עדיין יש דיפתריה. למרות העליה בהיקף החיסוני, התחלואה בדיפתריה לא ממש פחתה מאז שנות ה-80.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Association of subclinical vitamin D deficiency with severe acute lower respiratory infection in Indian children under 5 y</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/084-association-of-subclinical-vitamin-d-deficiency-with-severe-acute-lower-respiratory-infection-in-indian-children-under-5-y/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/084-association-of-subclinical-vitamin-d-deficiency-with-severe-acute-lower-respiratory-infection-in-indian-children-under-5-y/</guid>
      <description>ילדים עם רמת ויטמין D מעל 22.5nmol/L חלו בדלקות ריאות בשכיחות הנמוכה ב-91%.
הנקה בלעדית במשך 4 חודשים הקטינה את הסיכון לדלקת ריאות ב-58%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clinical spectrum of tuberculosis in BCG vaccinated children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/014-clinical-spectrum-of-tuberculosis-in-bcg-vaccinated-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/014-clinical-spectrum-of-tuberculosis-in-bcg-vaccinated-children/</guid>
      <description>בילדים שחוסנו ב-BCG מאובחנים כל סוגי השחפת, וב-16% מהם המחלה מתפתחת לצורה מפושטת.
החוקרים מסיקים כי השפעה מגינה של BCG אפשרית רק בשילוב עם תזונה תקינה ועם שיפור התנאים הסוציו-אקונומיים. עוד: [1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Correlation between Non-Polio Acute Flaccid Paralysis Rates with Pulse Polio Frequency in India</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/045-correlation-between-non-polio-acute-flaccid-paralysis-rates-with-pulse-polio-frequency-in-india/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/045-correlation-between-non-polio-acute-flaccid-paralysis-rates-with-pulse-polio-frequency-in-india/</guid>
      <description>התחלואה ב-NPAFP בהודו גבוהה בהרבה מהמצופה (13.3 במקום 1-2 מקרים ל-100,000). ב-2004 היא הייתה 3.11 ל-100,000, אך כבר ב-2005 גדלה פי 2. בדיוק באותה השנה התחילו להשתמש בחיסון פוליו חי-מוחלש חדש שהכיל כמות נגיף הגבוהה פי 5.
מקרה פוליו אחרון נרשם בהודו ב-2011. לאחר מכן כמות מבצעי החיסון במדינה החלה לרדת. החלה לרדת גם התחלואה בשיתוק רפה חריף.
המחברים ניתחו את נתוני השיתוק כתוצאה מהחיסון בתקופה שבין 2000 ל-2017 ומצאו כי מתוך 640,000 מקרי שיתוק ילדים 491,000 מקרים קשורים לחיסון נגד פוליו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deaths following pentavalent vaccine and the revised AEFI classification</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/011-deaths-following-pentavalent-vaccine-and-the-revised-aefi-classification/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/011-deaths-following-pentavalent-vaccine-and-the-revised-aefi-classification/</guid>
      <description>על פי האלגוריתם חדש של ארגון הבריאות העולמי, מקרי מוות שאירעו לאחר אישור החיסון אינם יכולים להיות מסווגים כקשורים סיבתית לחיסון, אלא אם נרשמה עלייה מובהקת סטטיסטית בתמותה במחקרים קליניים קטנים. אם החיסון גרם לעלייה מובהקת סטטיסטית בשיעור התמותה במחקרים קליניים אזי החיסון לא יאושר. לאחר הרישוי, כל מקרי המוות מסווגים כמקריים.
כמו כן, בהתאם לפרוטוקול החדש, אם, לדוגמא, תינוק עם מחלת לב מפתח אי ספיקת לב לאחר החיסון, אז אי ספיקת לב לא תסווג כתופעת לוואי של החיסון למרות שהחיסון תרם להתפתחות שלה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deaths reported after pentavalent vaccine compared with death reported after diphtheria-tetanus-pertussis vaccine: an exploratory analysis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/010-deaths-reported-after-pentavalent-vaccine-compared-with-death-reported-after-diphtheria-tetanus-pertussis-vaccine-an-exploratory-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/010-deaths-reported-after-pentavalent-vaccine-compared-with-death-reported-after-diphtheria-tetanus-pertussis-vaccine-an-exploratory-analysis/</guid>
      <description>בשנת 2011 הודו החלה לעבור מהחיסון המשולש (DTP) לחיסון המחומש (DTP-Hib-HepB). הודות לכך, נוצרה הזדמנות להשוות את שיעור המוות אחריהם. החוקרים בחנו 45 מיליון תינוקות. תמותה ב-72 שעות לאחר החיסון המחומש הייתה גבוהה פי 2 יותר מאשר אחרי החיסון המשולש (4.8 מול 9.6 למיליון). החוקרים מציינים כי לא כל מקרי המוות לאחר חיסונים קורים תוך 72 שעות, ולכן במחקר זה שיעור התמותה שנגרם מחיסון היה נמוך יותר מהמציאות.
התפלגות שיעור התמותה בין המחוזות השונים היתה שונה מהותית אחד מהשני, זה קרה, כנראה, בגלל שבמחוזות מסוימים התיעוד לקה בחסר.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evaluation of non-specific effects of infant immunizations on early infant mortality in a southern Indian population</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/025-evaluation-of-non-specific-effects-of-infant-immunizations-on-early-infant-mortality-in-a-southern-indian-population/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/025-evaluation-of-non-specific-effects-of-infant-immunizations-on-early-infant-mortality-in-a-southern-indian-population/</guid>
      <description>זהו מחקר על ההשפעות הלא ספציפיות של החיסון בדרום הודו (11,000 תינוקות).
בין אלה שחוסנו באחד מחיסוני ה-DTP או BCG, התמותה הייתה נמוכה יותר ביחס למי שלא חוסנו בהם. עם זאת, בקרב אלה שחוסנו בשני החיסונים, התמותה הייתה זהה ביחס ללא מחוסנים.
בקרב בנות שקיבלו את שני החיסונים, התמותה הייתה גבוהה פי 4.5 מאשר בקרב אלה שקיבלו חיסון אחד.
המחברים לא הביאו בחשבון את התינוקות שמתו בשבוע הראשון לאחר החיסון, שכן שיעור התמותה הגבוה עלול היה לעמעם את המתאמים הרלוונטיים, ולדעתם הוא לא היה יכול להיגרם ע&amp;rdquo;י ההשפעות הלא ספציפיות של BCG.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fifteen year follow up of trial of BCG vaccines in south India for tuberculosis prevention. Tuberculosis Research Centre</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/011-fifteen-year-follow-up-of-trial-of-bcg-vaccines-in-south-india-for-tuberculosis-prevention.-tuberculosis-research-centre/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/011-fifteen-year-follow-up-of-trial-of-bcg-vaccines-in-south-india-for-tuberculosis-prevention.-tuberculosis-research-centre/</guid>
      <description>המחקר הגדול ביותר של יעילות החיסון מסוג &amp;ldquo;אקראי מבוקר פלסבו כפול סמיות&amp;rdquo; שנערך על 280,000 איש בדרום הודו, עם תקופת מעקב של 15 שנה.
נבחנו שני זני BCG (צרפתי ודני), כל אחד מהם במינון נמוך וגבוה. יעילות החיסונים הייתה אפסית בקרב מבוגרים ו-27% בקרב ילדים (אך ללא מובהקות סטטיסטית).
בשנים הראשונות לאחר תחילת המחקר, המחוסנים חלו בשחפת לעתים קרובות יותר מאשר הלא-מחוסנים. לאחר מכן, בתקופה של 5-12 שנים לאחר החיסון, הלא-מחוסנים חלו לעיתים קרובות יותר.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>New strategies for the elimination of polio from India</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/040-new-strategies-for-the-elimination-of-polio-from-india/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/040-new-strategies-for-the-elimination-of-polio-from-india/</guid>
      <description>במדינות הודו ביהאר ואוטר-פרדש ילדים מתחת לגיל חמש כבר קיבלו בממוצע 15 מנות חיסון. במדינות אחרות ילדים עד גיל חמש קיבלו רק 10 מנות. רק 4% מהילדים קיבלו פחות משלוש מנות החיסון, מתוכם 90% היו מתחת לגיל 6 חודשים. היקף חיסוני כה גבוה היה אמור כבר להוביל למיגור הנגיף.
לפיכך החוקרים בדקו את יעילות החיסון ומצאו כי יעילות כל אחת מהמנות בשתי המדינות האלו היא 9%. זה הרבה יותר נמוך מהיעילות המשוערת של החיסון במחוזות אחרים (21%).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Polio eradication in India: some observations</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/038-polio-eradication-in-india-some-observations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/038-polio-eradication-in-india-some-observations/</guid>
      <description>מיגור של נגיף הפוליו בעולם היה צריך להסתיים בשנת 2000, אבל היעד זז קודם לשנת 2002, ולאחר מכן ל-2005. למרות המאמצים המתואמים, בהודו לא הצליחו למגר את הנגיף. ייתכן ובמקום להזיז את היעד פעם אחר פעם, יש טעם לעצור ולחשוב מדוע הוא לא מושג. אנו סבורים שיש לכך 4 סיבות:
1) חוסר היעילות של החיסון החי. כבר ב-1960 היה ידוע כי במדינות בעלות אקלים חם החיסון החי-מוחלש פחות יעיל. באוגנדה בתחילת שנות ה-70 כמות הנוגדנים לאחר חיסון היתה נמוכה מאוד.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Polio programme: let us declare victory and move on</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/044-polio-programme-let-us-declare-victory-and-move-on/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/044-polio-programme-let-us-declare-victory-and-move-on/</guid>
      <description>קיוו כי לאחר מיגור נגיף הפוליו ניתן יהיה לבטל את החיסון. עם זאת, בשנת 2002 הצליחו לסנתז את הנגיף, מה שהפך את מיגורו לבלתי אפשרי. לכן חיסון כלל-עולמי ימשך לצמיתות. הכפייה שהופעלה ב-10 השנים האחרונות על המדינות העניות לבזבז את האמצעים הדלים על השגת מטרה שלא ניתנת להשגה – הייתה לא מוסרית.
יתרה מזאת, למרות שבהודו כבר שנה לא היה אף מקרה של פוליו, נרשמה עליה אדירה במספר מקרי שיתוק רפה חריף שלא קשור לנגיף הפוליו (NPAFP).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Protective efficacy of a monovalent oral type 1 poliovirus vaccine: a case-control study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/041-protective-efficacy-of-a-monovalent-oral-type-1-poliovirus-vaccine-a-case-control-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/041-protective-efficacy-of-a-monovalent-oral-type-1-poliovirus-vaccine-a-case-control-study/</guid>
      <description>למרות שבהודו ובמצרים הכיסוי החיסוני בקרב ילדים מתחת לגיל 5 עולה על 90%, לא הצליחו לעצור את התפשטות נגיף הפוליו. הדבר הציב את מיגור הנגיף תחת איום חמור, ובאוקטובר 2004 הוחלט לפתח חיסון חדש, יעיל יותר ורק עבור סרוטיפ 1. לאחר מאמץ יוצא דופן כבר באפריל 2005 החיסון החדש אושר לשימוש ומיד נבחן בהודו ובמצרים. התפרצות פוליו בהודו בשנת 2006 אפשרה להעריך את היעילות הקלינית של החיסון החדש ולהשוותה עם זו של החיסון התלת-ולנטי הרגיל.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Some ethical issues arising from polio eradication programmes in India</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/039-some-ethical-issues-arising-from-polio-eradication-programmes-in-india/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/039-some-ethical-issues-arising-from-polio-eradication-programmes-in-india/</guid>
      <description>תוכנית ארגון הבריאות העולמי למיגור פוליו בהודו מעלה סוגיות אתיות רבות. כאן נתרכז בשתיים מהן:
1) האיזון בין יתרונות וסיכונים של התוכנית למיגור פוליומיאליטיס.
בניגוד לחיסון המומת, החיסון החי-מוחלש מפתח גם את חסינות העדר. ילד שחוסן מפריש את הנגיף ומדביק את מי שבא איתו במגע. כלומר כל אדם מחוסן ממשיך את שרשרת הפצת החיסון.
עם זאת בתהליך ההפצה של זני החיסון הנגיף עובר מוטציות. לפי מחקר שנערך ביפן, 69% ממוטציות של נגיף פוליו מסרוטיפ 1, 92% ממוטציות של סרוטיפ 2 ו-55% ממוטציות של סרוטיפ 3 התגלו כנוירו-וירולנטיים (מסוגלים להדביק תאים של מערכת העצבים).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>