<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>שוויץ on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/countries/%D7%A9%D7%95%D7%95%D7%99%D7%A5/</link>
    <description>Recent content in שוויץ on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/countries/%D7%A9%D7%95%D7%95%D7%99%D7%A5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>An 11-month-old boy with psychomotor regression and auto-aggressive behaviour</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/022-an-11-month-old-boy-with-psychomotor-regression-and-auto-aggressive-behaviour/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/022-an-11-month-old-boy-with-psychomotor-regression-and-auto-aggressive-behaviour/</guid>
      <description>ילד בן 11 חודשים בשוויץ החל להראות תסמינים של אוטיזם. הוא לא צחק ולא שיחק, היה מוטרד, כמעט ולא ישן, איבד ממשקלו ולא יכל יותר לזחול ולעמוד. הוא עבר בדיקות מרובות אך לא הצליחו לאבחן מה יש לו. כעבור שלושה חודשים הוא אושפז, ולאחר בדיקות רבות נוספות, רק לאחר שההורים נשאלו, נודע כי כארבעה שבועות לפני תחילת התסמינים נשבר בבית מדחום שהכיל כספית. התברר כי הילד סבל מהרעלת כספית (אקרודיניה).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How do physicians immunize their own children? Differences among pediatricians and nonpediatricians</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/physicians/009-how-do-physicians-immunize-their-own-children-differences-among-pediatricians-and-nonpediatricians/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/physicians/009-how-do-physicians-immunize-their-own-children-differences-among-pediatricians-and-nonpediatricians/</guid>
      <description>חמישה אחוז מתוך הרופאים שאינם רופאי ילדים לא מחסנים את ילדיהם בחיסון MMR. הם סבורים כי החיסונים המשולבים אינם בטוחים, שלחלות במחלות האלה בצורה טבעית עדיף מלחסן נגדן, ושטיפול הומאופטי נגד המחלות האלה עובד היטב. 15% נוספים ידחו את ה-MMR למועד מאוחר יותר.
10% ידחו למועד מאוחר יותר את החיסון נגד דיפטריה-טטנוס-שעלת. שליש מהרופאים לא חיסנו את ילדיהם נגד צהבת B ו-HiB.
רק 12% חיסנו נגד שפעת, ורק 3% נגד אבעבועות רוח.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>