<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Бразилия on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/countries/%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D1%8F/</link>
    <description>Recent content in Бразилия on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/countries/%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Effect of 10-valent pneumococcal conjugate vaccine on nasopharyngeal carriage of Streptococcus pneumoniae and Haemophilus influenzae among children in São Paulo, Brazil</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/047-effect-of-10-valent-pneumococcal-conjugate-vaccine-on-nasopharyngeal-carriage-of-streptococcus-pneumoniae-and-haemophilus-influenzae-among-children-in-s%C3%A3o-paulo-brazil/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/047-effect-of-10-valent-pneumococcal-conjugate-vaccine-on-nasopharyngeal-carriage-of-streptococcus-pneumoniae-and-haemophilus-influenzae-among-children-in-s%C3%A3o-paulo-brazil/</guid>
      <description>После начала вакцинации, колонизация вакцинными серотипами значительно снизилась, а невакцинными увеличилась. Гемофильная палочка встречалась у привитых в 2-5 раз чаще, чем у непривитых. (Сан-Паулу, Бразилия)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effectiveness of monovalent rotavirus vaccine (Rotarix) against severe diarrhea caused by serotypically unrelated G2P[4] strains in Brazil</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/013-effectiveness-of-monovalent-rotavirus-vaccine-rotarix-against-severe-diarrhea-caused-by-serotypically-unrelated-g2p4-strains-in-brazil/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/013-effectiveness-of-monovalent-rotavirus-vaccine-rotarix-against-severe-diarrhea-caused-by-serotypically-unrelated-g2p4-strains-in-brazil/</guid>
      <description>В Бразилии штамм ротавируса G2P(4), который встречался в 19%-30% случаев до начала вакцинации, за 15 месяцев после начала вакцинации заменил все остальные штаммы. Эффективность вакцины (Ротарикс) против этого штамма составляла 77% среди детей 6-11 месяцев, и -24% (отрицательная) среди детей старше 12 месяцев. Еще: [1], [2].
Здесь сообщается, что после начала вакцинации в Бразилии обычные штаммы ротавируса заменились новым штаммом G12P(8). Замена штаммов произошла также в Парагвае и в Аргентине.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Outbreak of aseptic meningitis associated with mass vaccination with a urabe-containing measles-mumps-rubella vaccine: implications for immunization programs</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/019-outbreak-of-aseptic-meningitis-associated-with-mass-vaccination-with-a-urabe-containing-measles-mumps-rubella-vaccine-implications-for-immunization-programs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mumps/019-outbreak-of-aseptic-meningitis-associated-with-mass-vaccination-with-a-urabe-containing-measles-mumps-rubella-vaccine-implications-for-immunization-programs/</guid>
      <description>После массовой кампании вакцинации MMR в Бразилии с японским штаммом свинки (Urabe) началась вспышка асептического менингита. Риск заболевания повысился в 14-30 раз.
То, что штамм Urabe ассоциирован с асептическим менингитом было известно и раньше, но бразильские власти все равно решили использовать именно этот штамм, поскольку он дешевле и эффективнее штамма Jeryl Lynn (который используется в США), и потому что они посчитали, что риск менингита довольно низкий.
Во Франции вакцинация с тем же штаммом не привела к вспышке менингита.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prevention of Haemophilus influenzae type b (Hib) meningitis and emergence of serotype replacement with type a strains after introduction of Hib immunization in Brazil</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/022-prevention-of-haemophilus-influenzae-type-b-hib-meningitis-and-emergence-of-serotype-replacement-with-type-a-strains-after-introduction-of-hib-immunization-in-brazil/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hib/022-prevention-of-haemophilus-influenzae-type-b-hib-meningitis-and-emergence-of-serotype-replacement-with-type-a-strains-after-introduction-of-hib-immunization-in-brazil/</guid>
      <description>Через год после начала вакцинации в Бразилии, количество случаев менингита от Hib снизилось на 69% (с 2.62 до 0.81 на 100,000). Количество случаев менингита от Hia (гемофильной палочки серотипа А) выросло в 8 раз (с 0.02 до 0.16 на 100,000).
Клинически вирулентность Hib и Hia не отличаются. Смертность от Hia составляла 23%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Studies on the Xavante Indians of the Brazilian Mato Grosso</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/006-studies-on-the-xavante-indians-of-the-brazilian-mato-grosso/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/006-studies-on-the-xavante-indians-of-the-brazilian-mato-grosso/</guid>
      <description>Ксаванте — это практически нетронутое цивилизацией племя индейцев в Бразилии. Оказалось, что они поголовно заражены полиовирусом, почти у всех были антитела к трем серотипам вируса, но у них нет ни паралитического полиомиелита, ни каких либо симптомов болезни. У них нашлись антитела и к другим болезням — корь, коклюш, грипп, сальмонелла, но большинство инфекций проходило у них практически бессимптомно.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>