<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Смерть в колыбели on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/</link>
    <description>Recent content in Смерть в колыбели on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 16 May 2018 12:52:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/001/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/001/</guid>
      <description>Синдром внезапной детской смерти (СВДС или SIDS) — это неожиданная смерть здорового младенца в первый год жизни. СВДС — это ведущая причина постнеонатальной смертности в США (1 на 2000 младенцев).
СВДС — это диагноз исключения, то есть если после расследования и вскрытия не нашлась другая причина смерти — значит это СВДС. Хотя причина СВДС неизвестна по определению, как и в случае с аутизмом, точно известно, что прививки тут ни при чем.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/002/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/002/</guid>
      <description>У младенцев чьи матери курили во время беременности, риск смерти был в 4 раза выше по сравнению с некурящими матерями. Риск СВДС был повышен также если матери продолжали курить после рождения. Чем больше мать курила, чем выше был риск смерти. Курение отца тоже повышало риск СВДС. Еще: [1]
У младенцев матерей-алкоголиков риск СВДС повышен в 7-8 раз выше, а риск смерти от других причин был в 2.3 раза выше. Еще: [1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/003/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/003/</guid>
      <description>Сон на животе ассоциирован с повышенным в 3-9 раз риском СВДС.
Некоторые родители считают, что младенцу неудобно спать на спине, или что он плохо спит в такой позе. Американская академия педиатрии возражает на это, что действительно, младенец спящий на животе просыпается реже, но это нормально, что ребенок часто просыпается, и это не значит, что качество сна ниже, и что способность младенца долго спать может не быть физиологически выгодной.
Сон младенца в отдельной комнате ассоциирован с десятикратным риском СВДС.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/013/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/013/</guid>
      <description>Здесь сообщается, что более 10,000 детей в Индии умерли от побочных эффектов вакцин за последние 10 лет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/026/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/026/</guid>
      <description>Предыдущая статья подверглась резкой критике. Критики отмечают, что авторы не разбираются в вакцинации, ссылаются на статью известного антипрививочника, и пишут с грамматическими ошибками. Другие критики пишут, что непонятно, какой протокол вскрытия использовался, что статья написана не систематично, и что ни одна вакцина не эффективна и не безопасна на 100%. Третьи считают, что это проблематично сравнивать настоящие данные с историческими (интересно, что когда сравнивают заболеваемость до и после введения вакцинации, это не проблематично), и что не следует так пугать врачей и родителей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/027/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/027/</guid>
      <description>Гексавак была лицензирована в 2000 году и отозвана в 2005-м. Но не из-за смертей, конечно, а из-за недостаточной иммуногенности против гепатита В. Работавший в Paul Erlich Institute ученый, впрочем, считает что все-таки из-за смертей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/032/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/032/</guid>
      <description>Вот данные CDC. Уровень СВДС в США с 1992 года значительно снизился, однако если считать все неожиданные смерти вместе, то их уровень снизился на 30% к середине 1990-х, и с тех пор практически не меняется.
Индейцы и афроамериканцы умирают от внезапных причин в 2 раза чаще белых, и в 5 раз чаще азиатов.
Смертность младенцев от удушья в кровати с 1990-х увеличилась более чем в 10 раз, несмотря на то, что рекомендация укладывать детей на спину должна была в первую очередь привести к снижению случаев удушья.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/036/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/036/</guid>
      <description>Здесь высказывается гипотеза, что сон на спине увеличивает риск аутизма, так как в пяти странах (Дания, Великобритания, Австралия, Израиль и США) резкое увеличение случаев аутизма началось сразу после кампаний рекомендующих укладывать младенцев спать на спине. Автор пишет, что качество данных в защиту этой гипотезы довольно низкое, однако корреляция между сном на животе и СВДС была основана на данных похожего качества. Автор также замечает, что с биологической точки зрения сон на животе более нормальный и здоровый, так как почти все млекопитающие (кроме летучих мышей и ленивцев) спят на на животе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/038/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/038/</guid>
      <description>В ответ на эту гипотезу в Великобритании была создана экспертная комиссия, которая в своем отчете заключила, что гипотеза неверна, а эти противопожарные материалы безопасны.
 Вместо грибка обнаружили бактерию, вместо арсина — триметиларсин, а вместо стибина — триметилсурьма, которые менее токсичны, и, вероятно, не выделяются при обычных температурах. Отчет Кука (другой комиссии) обнаружил, что концентрация сурьмы в печени и крови умерших от СВДС была выше обычной, и коррелировала с содержанием сурьмы в матрасах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/039/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/039/</guid>
      <description>Повторное использование матраса ассоциировано с трехкратным риском СВДС. Риск был выше, если матрас был заимствован из другой семьи. Еще: [1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/040/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/040/</guid>
      <description>В Швеции уровень СВДС коррелировал с уровнем нитратов в воде.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/042/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/042/</guid>
      <description>Необъясненная смерть детей старше года называется уже не SIDS, а SUDC (Sudden unexplained death in childhood). SUDC считается очень редкой причиной смерти, с этим диагнозом в США умирают 400 детей в год, и об этом феномене почти нет научных статей. Для сравнения, от менингококка умирают на порядок меньше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/043/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/043/</guid>
      <description>18-месячного ребенка привили MMR, несмотря на то, что он был больной. Он умер через 10 дней. Патологоанатом установил, что смерть ребенка не связана с прививкой, так как его симптомы появились слишком быстро после вакцинации, чтобы быть с ней связанной, и ребенок просто умер от СВДС.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/044/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/044/</guid>
      <description>В 2011 году здоровый четырехмесячный младенец в США получил 7 вакцин, а на следующий день умер с диагнозом СВДС. В июле 2017-го, суд решил, что вакцины сыграли существенную роль в смерти мальчика, и без их влияния он бы не умер.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A modified self-controlled case series method to examine association between multidose vaccinations and death</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/021-a-modified-self-controlled-case-series-method-to-examine-association-between-multidose-vaccinations-and-death/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/021-a-modified-self-controlled-case-series-method-to-examine-association-between-multidose-vaccinations-and-death/</guid>
      <description>Авторы проанализировали 300 случаев смерти в Германии новым статистическим методом, и обнаружили, что четвертая доза пяти- или шестивалентной вакцины ассоциирована с повышением риска СВДС в 16 раз, а любая доза вакцины — с повышением риска в 2 раза.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AEFI and the pentavalent vaccine: looking for a composite picture</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/012-aefi-and-the-pentavalent-vaccine-looking-for-a-composite-picture/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/012-aefi-and-the-pentavalent-vaccine-looking-for-a-composite-picture/</guid>
      <description>Во Вьетнаме вакцинация пятивалентной вакциной была остановлена в 2013 году после смерти 12 младенцев и 9 случаев не летальных серьезных побочных эффектов. ВОЗ заключила, что не летальные серьезные случаи могут быть связаны с вакцинацией, а смерти нет. Потому что никто еще не умирал от этой вакцины.
Эти младенцы были здоровы перед вакцинацией, но в течение нескольких часов после нее у них начались плач, судороги и проблемы с дыханием, после чего они быстро скончались.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beta-tryptase and quantitative mast-cell increase in a sudden infant death following hexavalent immunization</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/023-beta-tryptase-and-quantitative-mast-cell-increase-in-a-sudden-infant-death-following-hexavalent-immunization/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/023-beta-tryptase-and-quantitative-mast-cell-increase-in-a-sudden-infant-death-following-hexavalent-immunization/</guid>
      <description>Здоровый трехмесячный младенец через несколько часов после вакцинации отказался от еды, потом у него началась тяжелая одышка, и его срочно отвезли в больницу, где было диагностировано шоковое состояние и острая респираторная недостаточность. Через два часа после приезда в больницу, несмотря на попытки реанимации, ребенок умер.
У него в крови обнаружился высокий уровень бета-триптазы, из чего авторы заключают, что причиной смерти стала шестивалентная вакцина (Инфанрикс Гекса).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Breastfeeding and reduced risk of sudden infant death syndrome: a meta-analysis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/004-breastfeeding-and-reduced-risk-of-sudden-infant-death-syndrome-a-meta-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/004-breastfeeding-and-reduced-risk-of-sudden-infant-death-syndrome-a-meta-analysis/</guid>
      <description>Метаанализ 18 исследований. У младенцев, получивших какое-либо количество грудного молока риск СВДС был на 60% ниже. У младенцев на исключительном ГВ риск СВДС был на 73% ниже.
У курящих матерей ГВ не снижает риск СВДС.
Использование соски ассоциировано со снижением риска СВДС. Соска, однако, ассоциирована с повышенным риском среднего отита и желудочно-кишечных инфекций.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Confounding in Studies of Adverse Reactions to Vaccines</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/008-confounding-in-studies-of-adverse-reactions-to-vaccines/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/008-confounding-in-studies-of-adverse-reactions-to-vaccines/</guid>
      <description>В большинстве исследований обнаруживается, что привитые умирают от СВДС реже, чем непривитые. Более того, есть исследования, свидетельствующие, что риск СВДС сразу после вакцинации снижается.
Это происходит потому, что факторы риска СВДС совпадают с факторами риска отказа от вакцинации. Вдобавок, вакцинируют обычно здоровых детей, риск которых внезапно умереть ниже, чем у больных. Исследования не принимают в расчет эти факторы, что приводит к занижению реальных рисков, ассоциированных с вакцинацией.
Также сообщается, что в самом большом исследовании энцефалопатии в Великобритании обнаружилась значительная корреляция между вакциной DTP (но не DT) и энцефалопатией в последующие 7 дней, а также между вакцинацией от кори и энцефалопатией через 7-14 дней.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deaths following pentavalent vaccine and the revised AEFI classification</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/011-deaths-following-pentavalent-vaccine-and-the-revised-aefi-classification/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/011-deaths-following-pentavalent-vaccine-and-the-revised-aefi-classification/</guid>
      <description>Согласно новому алгоритму ВОЗ, смерть, произошедшая после лицензирования вакцины, не может быть классифицирована как причинно-следственно связанная с вакцинацией, если в небольших клинических исследованиях не было зарегистрировано статистически значимое увеличение смертности. Если же вакцина привела к значительному увеличению смертности в клинических исследованиях, онa не будет лицензирована. После лицензирования, все смертельные случаи просто обозначаются как случайные.
Также, согласно новому протоколу, если, например, у ребенка с сердечной болезнью развивается декомпенсация сердца после прививки, то декомпенсация не будет считаться причинно связанной с прививкой, хоть вакцинация и способствовала ей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deaths reported after pentavalent vaccine compared with death reported after diphtheria-tetanus-pertussis vaccine: an exploratory analysis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/010-deaths-reported-after-pentavalent-vaccine-compared-with-death-reported-after-diphtheria-tetanus-pertussis-vaccine-an-exploratory-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/010-deaths-reported-after-pentavalent-vaccine-compared-with-death-reported-after-diphtheria-tetanus-pertussis-vaccine-an-exploratory-analysis/</guid>
      <description>В 2011 году Индия начала переходить с трехвалентных вакцин (DTP) на пятивалентные (DTP-Hib-HepB). Благодаря этому, появилась возможность сравнить смертность после них. Авторы проанализировали 45 миллионов младенцев. Смертность в течение 72 часов после пятивалентной вакцины была в 2 раза выше, чем после трехвалентной (4.8 vs. 9.6 на миллион). Авторы замечают, что не все случаи смерти от прививок происходят в течение 72 часов, поэтому смертность от вакцинации в этом исследовании занижена.
Смертность в разных штатах значительно различалась, что, вероятно, связано с тем, что в некоторых штатах плохо велся учет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Defining the sudden infant death syndrome</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/033-defining-the-sudden-infant-death-syndrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/033-defining-the-sudden-infant-death-syndrome/</guid>
      <description>В 1991 году определение СВДС было изменено. Например, вскрытие и расследование места смерти раньше не требовались, а теперь стали обязательными. Также стало необходимо выяснять медицинскую и семейную историю.
Однако, это определение до сих пор используется лишь в 35% случаев, в 7% случаев используется определение 1969 года, а в остальных случаях неясно, что используется. В Миссисипи уровень СВДС в 12 раз выше, чем в Нью Йорке. В некоторых штатах следователи не используют СВДС в качестве причины смерти, если есть подозрению на любую другую причину.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diphtheria-tetanus-pertussis immunization and sudden infant death syndrome</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/005-diphtheria-tetanus-pertussis-immunization-and-sudden-infant-death-syndrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/005-diphtheria-tetanus-pertussis-immunization-and-sudden-infant-death-syndrome/</guid>
      <description>Смертность от СВДС в течение 3-х дней после вакцинации DTP была в 7.3 раза выше, чем в период 30 дней после вакцинации. Смертность постепенно снижалась в течение четырех недель после прививки. Смертность в первый месяц была в 2.9 раз выше, чем смертность через месяц после прививки.
Однако смертность среди непривитых DTP была в 6.5 раз выше, чем среди привитых. Этот подсчёт был сделан на основе 6 непривитых младенцев. Матери 4-х из них были одиночки, трое безработные, двое получали социальную помощь, и как минимум в одной семье наблюдалось физическое насилие.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Do immunisations reduce the risk for SIDS? A meta-analysis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/007-do-immunisations-reduce-the-risk-for-sids-a-meta-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/007-do-immunisations-reduce-the-risk-for-sids-a-meta-analysis/</guid>
      <description>Самый высокий уровень СВДС приходится на период между вторым и пятым месяцем жизни. Именно в это время младенец получает первые прививки. Эта временная связь заставляет задуматься, не является ли вакцинация фактором риска СВДС.
Авторы провели метаанализ 9 исследований, и обнаружили, что вакцинация ассоциирована со снижением риска СВДС в 2 раза. Они замечают, что возможно это связано с &amp;ldquo;эффектом здорового привитого&amp;rdquo;, так как прививок обычно избегают во время болезней. Все исследования были типа случай-контроль, т.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elevated serum concentrations of beta-tryptase, but not alpha-tryptase, in Sudden Infant Death Syndrome</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/022-elevated-serum-concentrations-of-beta-tryptase-but-not-alpha-tryptase-in-sudden-infant-death-syndrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/022-elevated-serum-concentrations-of-beta-tryptase-but-not-alpha-tryptase-in-sudden-infant-death-syndrome/</guid>
      <description>Бета-триптаза — это энзим, который выделяется из мастоцитов (один из типов белых клеток крови). Этот энзим является маркером анафилактического шока.
Авторы проанализировали плазму младенцев, умерших с диагнозом СВДС, и обнаружили, что уровень бета-триптазы у них был значительно выше, чем у младенцев, умерших с другим диагнозом. Они заключают, что, возможно, причиной СВДС является анафилактический шок. Еще: [1] [2]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evidence of Increase in Mortality After the Introduction of Diphtheria-Tetanus-Pertussis Vaccine to Children Aged 6-35 Months in Guinea-Bissau: A Time for Reflection?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/014-evidence-of-increase-in-mortality-after-the-introduction-of-diphtheria-tetanus-pertussis-vaccine-to-children-aged-6-35-months-in-guinea-bissau-a-time-for-reflection/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/014-evidence-of-increase-in-mortality-after-the-introduction-of-diphtheria-tetanus-pertussis-vaccine-to-children-aged-6-35-months-in-guinea-bissau-a-time-for-reflection/</guid>
      <description>Метаанализ трех исследований в Гвинее-Биссау. Среди привитых DTP смертность была в 2 раза выше, чем среди непривитых, особенно среди девочек. Вдобавок, непривитые дети были обычно слишком больные или слишком слабые для прививки, и хуже питались. Они чаще находились в сельской местности, где смертность выше. Поэтому, пишут авторы, негативный эффект вакцинации в этих исследованиях занижен.
Не существует ни одного проспективного исследования, свидетельствующего, что вакцинация DTP ассоциирована с пониженной смертностью. Более того, на протяжении последних 20 лет несколько исследований выявили, что DTP ассоциирована с повышенной смертностью, особенно среди девочек.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>In utero and childhood polybrominated diphenyl ether</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/041-in-utero-and-childhood-polybrominated-diphenyl-ether/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/041-in-utero-and-childhood-polybrominated-diphenyl-ether/</guid>
      <description>Противопожарные материалы (антипирены) содержатся в мебели, матрасах, подушках, электронном оборудовании, товарах для младенцев, текстильных изделиях, автомобилях, коврах, и бытовых пластмассовых изделиях, откуда они распространяются в окружающую среду, начиная от орлов и заканчивая китами и дельфинами. Бромированные антипирены обнаружены в крови более 97% детей и матерей.
Пренатальный и детский уровень бромированных антипиренов ассоциирован с плохой мелкой моторикой и пониженными вниманием и познавательной способностью. Они проходят через плаценту и выделяются в грудном молоке, и являются нейротоксинами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Infanrix hexa and sudden death: a review of the periodic safety update reports submitted to the European Medicines Agency</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/029-infanrix-hexa-and-sudden-death-a-review-of-the-periodic-safety-update-reports-submitted-to-the-european-medicines-agency/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/029-infanrix-hexa-and-sudden-death-a-review-of-the-periodic-safety-update-reports-submitted-to-the-european-medicines-agency/</guid>
      <description>Производитель Инфанрикс Гекса (GSK) периодически представляет конфиденциальный отчет в EMA, где анализируется количество смертей сразу после прививки, и показывается, что это количество ниже, чем ожидаемое от случайного распределения.
Авторы проанализировали три из этих отчетов (15-й, 16-й и 19-й), которые стали публично доступны благодаря итальянскому суду, и обнаружили, что смерти, признанные в 16-м отчете были удалены из 19-го отчета. Если принять во внимание смерти из 16-го отчета, то выходит, что количество смертей в течение 4 дней после вакцинации среди детей старше года значительно превосходит случайно ожидаемое.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Infant mortality rates regressed against number of vaccine doses routinely given: Is there a biochemical or synergistic toxicity?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/031-infant-mortality-rates-regressed-against-number-of-vaccine-doses-routinely-given-is-there-a-biochemical-or-synergistic-toxicity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/031-infant-mortality-rates-regressed-against-number-of-vaccine-doses-routinely-given-is-there-a-biochemical-or-synergistic-toxicity/</guid>
      <description>До начала современных программ вакцинации &amp;ldquo;смерть в колыбели&amp;rdquo; встречалась настолько редко, что она не упоминалась в статистике младенческой смертности. В США национальные кампании вакцинации были начаты в 1960-х годах. Впервые в истории, большинство американских детей должны были получать по несколько доз вакцин, а вскоре после этого, в 1969 году, появился новый медицинский термин — синдром внезапной детской смерти. К 1980-му году СВДС стал основной причиной постнеонатальной смертности.
В 1992 году Американская академия педиатрии, начала кампанию &amp;ldquo;Back to sleep&amp;rdquo;, которая убеждала родителей укладывать детей спать на спину, а не на живот.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mercury in vaccines from the Australian childhood immunization program schedule</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/030-mercury-in-vaccines-from-the-australian-childhood-immunization-program-schedule/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/030-mercury-in-vaccines-from-the-australian-childhood-immunization-program-schedule/</guid>
      <description>Авторы проверили 8 разных вакцин на содержание ртути и только в одной из них (Инфанрикс Гекса) ртуть обнаружили в концентрации 10 ppb. Затем проверили еще 3 вакцины Инфанрикс Гекса, и во всех нашли ртуть в похожей концентрации.
Авторы отмечают, что хотя эта концентрация существенно ниже установленного предела безопасности (2 мкг/мл), результаты этого исследования указывают на неточности в официальных документах и в публичных сообщениях, в которых утверждается, что в вакцине нет ртути, и призывают срочно решить этот вопрос.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Possible temporal association between diphtheria-tetanus toxoid-pertussis vaccination and sudden infant death syndrome</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/006-possible-temporal-association-between-diphtheria-tetanus-toxoid-pertussis-vaccination-and-sudden-infant-death-syndrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/006-possible-temporal-association-between-diphtheria-tetanus-toxoid-pertussis-vaccination-and-sudden-infant-death-syndrome/</guid>
      <description>Вакцинация DTP и визиты к врачу ассоциированы с СВДС в Лос-Анджелесе. 6 из 27 младенцев умерли в течение 24 часов после прививки, и 17 умерли в первую неделю после прививки.
Это исследование подверглось критике, поскольку, по мнению автора, не учитывает, что период повышенного риска умереть от СВДС совпадает с периодом, когда младенцам делают прививки, а потом резко падает. Поэтому, возможно, так случайно совпало, что младенцы чаще умирали именно в первый день, и в первую неделю после прививки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prone or Supine?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/035-prone-or-supine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/035-prone-or-supine/</guid>
      <description>То, что у младенцев, спящих на спине двигательные навыки развиваются медленнее, было известно еще в начале 1960-х. Также было известно, что поза на животе помогает при вечерних коликах. [1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Report of the Task Force on Pertussis and Pertussis Immunization-1988</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/015-report-of-the-task-force-on-pertussis-and-pertussis-immunization-1988/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/015-report-of-the-task-force-on-pertussis-and-pertussis-immunization-1988/</guid>
      <description>В Японии за 5 лет начиная с 1970-го была выплачена компенсация за 37 случаев смерти вследствие вакцинации, из них 11 случаев СВДС. Затем, вследствие смерти двух младенцев в течение 24 часов после прививки, возраст вакцинации был повышен с 3-х до 24 месяцев, и в последующие 6.5 лет была выплачена компенсация лишь за 3 случая смерти. Авторы заключают, что откладывание вакцинации до 2-х летнего возраста сокращает большинство ассоциированных с ней тяжелых побочных эффектов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simultaneous sudden infant death syndrome</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/016-simultaneous-sudden-infant-death-syndrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/016-simultaneous-sudden-infant-death-syndrome/</guid>
      <description>Две близняшки (3.5 месяцев) получили вторую дозу DTP и ОПВ и первую дозу вакцины от гепатита В. У них поднялась температура и они получили парацетамол. Через два дня обе умерли во сне, лежа на спине. Было установлено, что их смерть не связана с прививками, а умерли они по неизвестной причине.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simultaneous sudden infant death syndrome: case report</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/018-simultaneous-sudden-infant-death-syndrome-case-report/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/018-simultaneous-sudden-infant-death-syndrome-case-report/</guid>
      <description>Двухмесячные близнецы внезапно умерли через через 3 дня после прививок. Прививки со смертью оказались не связаны, они умерли от СВДС.
Здесь описан случай одновременной внезапной смерти трехмесячных близнецов через 5 дней после прививок. Они получили одновременно 3-месячные прививки и 1.5-месячные прививки. Причина смерти — СВДС.
Здесь случай СВДС 2.5-месячных близнецов через две недели после вакцинации.
Здесь случай СВДС двухмесячных близняшек через 18 дней после вакцинации.
Здесь случай одновременной смерти десятимесячных близнецов на следующий день после прививки в 1945 году.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sudden and unexpected deaths after the administration of hexavalent vaccines</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/019-sudden-and-unexpected-deaths-after-the-administration-of-hexavalent-vaccines/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/019-sudden-and-unexpected-deaths-after-the-administration-of-hexavalent-vaccines/</guid>
      <description>Авторы проверили смертность после двух шестивалентных вакцин (Инфанрикс Гекса и Гексавак) в Германии. Для детей на втором году жизни смертность в течение 24 часов после Гексавак была в 31 раз выше ожидаемой.
Авторы замечают, что количество случаев СВДС, происходящих через несколько дней после вакцинации скорее всего занижено, так как эти случаи не сообщаются в Paul Erlich Institute (который собирает случаи побочных эффектов от прививок). Например, из шести случаев СВДС случившихся в течение двух недель после вакцинации шестивалентной вакциной, лишь один, случившийся в течение 24 часов, был сообщён.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sudden infant death following hexavalent vaccination: a neuropathologic study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/028-sudden-infant-death-following-hexavalent-vaccination-a-neuropathologic-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/028-sudden-infant-death-following-hexavalent-vaccination-a-neuropathologic-study/</guid>
      <description>11.8% из 110 случаев внезапной детской смерти произошли в течение недели после вакцинации шестивалентной вакциной (Инфанрикс Гекса и Гексавак).
Авторы предполагают, что некоторые компоненты шестивалентных вакцин могут легко проникать через гемато-энцефалический барьер, который в первые месяцы жизни еще проницаем, и они индуцируют молекулярные изменения ДНК, РНК и белков мозга, регулирующие жизненно важные функции, с последующим летальным расстройством респираторного контроля у предрасположенных младенцев. Они отмечают, что нейротоксичность алюминия, включая его способность пересекать гемато-энцефалический барьер и индуцировать воспалительные и нейродегенеративные изменения, была экспериментально продемонстрирована.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sudden infant death syndrome</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/024-sudden-infant-death-syndrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/024-sudden-infant-death-syndrome/</guid>
      <description>Здоровой трехмесячной девочке сделали прививку шестивалентной вакциной. Через час после этого она потеряла сознание, еще через час скорая помощь довезла ее до больницы, по пути пытаясь ее оживить. Через два часа после приезду в больницу была установлена смерть.
Авторы отмечают, что необходимо делать полное вскрытие при каждом случае СВДС, иначе связь между вакцинацией и смертью может не обнаружиться.
В 2003 году EMA (европейский аналог FDA) проанализировала смерти 5 детей, умерших в течение 24 часов после вакцинации шестивалентной вакциной, и заключила, что вакцинация полезна для каждого ребенка в частности, и для общества в целом, а причина смерти этих детей осталась необъяснённой, и невозможно установить причинно-следственную связь с вакцинацией.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sudden infant death syndrome: a possible primary cause</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/037-sudden-infant-death-syndrome-a-possible-primary-cause/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/037-sudden-infant-death-syndrome-a-possible-primary-cause/</guid>
      <description>Авторы проверили более 100 матрасов, на которых спали умершие от СВДС младенцы. На всех они нашли грибок Scopulariopsis brevicaulis в области, которую младенец нагревал дыханием, а также фосфин, арсин и стибин (очень токсичные газы). Эти газы выделяет грибок, перерабатывая, соответственно, фосфор, мышьяк и сурьму, которую производители добавляют в матрасы из ПВХ в качестве противопожарных материалов.
Неожиданные и необъясненные смерти были всегда, но их количество резко увеличилось 40 лет назад. В Англии оно достигло пика в 1986-88 годах, и именно тогда в матрасы добавляли больше всего противопожарных материалов на основе фосфора и сурьмы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sudden unexpected deaths and vaccinations during the first two years of life in Italy: a case series study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/020-sudden-unexpected-deaths-and-vaccinations-during-the-first-two-years-of-life-in-italy-a-case-series-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/020-sudden-unexpected-deaths-and-vaccinations-during-the-first-two-years-of-life-in-italy-a-case-series-study/</guid>
      <description>В отличие от предыдущего исследования, в исследовании 3-х миллионов младенцев в Италии не обнаружилось связи между шестивалентной вакциной и СВДС на втором году жизни. Но обнаружилось, что риск СВДС в течение первой недели после Гексавак был в 2.8 раз выше, риск СВДС после первой первой дозы шестивалентной любой вакцины был в 2.2 раза выше, а риск СВДС в течение недели после любой первой вакцинации был в 1.5 раза выше.
В качестве контрольной группы выступали те же самые младенцы в период до вакцинации и в период 14 дней после нее.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Supine and prone infant positioning: a winning combination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/034-supine-and-prone-infant-positioning-a-winning-combination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/034-supine-and-prone-infant-positioning-a-winning-combination/</guid>
      <description>До 1990-х практически всех младенцев в США укладывали спать на животе. В 1992 году Американская академия педиатрии начала рекомендовать укладывать детей на спине или на боку, чтобы снизить риск СВДС. В 1996 году она начала рекомендовать укладывать детей только на спине.
Иногда, однако, когда меняется медицинская практика, в других областях появляются непредвиденные последствия.
Когда младенец спит на животе, он также склонен проводить в этой позе больше времени в бодрствовании. Когда он просыпается, и ему становится скучно, он учится подталкивать предплечья и поднимать голову.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unexplained cases of sudden infant death shortly after hexavalent vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/025-unexplained-cases-of-sudden-infant-death-shortly-after-hexavalent-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/025-unexplained-cases-of-sudden-infant-death-shortly-after-hexavalent-vaccination/</guid>
      <description>Среди шести случаев СВДС, произошедших в течение 48 часов после прививки шестивалентной вакциной, которым сделали вскрытие в мюнхенском институте, 5 были привиты вакциной Гексавак и один Инфанрикс Гекса. Кроме нейропатологических и гистологических аномалий, у всех обнаружился необычный отёк мозга.
Увеличение веса мозга, вызванное отеком или гиперемией (переполнением кровью сосудов), наблюдается главным образом после вакцинации DTP (АКДС). У двух из трех проверенных на триптазу обнаружился очень высокий уровень.
Авторы заключают, что после введения шестивалентной вакцины, количество СВДС сразу после вакцинации увеличилось в 13 раз.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccination and cot deaths in perspective</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/017-vaccination-and-cot-deaths-in-perspective/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/017-vaccination-and-cot-deaths-in-perspective/</guid>
      <description>Два близнеца одновременно умерли через 3 часа после вакцинации DTP. Авторы заключают, что это случайно произошло после вакцинации, что согласно их подсчетам 9 младенцев в год должны умереть случайно в течение 24 часов после вакцинации в Великобритании, и что у близнецов риск СВДС в 3 раза выше. Они отмечают, что количество сообщенных смертей не доходит до ожидаемого. За 20 лет было сообщено лишь о 6 случаях смерти после DTP, но, вероятно, были и другие случаи.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccination and unexplained sudden death risk in Taiwanese infants</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/009-vaccination-and-unexplained-sudden-death-risk-in-taiwanese-infants/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/009-vaccination-and-unexplained-sudden-death-risk-in-taiwanese-infants/</guid>
      <description>В марте 1992 года 8 младенцев в Тайване умерли в течение 36 часов после прививки DTP. Семеро из них получили вакцины из одной партии (которая составляла 58% из используемых на то время вакцин), что побудило власти приостановить вакцинацию этой партией.
Авторы проанализировали случаи СВДС в Тайване в 1996-2013 годах, и заключили, что риск внезапной смерти после DTP повышен на 60% у девочек в течение двух дней после прививки. Авторы заключают, что вакцина, вероятно, лишь ускорила смерть этих девочек на пару дней, и им и так было суждено умереть от СВДС, просто немного позже.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>