<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Хорионический гонадотропин on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/drugs/%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%B3%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D0%BD/</link>
    <description>Recent content in Хорионический гонадотропин on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/drugs/%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%B3%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D0%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/033/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/033/</guid>
      <description>В 2014 году ВОЗ и ЮНИСЕФ провели кампанию вакцинации женщин фертильного возраста (14-49 лет) в Кении. Женщины получали по пять доз вакцины. Обычно вакцинация проводится в Кении церковью, но на этот раз ВОЗ вакцинировала сама. Организация католических епископов Кении, которой это показалось странным, послала эти вакцины на проверку в 4 разных лаборатории, и согласно заявлению епископов все лаборатории обнаружили в проверенных ампулах hCG.
ВОЗ и ЮНИСЕФ объяснили вакцинацию женщин фертильного возраста тем, что вакцины предназначены для предотвращения столбняка новорожденных.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A vaccine that prevents pregnancy in women</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/031-a-vaccine-that-prevents-pregnancy-in-women/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/031-a-vaccine-that-prevents-pregnancy-in-women/</guid>
      <description>hCG (Human Chorionic Gonadotropin) это гормон, который начинает выделятся во время беременности, и именно на нем основан домашний тест на беременность.
Поскольку этот гормон совершенно необходим для развития беременности, ученым пришла в голову гениальная идея. Если мы сможем, подумали они, вызвать аутоиммунную реакцию на этот гормон, то иммунная система начнет видеть в нем патоген и уничтожать его. Так получится вакцина против беременности.
Как вызвать иммунную реакцию на гормон? Нужно просто добавить к нему алюминий и столбнячный токсоид.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HCG Found in WHO Tetanus Vaccine in Kenya Raises Concern in the Developing World</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/034-hcg-found-in-who-tetanus-vaccine-in-kenya-raises-concern-in-the-developing-world/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/034-hcg-found-in-who-tetanus-vaccine-in-kenya-raises-concern-in-the-developing-world/</guid>
      <description>ВОЗ занимается разработкой вакцин против беременности с 1970-х. ВОЗ занимается проблемой снижения рождаемости в странах третьего мира с 1945-го. Правительство США официально поддерживало снижение рождаемости в странах третьего мира с 1970-х. Использовавшийся в Кении протокол вакцинации (5 доз раз в полгода) полностью совпадал с протоколом вакцинации против беременности, и не совпадал с протоколом вакцинации от столбняка. Вакцины в Кении охранялись полицией. Каждая ампула должна была быть возвращена ВОЗ под надзором полиции.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tetanus vaccine may be laced with anti-fertility drug. International / developing countries</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/032-tetanus-vaccine-may-be-laced-with-anti-fertility-drug.-international-developing-countries/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/032-tetanus-vaccine-may-be-laced-with-anti-fertility-drug.-international-developing-countries/</guid>
      <description>(полный текст)
Осенью 1994 года Всемирная Организация Здравоохранения провела в Мексике кампанию вакцинации от столбняка. Но вакцинировали почему-то, исключительно женщин репродуктивного возраста (15-45 лет). Причем несмотря на то, что одна доза столбнячной вакцины дает защиту на 10 лет, женщин вакцинировали по пять раз. Католической организации Human Life International это показалось немного странным, и они проверили эти вакцины на наличие hCG, и действительно, он там оказался. Похожие вакцины от столбняка, в которых был обнаружен hCG, обнаружились на Филиппинах, где 3.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>