<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Инвагинация кишечника on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/diseases/%D0%B8%D0%BD%D0%B2%D0%B0%D0%B3%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D0%BA%D0%B8%D1%88%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link>
    <description>Recent content in Инвагинация кишечника on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/diseases/%D0%B8%D0%BD%D0%B2%D0%B0%D0%B3%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D0%BA%D0%B8%D1%88%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Intussusception risk after rotavirus vaccination in U.S. infants</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/025-intussusception-risk-after-rotavirus-vaccination-in-u.s.-infants/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/025-intussusception-risk-after-rotavirus-vaccination-in-u.s.-infants/</guid>
      <description>Вакцина Ротатек ассоциирована с девятикратным риском инвагинации кишечника (1 на 65,000). Это на порядок ниже, чем риск от отозванной вакцины Rotashield (1-2/10,000).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intussusception risk and disease prevention associated with rotavirus vaccines in Australia&#39;s National Immunization Program</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/027-intussusception-risk-and-disease-prevention-associated-with-rotavirus-vaccines-in-australias-national-immunization-program/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/027-intussusception-risk-and-disease-prevention-associated-with-rotavirus-vaccines-in-australias-national-immunization-program/</guid>
      <description>В Австралии Ротарикс повышала риск инвагинации кишечника в течение недели после вакцинации в 6.8 раз, а Ротатек — в 9.9 раз.
Здесь сообщается, что в Мексике Ротарикс повышала риск инвагинации кишечника в 6.5 раз.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risk of intussusception after monovalent rotavirus vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/026-risk-of-intussusception-after-monovalent-rotavirus-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/026-risk-of-intussusception-after-monovalent-rotavirus-vaccination/</guid>
      <description>Ротарикс повышает риск инвагинации кишечника в неделю после первой вакцинации в 8.4 раза.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risk of intussusception following rotavirus vaccination: An evidence based meta-analysis of cohort and case-control studies</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/028-risk-of-intussusception-following-rotavirus-vaccination-an-evidence-based-meta-analysis-of-cohort-and-case-control-studies/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/028-risk-of-intussusception-following-rotavirus-vaccination-an-evidence-based-meta-analysis-of-cohort-and-case-control-studies/</guid>
      <description>Метаанализ 11 исследований. Первая доза вакцины от ротавируса повышает риск инвагинации кишечника в 3.5-8.5 раз.
Еще исследования, подтверждающие повышенный риск инвагинации кишечника после вакцинации: [1], [2], [3], [4], [5].
Здесь сообщается, что количество случаев инвагинации кишечника в исследованиях скорее всего занижено на 44%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rotavirus vaccine and intussusception: how much risk will parents in the United States accept to obtain vaccine benefits?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/029-rotavirus-vaccine-and-intussusception-how-much-risk-will-parents-in-the-united-states-accept-to-obtain-vaccine-benefits/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/029-rotavirus-vaccine-and-intussusception-how-much-risk-will-parents-in-the-united-states-accept-to-obtain-vaccine-benefits/</guid>
      <description>Несмотря на очевидную пользу вакцинации, ни одна вакцина не является полностью безопасной. Постклинические исследования показали, что недавно лицензированная вакцина от ротавируса повышает риск инвагинации кишечника. Однако неизвестно, какой риск будет для родителей допустимым, и сколько они будут согласны заплатить за такую вакцину.
Для достижения 50% охвата, родители готовы допустить 2,897 случаев инвагинации кишечника в год, что приведет к 579 хирургическим операциям и 17 дополнительным случаям смерти. А для достижения 90% охвата, родители готовы допустить не более 1,794 случаев инвагинации кишечника, включая 359 операций и 11 смертей от вакцины.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rotavirus vaccines in France: because of three infant death and too many serious side effects vaccines are no longer recommended for routine children immunization</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/022-rotavirus-vaccines-in-france-because-of-three-infant-death-and-too-many-serious-side-effects-vaccines-are-no-longer-recommended-for-routine-children-immunization/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/022-rotavirus-vaccines-in-france-because-of-three-infant-death-and-too-many-serious-side-effects-vaccines-are-no-longer-recommended-for-routine-children-immunization/</guid>
      <description>После начала вакцинации от ротавируса во Франции, было зарегистрировано 508 побочных эффектов (из них 201 серьезных), и 47 случаев инвагинации кишечника. 2 младенца умерли от инвагинации кишечника, и еще один умер от некротического энтероколита. За пять лет предшествующих вакцинации, во Франции был зарегистрирован лишь один случай смерти от инвагинации кишеника.
Поэтому вакцина от ротавируса не была включена в национальный календарь прививок, и не финансируется государством.
В клинических исследованиях вакцин не было установлено, что вакцинация снижает общую смертность, ни в развитых, ни в развивающихся странах.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>