<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>יפן on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/countries/%D7%99%D7%A4%D7%9F/</link>
    <description>Recent content in יפן on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/countries/%D7%99%D7%A4%D7%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>An infant with acute gastroenteritis caused by a secondary infection with a Rotarix-derived strain</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rotavirus/031-an-infant-with-acute-gastroenteritis-caused-by-a-secondary-infection-with-a-rotarix-derived-strain/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rotavirus/031-an-infant-with-acute-gastroenteritis-caused-by-a-secondary-infection-with-a-rotarix-derived-strain/</guid>
      <description>תינוקת בת חודשיים ביפן חוסנה ברוטריקס, וכעבור 10 ימים אחותה בת השנתיים אושפזה עם דלקת מעי קשה. הסתבר שהיא נדבקה מאחותה בזן רוטה חיסוני שעבר מוטציה.
כאן מתואר מקרה זהה שהתרחש בארה&amp;quot;ב עם החיסון הרוטטק. תינוק מחוסן הדביק את אחיו בזן רוטה שנוצר כתוצאה מרה-אסורטציה של שני זנים חיסוניים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Association of measles and mumps with cardiovascular disease: The Japan Collaborative Cohort</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/062-association-of-measles-and-mumps-with-cardiovascular-disease-the-japan-collaborative-cohort/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/062-association-of-measles-and-mumps-with-cardiovascular-disease-the-japan-collaborative-cohort/</guid>
      <description>מחקר פרוספקטיבי של יותר ממאה אלף איש ביפן עם תקופת מעקב של 20 שנה. תמותה ממחלות לב וכלי דם היתה נמוכה ב-8% בגברים שחלו בחצבת בילדות וב-20% במי שחלה גם בחצבת וגם בחזרת.
לגברים שחלו בחזרת הסיכון למות משבץ היה נמוך ב-48%.
לנשים שחלו בחצבת ובחזרת הסיכון למוות כתוצאה ממחלות לב היה נמוך ב-17%.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CDC Pinkbook Mumps</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mumps/002-cdc-pinkbook-mumps/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mumps/002-cdc-pinkbook-mumps/</guid>
      <description>לפני עידן החיסונים 15-27% ממקרי חזרת עברו ללא תסמינים כלשהם. לא ברור כמה מהמקרים עוברים ללא תסמינים היום,
מכיוון שלא ידוע כיצד החיסון משפיע על התסמינים הקליניים של המחלה.
הסיבוך הנפוץ ביותר של מחלת החזרת הוא דלקת אשך, אך הוא אפשרי רק לאחר בגרות מינית אצל גברים. בדרך כלל מדובר בדלקת חד-צדדית. עקרות כתוצאה מדלקת אשך הינה נדירה ביותר גם לאחר דלקת דו-צדדית.
לפני שפותח החיסון הסטטיסטיקה של תחלואה בחזרת לא נאספה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Changes in nasopharyngeal carriage of Streptococcus pneumoniae, Haemophilus influenzae and Moraxella catarrhalis among healthy children attending a day-care centre before and after official financial support for the 7-valent pneumococcal conjugate vaccine and H. influenzae type b vaccine in Japan</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pneumococcal/051-changes-in-nasopharyngeal-carriage-of-streptococcus-pneumoniae-haemophilus-influenzae-and-moraxella-catarrhalis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pneumococcal/051-changes-in-nasopharyngeal-carriage-of-streptococcus-pneumoniae-haemophilus-influenzae-and-moraxella-catarrhalis/</guid>
      <description>ביפן אחרי תחילת התחסנות נגד Hib ונגד פנאומוקוק הנשאות של הסרוטיפים החיסוניים של הפנאומוקוק ירדה והנשאות של שאר הסרוטיפים עלתה. בספירה כללית היקף הנשאות לא השתנה. היקף הנשאות של המופילוס אינפלואנזה עלה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Incidence of herpes zoster in pediatricians and history of reexposure to varicella-zoster virus in patients with herpes zoster</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/varicella/016-incidence-of-herpes-zoster-in-pediatricians-and-history-of-reexposure-to-varicella-zoster-virus-in-patients-with-herpes-zoster/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/varicella/016-incidence-of-herpes-zoster-in-pediatricians-and-history-of-reexposure-to-varicella-zoster-virus-in-patients-with-herpes-zoster/</guid>
      <description>רופאי ילדים ורופאי משפחה חולים בשלבקת חוגרת בשיעור של 50%-87% פחות מאשר האוכלוסיה הכללית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Report of the Task Force on Pertussis and Pertussis Immunization-1988</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/015-report-of-the-task-force-on-pertussis-and-pertussis-immunization-1988/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/sids/015-report-of-the-task-force-on-pertussis-and-pertussis-immunization-1988/</guid>
      <description>ביפן, במשך חמש שנים מאז 1970 שולמו פיצויים על 37 מקרי מוות שנגרמו מחיסונים, מתוכם 11 מקרים המוגדרים כמוות בעריסה. בעקבות מותם של שני תינוקות תוך 24 שעות ממועד החיסון, גיל ההתחסנות הועלה משלושה חודשים לגיל שנתיים. בשש וחצי שנים לאחר שינוי גיל ההתחסנות, מספר המקרים שפוצו על פגיעה מחיסון הסתכם בשלושה בלבד. החוקרים מסכמים כי דחיית התחסנות לגיל שנתיים מקטינה את רוב המקרים של תופעות לוואי חמורות של חיסונים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin K prophylaxis to prevent neonatal vitamin K deficient intracranial haemorrhage in Shizuoka prefecture</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/009-vitamin-k-prophylaxis-to-prevent-neonatal-vitamin-k-deficient-intracranial-haemorrhage-in-shizuoka-prefecture/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/009-vitamin-k-prophylaxis-to-prevent-neonatal-vitamin-k-deficient-intracranial-haemorrhage-in-shizuoka-prefecture/</guid>
      <description>שכיחות של דימום תוך-גולגולתי ביפן הייתה 1 ל-4,000 ילודים לפני תחילת השימוש בויטמין K. בבריטניה וגרמניה שבהם ויטמין K נמצא בשימוש השכיחות לדימום הייתה 1 ל-30,000. מדדי קרישיות דם של תינוקות היה משמעותית גבוה יותר כשהאימהות קיבלו ויטמין K2 (בכמות 15 מ&amp;quot;ג ליום מהיום ה-14 אחרי הלידה למשך שבועיים).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>