<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>דיפתריה on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/</link>
    <description>Recent content in דיפתריה on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Aug 2017 22:46:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/001/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/001/</guid>
      <description>בדומה לטטנוס, דיפתריה היא מחלה מסוכנת למדי. עם זאת, מה הסיכוי לחלות בה היום, ועד כמה החיסון נגדה יעיל?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/003/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/003/</guid>
      <description>לא מיוצר חיסון נפרד נגד דיפתריה. הוא תמיד משולב עם רכיב טטנוס (DT, Td) ובדרך כלל גם עם רכיב שעלת (DTaP/DTP). כמו במקרה של טטנוס החיסון מהווה טוקסואיד (רעלן מעובד בפורמלין). האמצעים לטיפול בדיפתריה הם אנטיביוטיקה ואימונוגלובולינים. אך מכיוון שדיפתריה היא מחלה נדירה ביותר, האימונוגלובולינים מופקים מסוסים ולא מאנשים אפילו במדינות המפותחות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/004/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/004/</guid>
      <description>לפני שנת 1906 המושג אלרגיה לא היה ידוע. רופא ילדים אוסטרי קבע מונח זה על מנת לתאר תסמינים מוזרים שנצפו בחולי דיפתריה המטופלים באינוגלובולינים. גם תופעה של הלם אנפילקטי לא הייתה ידועה לפנ 1902.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/019/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/019/</guid>
      <description>במדינות המערב לא רבים זוכרים מהי דיפתריה ואפילו בלימודי רפואה לא לומדים על המחלה הזאת כמעט דבר, בגלל שהיא כה נדירה. לעומת זאת ברוסיה והמדינות הפוסט-סובייטיות עדיין מפחדים מהמחלה עקב המגיפה שהייתה שם בתחילת שנות ה-90. אז מי חלה בדיפתריה בזמן המגיפה הזו?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/026/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/026/</guid>
      <description>בשנת 2016, 25 שנה לאחר שדיפתריה הוכחדה לגמרי בונצואלה, החלה שם התפרצות של המחלה. מכיוון שההיקף החיסוני שם רק עלה] משנה לשנה, ובהתחשב באסון הומניטרי שמתרחש שם, קשה מאוד להאשים העדר התחסנות בהתפרצות הזאת. אך ארגון הבריאות העולמי כמובן לא נתן לעובדות לבלבל אותו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/027/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/027/</guid>
      <description>בחודשים נובמבר-דצמבר 2017 החלו התפרצויות דיפתריה בתימן ובמחנה פליטים בבנגלאדש. זה, כמובן, קרה בגלל היקף חסוני נמוך וממש לא בגלל מלחמת האזרחים בתימן, ולא בגלל שבבנגלאדש בכל אוהל מצטופפים 30 פליטים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/033/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/033/</guid>
      <description>מאז שנות ה-40 לא נחקרה יותר השפעת ויטמין C על הדיפתריה. ב-1971 Klenner מדווח על ריפוי ילדה מדיפתריה באמצעות מתן ויטמין C תוך-ורידי. שני ילדים אחרים, שלא קיבלו את הויטמין נפטרו. כל השלושה קיבלו גם נוגד הרעלן. עוד:
Clark (1976). [1]. J Nutr Sci Vitaminol (Tokyo)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/034/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/034/</guid>
      <description>בדומה למחלות זיהומיות אחרות, הירידה בתחלואה כתוצאה מדיפתריה החלה הרבה לפני תחילת השימוש בחיסון.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/035/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/035/</guid>
      <description>החיסון נגד דיפתריה הוא טוקסואיד (רעלן מנוטרל), לפיכך אין הוא יכול למנוע את ההדבקה אלא רק למנוע את סיבוכי המחלה. לכן הגיוני היה לצפות שבעקבות החיסון התמותה מדיפתריה תקטן, אך זה לא קרה. למרות היקף חיסוני הולך וגדל ולמרות שהתחלואה בדיפתריה ירדה בעקביות, אחוזי התמותה נותרו ברמה של כ-10% החל משנות ה-20 ועד שנות ה-70 (מקור).
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/036/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/036/</guid>
      <description>והנה נתונים מהודו, אחת המדינות הבודדות בעולם בה עדיין יש דיפתריה. למרות העליה בהיקף החיסוני, התחלואה בדיפתריה לא ממש פחתה מאז שנות ה-80.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/037/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/037/</guid>
      <description>כיום דיפתריה היא מחלה נדירה ביותר, שכמעט ולא קיימת אפילו במדינות עולם שלישי.
מאז שנת 2000 נרשמו בארה&amp;rdquo;ב רק 6 מקרי דיפתריה שמתוכם אחד הסתיים במוות. החולה שנפטר היה בן 63 ונדבק בהאיטי. זאת מחלה כה נדירה שה-CDC מוציא דו&amp;rdquo;ח מיוחד כמעט על כל מקרה בודד: [1], [2].
לעומת זאת מאז שנת 2000, 96 אנשים בארה&amp;rdquo;ב חלו בדבר, שמתוכם 12 נפטרו. המקרים האלה לא נסקרו בכלי התקשורת, כיוון שלא מחסים מפני המחלה הזו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/038/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/038/</guid>
      <description>במדינות המפותחות מוות כתוצאה מדיפתריה הוא תופעה נדירה ביותר, וגם המקרים האלה מסוקרים בתקשורת בהרחבה. ב-2015 נפטר בספרד ילד מדיפתריה, ב-2016 נפטרה ילדה בבלגיה וב-2008 ילדה באנגליה. אלה כנראה המקרי מוות יחידים של ילדים במדינות המפותחות ב-30 השנים האחרונות. בישראל ב-40 השנים האחרונות היו 7 מקרי דיפתריה, אף אחד מהם לא התרחש ב-15 השנים האחרונות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/039/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/039/</guid>
      <description>חיסון נגד דיפתרה תמיד משולב עם רכיב טטנוס וכמעט תמיד עם רכיב שעלת, ולכן ניתן ללמוד את הנתונים אודות הבטיחות שלו בפרקים הרלוונטים (טטנוס ושעלת).
החיסון ללא רכיב השעלת גורם לתסמונת גייאן-ברה, הלם אנפילקטי, דלקת עצב הזרוע, מוריד את רמות הלימפוציטים, מעלה את הסיכון לאלרגיות ותסמונת אנטי-פוספוליפידית.
בין השנים 2000 ל-2017 נרשמו בבסיס הנתונים VAERS שלושים ושלושה מקרי מוות ו-188 מקרי נכות כתוצאה מהחיסון ללא רכיב שעלת (DT/Td). באותה התקופה נרשמו כאמור 6 מקרי מחלה מתוכם מקרה מוות אחד.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An Outbreak Of Diphtheria In A Highly Immunized Community</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/015-an-outbreak-of-diphtheria-in-a-highly-immunized-community/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/015-an-outbreak-of-diphtheria-in-a-highly-immunized-community/</guid>
      <description>התפרצות של דיפתריה ב-1946 בבית ספר בריטי (18 מקרים). למעט 3 חולים כולם היו מחוסנים (לדעת המחברים זאת כנראה הסיבה שלא היו מקרי מוות).
מבין ה-23 לא-מחוסנים, חלו 13%. מבין 299 מחוסנים חלו 5%. אחד מהלא-מחוסנים בעצם כן חוסן, אך לפני יותר מ-10 שנים. אם לא סופרים אותו במניין הלא-מחוסנים, אזי התחלואה של הלא-מחוסנים יורדת מ-13% ל-9%.
כאשר חילקו את המחוסנים לשתי קבוצות – אלו שחוסנו לפני פחות מ-5 שנים ואלו שחוסנו לפני יותר מ-5 שנים – אחוזי התחלואה בשתי הקבוצות היו זהים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An Outbreak of Diphtheria in Baltimore in 1944</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/018-an-outbreak-of-diphtheria-in-baltimore-in-1944/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/018-an-outbreak-of-diphtheria-in-baltimore-in-1944/</guid>
      <description>התפרצות דיפתריה בבלטימור. ב-1943 נרשמו 103 מקרים. מתוכם 29% חוסנו ו-14% נוספים טענו שחוסנו אך לא היו בידיהם מסמכים המעידים על כך.
בעקבות ההתפרצות החלו להעלות ההיקף החיסוני, אבל במחצית הראשונה של 1944 נרשמו כבר 142 מקרים, כאשר 63% מתוכם היו מחוסנים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Booster immunisation for diphtheria and tetanus: no evidence of need in adults</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/013-booster-immunisation-for-diphtheria-and-tetanus-no-evidence-of-need-in-adults/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/013-booster-immunisation-for-diphtheria-and-tetanus-no-evidence-of-need-in-adults/</guid>
      <description>ההמלצות למתן מנות דחף לדיפתריה וטטנוס מבוססות על מחקרים סרולוגיים שלפיהם למבוגרים יש פחות נוגדנים. עם זאת המטרה של חיסונים הינה מניעת מחלות ולא הפקת נוגדנים. בקנדה התחלואה בדיפתריה לא עולה עם הגיל, כמו גם התמותה מטטנוס.
המחברים מסיקים כי תועלת מנות הדחף לטטנוס ודיפתריה עבור המבוגרים לא מצדיקה לא את הסיכונים ולא את העלות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CDC Pinkbook Diphtheria</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/002-cdc-pinkbook-diphtheria/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/002-cdc-pinkbook-diphtheria/</guid>
      <description>דיפתריה נגרמת ע&amp;rdquo;י החיידק Corynebacterium diphtheria שאינו מזיק בפני עצמו. אך במקרה והחיידק מזוהם ע&amp;rdquo;י נגיף מסוים (בקטריופאג&amp;rsquo;) הוא מתחיל להפיק רעלן עוצמתי. רעלן זה הוא הגורם לתסמינים הקשים של דיפתריה. רעלן דיפתריה הורס רקמות הושט ויוצר קרומית, כאשר הדבקה בדיפתריה שלא מלווה ברעלן יכולה לגרום לכל היותר לדלקת גרון. אם הרעלן חודר למערכת כלי דם הוא מסוגל לגרום לדלקת שריר הלב ולשיתוק זמני. התמותה מהווה 5-10%.
המחלה עוברת בעיקר דרך אוויר אך תיתכן העברה גם באמצעות חפצי בית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Current situation and control strategies for resurgence of diphtheria in newly independent states of the former Soviet Union</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/023-current-situation-and-control-strategies-for-resurgence-of-diphtheria-in-newly-independent-states-of-the-former-soviet-union/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/023-current-situation-and-control-strategies-for-resurgence-of-diphtheria-in-newly-independent-states-of-the-former-soviet-union/</guid>
      <description>ההיקף החיסוני באוקראינה הינו יותר מ-90% בקרב הילדים. יותר ממחצית האוכלוסיה הבוגרת חוסנו בין השנים 1991-1994. למרות זאת כמות מקרי דיפתריה הולכת וגדלה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diphtheria Outbreaks in Immunized Populations</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/011-diphtheria-outbreaks-in-immunized-populations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/011-diphtheria-outbreaks-in-immunized-populations/</guid>
      <description>ירידת כמות מקרי דיפתריה בשנות ה-70 התרחשה למרות היעדר החסינות באוכלוסיה המבוגרת.
ההתפרצויות המעטות של דיפתריה שעדיין מתרחשות, חלות באלכוהוליסטים וחסרי בית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diphtheria in North America</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/006-diphtheria-in-north-america/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/006-diphtheria-in-north-america/</guid>
      <description>דיפתריה תמיד נחשבה למחלת ילדות, אך באמצע המאה ה-20 החלו לחלות בה גם מבוגרים. ב-1960 מבוגרים (מעל גיל 15) היוו 21% מכלל מקרי המחלה. ב-1964 חלקם היחסי גדל כבר ל-36%, וב-1978 הוא זינק ל-48%. חלקם היחסי בתמותה השתנה אף הוא. בשנות ה-60 ילדים היוו 70% ממקרי פטירה בקנדה, ואילו בשנות ה-70 התמונה התהפכה והמבוגרים היוו כבר 73% מהמקרים.
 בשנות ה-60 שכיחות המחלה באוכלוסיה האינדיאנית הייתה גבוהה פי 20 מאשר באוכלוסיית הלבנים ופי 3 מאשר אצל אפרו-אמריקאיים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diphtheria in the Former Soviet Union: Reemergence of a Pandemic Disease</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/020-diphtheria-in-the-former-soviet-union-reemergence-of-a-pandemic-disease/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/020-diphtheria-in-the-former-soviet-union-reemergence-of-a-pandemic-disease/</guid>
      <description>תפקיד מערכת החיסון בהגנה מפני דיפתריה לא נחקר מאז שנות ה-30.
 עד לפני מלחמת העולם השניה דיפתריה לא הייתה נפוצה במדינות מערב אירופה. בתקופת המלחמה בשטחים שנכבשו ע&amp;rdquo;י הגרמנים (הולנד, דנמרק ונורבגיה) החלה מגיפה. זאת הייתה מגיפת הדיפתריה האחרונה במדינות אירופה המפותחות. מקרים בודדים שנרשמו מאז נצפו בעיקר באנשים ממעמד סוציו-אקונומי נמוך.
 ברוסיה של תחילת שנות ה-90 התחלואה בדיפתריה בקרב החיילים הייתה גבוהה פי 6 מאשר באוכלוסיה האזרחית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diphtheria outbreak in St. Petersburg: clinical characteristics of 1860 adult patients</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/021-diphtheria-outbreak-in-st.-petersburg-clinical-characteristics-of-1860-adult-patients/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/021-diphtheria-outbreak-in-st.-petersburg-clinical-characteristics-of-1860-adult-patients/</guid>
      <description>1860 מקרי דיפתריה בהם טיפלו בביה&amp;rdquo;ח בסנט פטרסבורג. התמותה הייתה 2.3%. 69% מהנפטרים היו אלכוהוליסטים כרוניים.
התמותה בקרב הסובלים מהצורה הרעילה של המחלה היתה 26%. 6% מהמחוסנים ו-14% מהלא-מחוסנים סבלו מהצורה הרעילה. אם כי רק מי שחוסן ב-5 השנים האחרונות נחשב למחוסן. התמותה הכללית (2.3%) הייתה נמכה יחסית בהשוואה למגיפות ידועות קודמות. אם להוציא את האלכוהוליסטים אזי התמותה היתה בערך 1%. רוב החולים שנפטרו הגיעו לבית החולים בשלבי מחלה מאוחרים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diphtheria: epidemiological update and review of prevention and control strategies</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/012-diphtheria-epidemiological-update-and-review-of-prevention-and-control-strategies/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/012-diphtheria-epidemiological-update-and-review-of-prevention-and-control-strategies/</guid>
      <description>כאן מפורטים מחקרים סרולוגיים ממדינות שונות. ביותר ממחצית האכולוסייה כמות הנוגדנים לא מגיעה לרמת הסף המינימלית הנדרשת להגנה מדיפתריה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effects of Vitamin C Intake upon the Degree of Tooth Injury Produced by Diphtheria Toxin</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/030-effects-of-vitamin-c-intake-upon-the-degree-of-tooth-injury-produced-by-diphtheria-toxin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/030-effects-of-vitamin-c-intake-upon-the-degree-of-tooth-injury-produced-by-diphtheria-toxin/</guid>
      <description>לאחר שמזריקים רעלן דיפתריה לשרקנים נצפית בהם ירידה של 30-50% ברמת ויטמין C ברקמות תוך 24-48 שעות.
 לילדים עם מחסור בויטמין C בעת מחלות מדבקות התפתחה צפדינה. היא עברה באופן ספונטני לאחר החלמה, ללא הגדלת צריכה של ויטמין C.
 קיים מתאם בין היעדר עששת בילדים בני 10-14 לבין תזונה טובה והיעדר מחלות בגיל הרך ובילדות.
 שרקנים קיבלו בין 40% ל-80% מינון קטלני מינימלי של רעלן דיפתריה. בין השרקנים שקיבלו מדי יום 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Epidemiology of three cases of severe diphtheria in Finnish patients with low antitoxin antibody levels</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/024-epidemiology-of-three-cases-of-severe-diphtheria-in-finnish-patients-with-low-antitoxin-antibody-levels/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/024-epidemiology-of-three-cases-of-severe-diphtheria-in-finnish-patients-with-low-antitoxin-antibody-levels/</guid>
      <description>בשנות ה-90 הודות לפתיחת הגבולות החל מבול תיירותי בין פינלנד לרוסיה בשני הכיוונים. 400,000 פינים ביקרו ברוסיה מדי שנה, ו-200,000 אזרחי רוסיה ביקרו בפינלנד. בסך הכול התקיימו 10 מיליון ביקורים.
למרות מגיפת דיפתריה ברוסיה רק 10 פינים נדבקו בה בזמן שהותם ברוסיה. כמעט כולם היו גברים בגילאי 40-60, מתוכם רק 3 חלו בצורת מחלה קשה (מפורטים מטה), 5 בצורה קלה ושניים היו נשאי החיידק בלבד.
המקרים הקשים הם:
1) תושב פינלנד בן 43 ביקר בסנט-פטרסבוגר ב-1993.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Immunity and immunization of children against diphtheria in Sweden</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/007-immunity-and-immunization-of-children-against-diphtheria-in-sweden/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/007-immunity-and-immunization-of-children-against-diphtheria-in-sweden/</guid>
      <description>רמת סף מינימלית לנוגדני דיפתריה מוערכת בין 0.01 ל- 0.1IU/ml. לא ניתן לקבוע ערך מדוייק.
 בשבדיה מסוף שנות ה-50 ועד 1984 לא נרשם אף מקרה דיפתריה. ב-1984 נרשמו 3 התפרצויות (בסה&amp;rdquo;כ 17 מקרים, 3 נפטרו). כמעט כל החולים היו אלכוהוליסטיים כרוניים. לרוב החולים רמת הנוגדנים הייתה נמוכה מ- 0.01IU/ml.
 חוקרים מדדו את רמות הנוגדנים בילדים. ל-48% ממחוסנים ב-3 מנות בגיל הינקות רמת הנוגדנים הייתה מתחת ל- 0.01IU/ml. בקרב בני 6 היה מדובר ב-15% מהילדים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Immunological notes. XVII–XXIV</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/005-immunological-notes.-xviixxiv/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/005-immunological-notes.-xviixxiv/</guid>
      <description>בשנת 1926 החוקר Glenny וקבוצתו ביצעו ניסויים עם חיסון דיפתריה בניסיון לשפר את יעילותו. במקרה הם גילו כי תוספת אלומיניום לחיסון גורמת לתגובה חיסונית חזקה יותר. מאז מוסיפים את האלומיניום לרוב החיסונים המומתים.
לפני 90 שנה בטיחות השימוש באלומיניום בחיסונים לא העסיקה את Glenny. סוגיה זו לא מעסיקה את מפתחי החיסונים גם כיום.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Response to diphtheria booster vaccination in healthy adults: vaccine trial</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/014-response-to-diphtheria-booster-vaccination-in-healthy-adults-vaccine-trial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/014-response-to-diphtheria-booster-vaccination-in-healthy-adults-vaccine-trial/</guid>
      <description>מבוגרים בבלגיה קיבלו מנת דחף של דיפתריה. ל-24% מהם רמת הנוגדנים לא עלתה מעל לרמת הסף. ב-42% מהאנשים בעלי רמות התחלתיות נמוכות הרמה נשארה לא מספקת גם אחרי מנת הדחף.
המחברים מסיקים כי מנת דחף אחת אינה מספיקה למבוגרים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risk factors for diphtheria: a prospective case-control study in the Republic of Georgia, 1995-1996</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/022-risk-factors-for-diphtheria-a-prospective-case-control-study-in-the-republic-of-georgia-1995-1996/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/022-risk-factors-for-diphtheria-a-prospective-case-control-study-in-the-republic-of-georgia-1995-1996/</guid>
      <description>כדי להדבק בדיפתריה מאדם אחר המרחק ביניהם צריך להיות פחות ממטר אחד. אם המרחק גדול יותר, הסיכון להדבקה יורד משמעותית.
 ל-40-78% מילדים לא-מחוסנים באפגניסטאן, בורמה וניגריה מתפתחת חסינות טבעית.
 גורמים סוציו-אקונומיים כגון צפיפות, עוני, אלכוהוליזם והיגיינה ירודה תורמים להתפשטות דיפתריה.
 המאמר דן ב-218 מקרי דיפתריה בגאורגיה בשנים 1995-1996. התמותה עמדה על 10%.
 ילדים לאימהות בעלות השכלה יסודית בלבד, חלו בדיפתריה בשכיחות הגבוהה פי 4 מילדים לאימהות בעלות תואר אקדמי.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serologic Immunity to Diphtheria and Tetanus in the United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/010-serologic-immunity-to-diphtheria-and-tetanus-in-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/010-serologic-immunity-to-diphtheria-and-tetanus-in-the-united-states/</guid>
      <description>כ-40% מהאמריקאים אינם חסינים לדיפתריה (רמת נוגדנים נמוכה מ-0.1).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serological immunity to diphtheria in Sweden in 1978 and 1984</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/008-serological-immunity-to-diphtheria-in-sweden-in-1978-and-1984/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/008-serological-immunity-to-diphtheria-in-sweden-in-1978-and-1984/</guid>
      <description>המחברים מדדו את רמת הנוגדנים ב-2400 איש בשבדיה. ל-19% מקבוצת בני 20 ומטה הרמה הייתה מתחת לרמת סף. בקבוצת בני 40 ומעלה רק ל-15% רמת הנוגדנים הייתה מעל רמת הסף. בקרב הקשישים ל-81% מהנשים ול-56% מהגברים לא הייתה חסינות לדיפתריה. בממוצע בקרב המבוגרים ל-70% מהנשים ול-50% מהגברים רמת הנוגדנים הייתה נמוכה מ-0.01IU/ml.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sexually transmitted diphtheria</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/025-sexually-transmitted-diphtheria/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/025-sexually-transmitted-diphtheria/</guid>
      <description>מקרה הדבקה ראשון בדיפתריה באמצעות סקס אוראלי. גבר שהיגר מברה&amp;rdquo;מ לגרמניה ביקר אצל זונה ממין זכר וכתוצאה חלה בדלקת השופכה ביחד עם דיפתריה.
בגרמניה ובצרפת בשנים האחרונות יש יותר מקרי דיפתריה ביחס למדינות מפותחות אחרות (מספר מקרים בודדים בשנה). הסיבה לכך הינה המדיניות הליברלית של המדינות האלה ביחס לקליטת מהגרים ממדינות עולם שלישי.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Some Observations on Diphtheria in the Immunized</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/017-some-observations-on-diphtheria-in-the-immunized/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/017-some-observations-on-diphtheria-in-the-immunized/</guid>
      <description>בתחילת שנות ה-40 היתה בקנדה מגיפת דיפתריה (1028 מקרים, תמותה 4.3%). מתוך החולים, 24% היו מחוסנים (או בעלי נוגדנים). חמישה מהם נפטרו, אחד מהם חוסן חצי שנה לפני שחלה.
התסמינים בקרב המחוסנים היו פחות ניכרים. המחברים מסיקים שהחיסון יעיל אך לא ב-100%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tetanus and diphtheria immunity in urban Minnesota adults</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/009-tetanus-and-diphtheria-immunity-in-urban-minnesota-adults/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/009-tetanus-and-diphtheria-immunity-in-urban-minnesota-adults/</guid>
      <description>במינסוטה ל-84% מהגברים ול-89% מהנשים רמת הנוגדנים הייתה נמוכה מ-0.01IU/ml.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Diphtheria Epidemic in Halifax</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/016-the-diphtheria-epidemic-in-halifax/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/016-the-diphtheria-epidemic-in-halifax/</guid>
      <description>התפרצות דיפתריה בהאליפקס (קנדה) ב-1940. 66 מקרים, 30% מתוכם היו מחוסנים באופן מלא.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The effect of diphtheria toxin on the vitamin C content of guinea pig tissues</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/028-the-effect-of-diphtheria-toxin-on-the-vitamin-c-content-of-guinea-pig-tissues/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/028-the-effect-of-diphtheria-toxin-on-the-vitamin-c-content-of-guinea-pig-tissues/</guid>
      <description>שרקנים הן היונקים היחידים למעט בני אדם וקופים שלא מייצרים ויטמין C.
שרקנים קיבלו רעלן דיפתריה בהזרקה. ירידת המשקל הייתה גדולה יותר בקבוצה שתזונתה הייתה דלה בויטמין C לעומת הקבוצה שהייתה בתזונה רגילה. רעלן דיפתריה דילל מצבורי ויטמין C בבלוטות יותרת הכליה, בלבלב ובכליות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The influence of vitamin C deficiency upon the resistance of guinea pigs to diphtheria toxin glucose tolerance</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/029-the-influence-of-vitamin-c-deficiency-upon-the-resistance-of-guinea-pigs-to-diphtheria-toxin-glucose-tolerance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/029-the-influence-of-vitamin-c-deficiency-upon-the-resistance-of-guinea-pigs-to-diphtheria-toxin-glucose-tolerance/</guid>
      <description>מחסור בויטמין C גורם לירידת בהתנגדות לזיהומים ולנזקים מוגברים מרעלנים בקטריאליים. החסינות הירודה נצפית לפני שמופיעים התסמינים של צפדינה.
 לשרקנים הזריקו רעלן דיפתריה בכמות הקרובה לקטלנית. הקבוצה שתזונתה הייתה דלה בויטמין C סבלה מנזק נרחב יותר לרקמות, ירידת משקל גבוהה יותר, אזורי נמק נרחבים יותר, התפתחות שיניים גרועה ומשך חיים נמוך יותר משרקנים שתזונתם הייתה עשירה בויטמין.
 רמה נמוכה של ויטמין C גורמת ככל הנראה להפרעות מערכתיות של הגוף כולו, ובמיוחד של המערכת האנדוקרינית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The influence of vitamin C level upon resistance to diphtheria toxin</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/031-the-influence-of-vitamin-c-level-upon-resistance-to-diphtheria-toxin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/031-the-influence-of-vitamin-c-level-upon-resistance-to-diphtheria-toxin/</guid>
      <description>שרקנים בתזונה דלה בויטמין C קיבלו זריקות של רעלן דיפתריה. הם החלו לסבול מטרשת עורקים בריאות, כבד, טחול וכליות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тhe effect of diphtheria toxin upon vitamin C in vitro</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/032-%D1%82he-effect-of-diphtheria-toxin-upon-vitamin-c-in-vitro/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/032-%D1%82he-effect-of-diphtheria-toxin-upon-vitamin-c-in-vitro/</guid>
      <description>שרקנים עם מאגרים דלים של ויטמין C שקיבלו מינון קטלני של רעלן דיפתריה מתו תוך זמן קצר יותר משרקנים בתזונה רגילה. שרקנים שקיבלו מינונים גדולים של ויטמין C שרדו אפילו הזרקה של מספר מנות קטלניות של רעלן הדיפתריה.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>