<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>אוטיזם on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/</link>
    <description>Recent content in אוטיזם on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Oct 2018 11:22:33 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/001/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/001/</guid>
      <description>החל משנות ה-90 כמות האוטיסטים גדלה בכמה סדרי גודל. הסיבות לאוטיזם טרם ידועות, רק דבר אחד ידוע בוודאות – החיסונים לא גורמים לאוטיזם. האמנם?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/002/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/002/</guid>
      <description>מכיוון שרוב המדענים בטוחים לחלוטין שאין קשר בין חיסונים לאוטיזם, יהיה זה הגיוני להניח כי נערכו מחקרים שהשוו ילדים מחוסנים ללא-מחוסנים וקבעו שאין הבדל בשכיחות האוטיזם בין שתי הקבוצות. אלא שאין כך הדבר. מחקרים שהשוו בין מחוסנים ללא-מחוסנים בהיבט של אוטיזם לא נערכו מעולם. בכל המחקרים בהם &amp;ldquo;הוכח&amp;rdquo; כי החיסונים לא קשורים לאוטיזם נעשתה השוואה בין קבוצה של ילדים מחוסנים לקבוצה אחרת של ילדים מחוסנים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/010/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/010/</guid>
      <description>ה-DSM-5 איחד את האוטיזם הקלאסי יחד עם &amp;ldquo;הפרעה התפתחותית נרחבת לא משויכת&amp;rdquo; (PDD-NOS) ועם תסמונת אספרגר לאבחנה אחידה בשם &amp;ldquo;הפרעה על הרצף האוטיסטי&amp;rdquo; (ASD). על פי נתוני CDC, לשנת 2012, 46% ממקרי הרצף האוטיסטי הם אוטיזם קלאסי, 44% הם PDD-NOS, ו-10% הם תסמונת אספרגר. בהמשך נשתמש במילה &amp;ldquo;אוטיזם&amp;rdquo; במובן &amp;ldquo;הפרעה על הרצף האוטיסטי&amp;rdquo;.
ה-DSM-5 היה אמור להקטין את כמות מקרי אוטיזם ב-30%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/013/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/013/</guid>
      <description>שכיחות האוטיזם במדינות אחרות:
קוריאה (2011): 1 מתוך 38.
קנדה (2008): 1 מתוך 66
ישראל (2018): 1 מתוך 64 (באוכלוסייה היהודית).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/015/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/015/</guid>
      <description>יש כאלה שסבורים שאין שום מגפה של אוטיזם, פשוט הקריטריונים של האבחון השתנו, ובעצם תמיד היו הרבה אוטיסטים, רק שאף אחד לא שם לב. אבל החישובים שלהם בד&amp;rdquo;כ שגויים, והם עצמם בסופו של דבר מודים בכך.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/018/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/018/</guid>
      <description>כאן נציגים של בתי הספר מעידים על עליה חדה בכמות התלמידים האוטיסטיים בקליפורניה. הסנטור פן, עם זאת, טוען שכך היה תמיד ורק האבחון השתנה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/019/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/019/</guid>
      <description>לאחרונה ניכרת מגמה של נירמול האוטיזם. תכנית הטלויזיה רחוב סומסום מוסיפה בובה-אוטיסטית. מפיקים סרטים וסדרות בהם האוטיסטים מוצגים כאנשים רגילים שרק קצת לא משתלבים בחברה אך עולים על אנשים &amp;ldquo;רגילים&amp;rdquo; במיומנויות אחרות. מספרים לנו שיש &amp;ldquo;לחגוג&amp;rdquo; את האוטיזם, שהרי האוטיסטים אינם חולים, אלא אנשים רגילים, רק קצת שונים.
במציאות, ברוב המוחלט של המקרים, אוטיזם זוהי מחלה קשה. ב-28% מהמקרים אוטיסטים מפגינים נטיה לפגיעה עצמית. 50% מהם לא ורבאליים, ל-80% עם פיגור שכלי, ו-30% לוקים באפילפסיה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/037/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/037/</guid>
      <description>אלומיניום גורם לדלקת של תאי המוח כבר בריכוזים ננו-מולקולריים. כלומר מספיק ש-0.01% מתוך האלומיניום של החיסון יחדור למוח כדי לגרום לדלקת. הסבר מפורט יותר כאן.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/038/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/038/</guid>
      <description>בסיכום המחקרים האלה ואחרים, קבוצת מדענים בלתי תלויה המנהלת את האתר VaccinePapers מגיעה למסקנות הבאות: אלומיניום שנמצא בחיסונים חודר למוח דרך מערכת הלימפה, שם הוא גורם לעליה ברמת הציטוקין IL-6 ולהפעלה חיסונית כרונית, וזה בתורו גורם לאוטיזם והפרעות נוירולוגיות נוספות.
הסבר יותר מפורט על הקשר שבין הפעלה חיסונית לבין אוטיזם ועל תפקיד האלומיניום בתהליך – כאן.
אבל מדוע תסמיני אוטיזם מופיעים לעיתים קרובות אחרי זריקת MMR, אף שהחיסון הזה לא מכיל אלומיניום?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/042/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/042/</guid>
      <description>במקרה הזה לא היה שום דבר יוצא מן הכלל למעט עובדה אחת: אביה של הילדה, ג&amp;rsquo;ון פולינג, הוא נוירולוג שתיעד את כל הבדיקות שעשה לבתו. בנוסף, פולינג עבד עם אנדרו צימרמן, אחד מהנוירולוגים הבולטים בארה&amp;rdquo;ב אשר הופיע בתור עד מומחה בפני בית הדין המיוחד לנזקי חיסונים, שם הוא טען כי &amp;ldquo;אין קשר בין חיסון MMR לאוטיזם&amp;rdquo;. צימרמן שותף לכתיבת המאמר הזה ובחוות דעת מומחה שכתב הצהיר שבמקרה של חנה פולינג היה קשר בין החיסון לאוטיזם.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/043/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/043/</guid>
      <description>הפרעה מיטוכונדריאלית אינה תופעה נדירה. היא נצפית אצל כ-5% של אוטיסטים, ולפי מחקר עדכני יותר – אצל 16% של אוטיסטים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/045/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/045/</guid>
      <description>הורים שלצורך תביעתם השתמשו במילה &amp;ldquo;אנצפלופתיה&amp;rdquo; זכו וקיבלו פיצויים. זאת לעומת ההורים שהגישו תביעה על סמך אותם התסמינים אך השתמשו במילה &amp;ldquo;אוטיזם&amp;rdquo;. תביעות כאלה נדחו. [1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/049/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/049/</guid>
      <description>מכיוון שלא קיימים מחקרים המשווים את שכיחות האוטיזם באוכלוסיות המחוסנים והלא-מחוסנים (למעט המחקר היחיד שמעיד על הקשר ביניהם), ההצהרה כי חיסונים אינם גורמים לאוטיזם אינה נכונה. כל שאר המחקרים היו (א) מחקרים אפידמיולוגיים, ו-(ב) היו ממוקדים בחיסון אחד בלבד (MMR) וברכיב חיסונים אחד (תימרוסל). אין אף מחקר אחד שבוחן תפקיד אפשרי של כל חיסון אחר בהתפתחות אוטיזם. לכן גם כם ניתן להסיק משהו מתוך המחקרים הקיימים, הרי זה רק ש- &amp;ldquo;ה-MMR לא גורם לאוטיזם&amp;rdquo;, וש- &amp;ldquo;התימרוסל לא גורם לאוטיזם&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/050/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/050/</guid>
      <description>אך תחילה כדי להבין מדוע מחקרים אפידמיולוגיים באופן עקרוני יכולים שלא לחשוף את הקשר בין חיסונים לאוטיזם, גם אם הוא קיים, הבא נחזור למחלת האקרודיניה.
אקרודיניה נגרמה ע&amp;rdquo;י כספית באבקות לניקוי שיניים, בחיתולים ובתרופות שונות, ובמחצית הראשונה של המאה ה-20 תקפה אחד מתוך מ-500 ילדים. להלן סקירה משנת 1950 שבה מנותחים גורמים אפשריים שונים של אקרודיניה. בין הגורמים נמנים: זיהום, מחסור בויטמין כלשהו, אלרגיה, הרעלת פטריה או הרעלת ארסן. מוזכרת גם האפשרות להרעלת כספית (הסברה הזאת פורסמה לראשונה בשנת 1846, ולאחר מכן שוב ב-1922).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/051/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/051/</guid>
      <description>אקרודיניה פגעה רק בילדים הרגישים לכספית, והחלק היחסי שלהם היה 0.2% מהאוכלוסיה. גם אוטיזם פוגע בילדים רגישים בלבד, ונכון להיום החלק היחסי שלהם הוא פחות מ-3%. אפילו אם נניח שהחיסונים מסוגלים לגרום לאוטיזם, המחקרים האפידמיולוגיים שלא לוקחים בחשבון את הרגישות הזאת, עשויים שלא לגלות את הקשר. יתרה מכך, כיוון שכל המחקרים האפידמיולוגיים הקיימים ממוקדים ב-MMR או בתימרוסל, הם אפילו באופן תיאורתי לא מסוגלים לחשוף את הקשר בין אוטיזם לחיסונים ורכיבי חיסונים אחרים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/052/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/052/</guid>
      <description>ואלה המחקרים המצוטטים ביותר כהוכחה לכך שחיסונים לא גורמים לאוטיזם:
Madsen, 2002: מחקר דני שלפיו השכיחות של אוטיזם אצל מחוסנים ב-MMR הייתה נמוכה ב-17% מאשר אצל לא-מחוסנים. כלומר לחיסון היתה השפעה המגינה מאוטיזם.
- המחקר הזה נתון לביקורת רבה, בין היתר כאן. פרופסור לאפידמיולוגיה מחשב, שבהנחה כי רק 10% מהילדים רגישים לאוטיזם רגרסיבי, הרי שבעיצוב מחקר כזה חיסון ה-MMR יהיה מקושר לעליית שכיחות האוטיזם פי ארבעה. אך אם משתמשים בשיטת מחקר זהה לצורך ניתוח כל סוגי אוטיזם אזי הקשר הזה יעלם ואפילו תתקבל השפעה מגינה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/053/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/053/</guid>
      <description>לעורכי כל המחקרים האלה ישנם ניגודי עניינים. כאן וכאן מנותחים בפרוטרוט מחקרי MMR נוספים. אזכיר גם שקבוצת קוקריין במטא-אנליזה של חיסון ה-MMR מציינים שהמחקרי הבטיחות הקליניים והפוסט-קליניים של חיסון MMR אינם מספקים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/055/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/055/</guid>
      <description>ביצוע חיסון MMR בזמן מחלה מקושר עם עליה בסיכון להתפתחות אוטיזם רגרסיבי פי 17. נכון להיום ה-CDC לא חושבים, שמחלה קלה כמו הצטננות או אבעבועות רוח מהווה התוויית נגד לחיסון MMR (או כל חיסון אחר). החוקרים סבורים שהקשר בין חיסון בזמן מחלה לבין אוטיזם צריך להיחקר יותר לעומק וההתויות ככל הנראה צריכות להתעדכן.
אם חיסון MMR בזמן מחלה קלה מעלה את הסיכון לאוטיזם, האם אפשרי שלילדים מסויימים ההדבקה במספר נגיפים מוחלשים בו-זמנית גורמת לדלקת חריפה מדי, ושה-MMR ו-MMRV, שמכילים 3 או 4 אנטיגנים, מסוגלים להגדיל את הסיכון לאוטיזם בפניי עצמם לעומת חיסונים בודדים או תחלואה טבעית?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/056/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/056/</guid>
      <description>בחורה בת 20 חוסנה נגד מנינגוקוק בקולג&amp;rsquo; ומייד לאחר מכן איבדה מיומנויות קוגניטיביות, יכולת קריאה ודיבור, החלה לסבול מצלילים, ריחות, אור, מגע ואפלו מתנועות של בית החזה בזמן הנשימה. היא סבלה מהזיות, איבדה 20 ק&amp;rdquo;ג במשקל כי לא הייתה מסוגלת לאכול, ופיתחה פזילה. בסופו של דבר היא אובחנה כאוטיסטית. היא אושפזה אך הרופאים לא ידעו איך לטפל בה ושלחו אותה למות בבית. היא עברה ניקוי רעלים, החלה ליטול ויטמין A ותוספים נוספים ופחות או יותר החלימה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A comparison of temporal trends in United States autism prevalence to trends in suspected environmental factors</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/016-a-comparison-of-temporal-trends-in-united-states-autism-prevalence-to-trends-in-suspected-environmental-factors/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/016-a-comparison-of-temporal-trends-in-united-states-autism-prevalence-to-trends-in-suspected-environmental-factors/</guid>
      <description>75%-80% מתוך העליה בשכיחות האוטיזם אינם תוצאה של שינוי הקריטריונים לאבחון אלא עליה אמיתית.
קיים מתאם בין אוטיזם לבין הרעלנים שהילדים נחשפים אליהם, כגון: PBDE (חומרים מעכבי בערה שכיום משמשים למילוי כמעט כל המזרנים, ספות ומערכות ישיבה), אדג&amp;rsquo;ובנטים על בסיס אלומיניום וגלייפוסט (ראונד-אפ).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A positive association found between autism prevalence and childhood vaccination uptake across the U.S. population</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/020-a-positive-association-found-between-autism-prevalence-and-childhood-vaccination-uptake-across-the-u.s.-population/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/020-a-positive-association-found-between-autism-prevalence-and-childhood-vaccination-uptake-across-the-u.s.-population/</guid>
      <description>המחברת ניתחה את הכיסוי החיסוני בכל מדינות ארה&amp;rdquo;ב בין 2001 ל-2007 וגילתה שעליה של הכיסוי החיסוני ב-1% מקושרת לעליה של 1.7% בשכיחות של אוטיזם והפרעות דיבור.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A prevalence estimate of pervasive developmental disorder among immigrants to Israel and Israeli natives- a file review study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/047-a-prevalence-estimate-of-pervasive-developmental-disorder-among-immigrants-to-israel-and-israeli-natives-a-file-review-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/047-a-prevalence-estimate-of-pervasive-developmental-disorder-among-immigrants-to-israel-and-israeli-natives-a-file-review-study/</guid>
      <description>לילדים יוצאי אתיופיה שנולדו בישראל הסיכון ל-PDD-NOS היה נמוך במעט מאשר בשאר האוכלוסיה. אך מבין הילדים שנולדו באתיופיה לא היה מקרה אחד של הליקוי (מבין 11,800 ילדים).
המחברים מסיקים שלידה בישראל (שהיא מדינה מתועשת) מהווה מדד לסיכון סביבתי לאוטיזם.
המחקר הזה מעיד, שאוטיזם אינה מחלה גנטית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Activation of the maternal immune system during pregnancy alters behavioral development of rhesus monkey offspring</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/031-activation-of-the-maternal-immune-system-during-pregnancy-alters-behavioral-development-of-rhesus-monkey-offspring/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/031-activation-of-the-maternal-immune-system-during-pregnancy-alters-behavioral-development-of-rhesus-monkey-offspring/</guid>
      <description>בקופי מקק, הפעלה חיסונית (immune activation) של אימהות בתקופת ההריון הובילה לתסמיני אוטיזם בגוריהן.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aluminium in brain tissue in autism</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/026-aluminium-in-brain-tissue-in-autism/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/026-aluminium-in-brain-tissue-in-autism/</guid>
      <description>במוחם של אוטיסטים נתגלו רמות אלומיניום גבוהות מאוד. המיקומים של ריכוזי האלומיניום מצביעים על כך שהוא חודר למוח דרך מערכת הלימפה.
במחקר הזה לא הייתה קבוצת בקרה כי לא נמצאו דגימות מוח מתאימות, לכן המחברים משווים את רמות האלומיניום עם תוצאות של מחקרים אחרים. רמות אלומיניום במוחם של אוטיסטים צעירים היו גבוהות יותר מאשר במוחם של קשישים חולי אלצהיימר.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Assessment of Hair Aluminum, Lead, and Mercury in a Sample of Autistic Egyptian Children: Environmental Risk Factors of Heavy Metals in Autism</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/021-assessment-of-hair-aluminum-lead-and-mercury-in-a-sample-of-autistic-egyptian-children-environmental-risk-factors-of-heavy-metals-in-autism/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/021-assessment-of-hair-aluminum-lead-and-mercury-in-a-sample-of-autistic-egyptian-children-environmental-risk-factors-of-heavy-metals-in-autism/</guid>
      <description>רמת אלומיניום בשיער של אוטיסטים גבוהה פי 5 מאשר בקבוצת ביקורת. מחקרים אחרים על רמות אלומיניום גבוהות בשיער של אוטיסטים: [1] [2] [3] [4]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autistic disturbances of affective contact</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/004-autistic-disturbances-of-affective-contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/004-autistic-disturbances-of-affective-contact/</guid>
      <description>אוטיזם בילדים תואר לראשונה בשנת 1943. מחבר המאמר לאו קאנר מתאר 11 מקרי מחלה שלא הייתה ידועה עד כה. תסמיני המחלה הם התעלמות מהסביבה, שאיפה להתבודדות, היסטריה, טכסים ורבליים, היצמדות לשגרת היום, כפייתיות, דיבור לא הולם, אקולליה (חזרה אוטומטית לא מבוקרת אחרי מילים שהושמעו) ונטיה לסובב עצמים עגולים. הילדים האלה לא מתעניינים באנשים, אלא בחפצים, במיוחד בכאלה שאפשר לסובב אותם. חלק מהילדים נתנו רושם של חוכמה דוממת. אחרים בלטו בזכרון מכני מצוין והתפתחות מוקדמת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autistic syndrome (Kanner) and vaccination against smallpox</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/006-autistic-syndrome-kanner-and-vaccination-against-smallpox/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/006-autistic-syndrome-kanner-and-vaccination-against-smallpox/</guid>
      <description>כשילד מתפתח בצורה תקינה ולאחר מכן בגיל 12-24 חודשים מאבד את יכולת הדיבור ומיומנויות חברתיות - זה נקרא אוטיזם רגרסיבי.
המקרה הראשון שמזכיר אוטיזם רגרסיבי דווח עוד במאמר של קאנר ב-1943. ילד (מקרה מס&amp;rsquo; 3) חוסן נגד אבעבועות שחורות בגיל 12 חודשים. בערך באותה התקופה הוא חווה נסיגה שכלית והפסיק לחקות צלילים. כמובן שבמאמר תופעת הנסיגה לא מקושרת לחיסון שקיבל. אף על פי כן, קאנר מדגיש שבכל 11 המקרים הסימנים של אוטיזם נצפו בילדים מאז הלידה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autologous cord blood infusions are safe and feasible in young children with autism spectrum disorder: results of a single-center phase I open-label trial</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/048-autologous-cord-blood-infusions-are-safe-and-feasible-in-young-children-with-autism-spectrum-disorder-results-of-a-single-center-phase-i-open-label-trial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/048-autologous-cord-blood-infusions-are-safe-and-feasible-in-young-children-with-autism-spectrum-disorder-results-of-a-single-center-phase-i-open-label-trial/</guid>
      <description>המחברים משערים שתאי גזע הנמצאים בדם טבורי מסוגלים לדכא את הדלקת שנצפית במוחם של אוטיסטים. הם הזריקו לאוטיסטים את הדם הטבורי שלהם, שנשמר בלידתם. הילדים הראו שיפור ניכר בתסמינים.
אם תאי הגזע מהדם הטבורי מסוגלים לשפר את התסמינים של אוטיזם, הדבר מעיד על כך שהאוטיזם אינה מחלה מולדת או גנטית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brain IL-6 elevation causes neuronal circuitry imbalances and mediates autism-like behaviors</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/034-brain-il-6-elevation-causes-neuronal-circuitry-imbalances-and-mediates-autism-like-behaviors/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/034-brain-il-6-elevation-causes-neuronal-circuitry-imbalances-and-mediates-autism-like-behaviors/</guid>
      <description>במוחם של אוטיסטים נמדדות רמות מוגברות של הציטוקין IL-6. רמה מוגברת של הציטוקין IL-6 במוחם של עכברים מתבטאת בהתנהגות אוטיסטית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>California Autism Prevalence Trends from 1931 to 2014 and Comparison to National ASD Data from IDEA and ADDM</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/012-california-autism-prevalence-trends-from-1931-to-2014-and-comparison-to-national-asd-data-from-idea-and-addm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/012-california-autism-prevalence-trends-from-1931-to-2014-and-comparison-to-national-asd-data-from-idea-and-addm/</guid>
      <description>בקליפורניה, 1 מתוך 100,000 ילידי 1931 לקה באוטיזם. מבין ילידי 2012 – 1 מתוך 85.
השכיחות של אוטיזם החלה לעלות בהדרגה בשנות ה-40 ועלתה בקפיצות דרסטיות בילידי 1980, 1990 ו-2007.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Controversies surrounding mercury in vaccines: autism denial as impediment to universal immunisation</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/054-controversies-surrounding-mercury-in-vaccines-autism-denial-as-impediment-to-universal-immunisation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/054-controversies-surrounding-mercury-in-vaccines-autism-denial-as-impediment-to-universal-immunisation/</guid>
      <description>ב-2004 ה-CDC פירסם את המחקר של DeStefano (שדנו בו מעלה) אשר לא מצא קשר בין חיסון ה-MMR לבין אוטיזם. ויליאם תומפסון, אחד מצוות החוקרים, הודה בהמשך שהוא ועמיתיו גילו שלילדים אפרו-אמריקאים שחוסנו ב-MMR לפני גיל 36 חודשים הייתה שכיחות גבוהה יותר של אוטיזם. אך הם השמידו את ההוכחות ולא פרסמו את הנתונים. בריאן הוקר (שתומפסון הודה בפניו) ניתח את הנתונים המלאים ומצא כי בקרב ילדים אפרו-אמריקאים שחוסנו ב-MMR לפני גיל שנתיים הסיכון לאוטיזם היה גבוה ב-340% לעומת אלה שחוסנו אחרי גיל שנתיים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Developmental regression and mitochondrial dysfunction in a child with autism</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/041-developmental-regression-and-mitochondrial-dysfunction-in-a-child-with-autism/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/041-developmental-regression-and-mitochondrial-dysfunction-in-a-child-with-autism/</guid>
      <description>המקרה של חנה פולינג. ילדה בת 19 חודשים קיבלה סדרת חיסונים. 48 שעות לאחר מכן היא החלה לסבול מחום גבוה, לצרוח ללא הפסקה, הפגינה עצבנות וחולשה. היא החלה להתעורר לעיתים קרובות בלילה והתקשתה לעלות במדרגות. בשלושת בחודשים שלאחר מכן היא הפכה לרגזנית, איבדה את מיומנויות השפה והחלה להראות תסמינים של אוטיזם, כגון סיבוב חפצים, הימנעות מקשר עין, הפרעות במחזורי שינה וערות וקיבעון על תוכניות טלוויזיה מסוימות. במשך חצי שנה היא סבלה משלשולים, חוסר תאבון ולא העלתה במשקל.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diagnostic Substitution for Intellectual Disability: A Flawed Explanation for the Rise in Autism</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/017-diagnostic-substitution-for-intellectual-disability-a-flawed-explanation-for-the-rise-in-autism/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/017-diagnostic-substitution-for-intellectual-disability-a-flawed-explanation-for-the-rise-in-autism/</guid>
      <description>אחרים סוברים שמגפת אוטיזם מוסברת ע&amp;rdquo;י החלפת האבחנה של פיגור שכלי לאבחנה של אוטיזם. אין כך הדבר. השכיחות של פיגור שכלי נותרת יציבה לאורך זמן ואילו השכיחות של אוטיזם הולכת וגדלה באופן אקספוננציאלי.
הנה מספר מחקרים אחרים המעידים על כך שמגפת אוטיזם היא אמיתית, ולא פועל יוצא של שינוי באמות המידה לאבחון: [1] [2]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Do aluminum vaccine adjuvants contribute to the rising prevalence of autism?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/024-do-aluminum-vaccine-adjuvants-contribute-to-the-rising-prevalence-of-autism/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/024-do-aluminum-vaccine-adjuvants-contribute-to-the-rising-prevalence-of-autism/</guid>
      <description>המחברים ניתחו נתונים ממספר מדינות והגיעו למסקנה שהשכיחות של אוטיזם גבוהה יותר במדינות בהן יש יותר חיסונים עם אלומיניום ביומן החיסונים. בארה&amp;rdquo;ב יש קורלציה בין העליה בכמות אוטיסטים לבין השימוש באדג&amp;rsquo;ובנטי אלומיניום (r=0.92, p&amp;lt;0.0001). המחברים משתמשים בקריטריונים של היל (Hill&amp;rsquo;s criteria) ומסיקים כי הקשר בין האלומיניום בחיסונים ואוטיזם הוא ככל הנראה קשר סיבתי.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elevated maternal C-reactive protein and autism in a national birth cohort</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/028-elevated-maternal-c-reactive-protein-and-autism-in-a-national-birth-cohort/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/028-elevated-maternal-c-reactive-protein-and-autism-in-a-national-birth-cohort/</guid>
      <description>רמת חלבון מגיב C גבוהה בזמן ההריון מקושרת לאוטיזם בילדים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emergence of autism spectrum disorder in children from simplex families: relations to parental perceptions of etiology</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/009-emergence-of-autism-spectrum-disorder-in-children-from-simplex-families-relations-to-parental-perceptions-of-etiology/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/009-emergence-of-autism-spectrum-disorder-in-children-from-simplex-families-relations-to-parental-perceptions-of-etiology/</guid>
      <description>הורי הילדים עם אוטיזם רגרסיבי לרוב סבורים שהאוטיזם של ילדיהם נגרם ע&amp;rdquo;י חיסונים.
במחקר אחר נמצא כי הורים מסוגלים לזהות במדויק בעיות התפתחות של ילדיהם, ללא תלות ברמת השכלה או ניסיון הורי.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Environmental risk factors for autism: an evidence-based review of systematic reviews and meta-analyses</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/046-environmental-risk-factors-for-autism-an-evidence-based-review-of-systematic-reviews-and-meta-analyses/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/046-environmental-risk-factors-for-autism-an-evidence-based-review-of-systematic-reviews-and-meta-analyses/</guid>
      <description>בהשוואה למחקרים העוסקים בסיבות גנטיות של אוטיזם, מחקרים העוסקים בגורמי סיכון סביבתיים נמצאים בחיתוליהם וסובלים ממגבלות מתודולוגיות משמעותיות.
המימון המוקצה לצורך חקר הגורמים הגנטיים של אוטיזם גבוה פי 10-20 מאשר המימון של חקר גורמים סביבתיים.
כמעט כל גורמי הסיכון הגנטיים של אוטיזם ניתנים לגילוי בכלל האוכלוסיה. משמעות הדבר היא שללא השפעת הגורמים הסביבתיים הסיכונים הגנטיים לא מתממשים ולא מתפתח אוטיזם.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Epidemiologic and Molecular Relationship Between Vaccine Manufacture and Autism Spectrum Disorder Prevalence</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/040-epidemiologic-and-molecular-relationship-between-vaccine-manufacture-and-autism-spectrum-disorder-prevalence/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/040-epidemiologic-and-molecular-relationship-between-vaccine-manufacture-and-autism-spectrum-disorder-prevalence/</guid>
      <description>האנטיגנים של החיסונים נגד אדמת והפטיטיס A גדלים על מצע של תאים עובריים דיפלואידיים ומכילים שברי DNA בכמויות הגבוהות עשרות מונים מהמגבלות שנקבעו ע&amp;rdquo;י ה-FDA. שברי ה-DNA האלה מסוגלים להשתלב ב-DNA של תאים אחרים (תופעה שהוכחה בניסויים רבים). בנוסף, החיסונים שגודלו בתרביות תאים דיפלואידיים WI-38 (כמו MMR, אדמת, ואבעבועות רוח) מזוהמים ברטרו-וירוסים אנדוגניים אנושיים (HERVK). מחקרים שנערכו לאחרונה הראו שרמת התעתוקים של הרטרו-וירוסים האלה גבוהה יותר במוחם של חולי סכיזופרניה והפרעה דו-קוטבית, וכן בלויקוציטים של אוטיסטים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estimated Prevalence of Children With Diagnosed Developmental Disabilities in the United States, 2014-2016</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/011-estimated-prevalence-of-children-with-diagnosed-developmental-disabilities-in-the-united-states-2014-2016/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/011-estimated-prevalence-of-children-with-diagnosed-developmental-disabilities-in-the-united-states-2014-2016/</guid>
      <description>בשנת 1970 אובחן בארה&amp;rdquo;ב באוטיזם אחד מתוך 10,000 ילדים.
ב-1987 – 1 מתוך 3,000.
ב-2007 – 1 מתוך 91.
ב-2012 – 1 מתוך 68.
ב-2014 – 1 מתוך 45.
לשנת 2016, 2.76% מהילדים בגילאים 3 עד 17 לוקים בהפרעה על הרצף האוטיסטי (1 מתוך 36). ל-6.99% מכלל הילדים (1 מתוך 14) יש ליקויי התפתחות.
10.2% מהילדים מאובחנים בהפרעות קשב, ריכוז והיפראקטיביות (ADHD), לעומת 6% ב-1998. כמו גם אוטיזם, בנים לוקים בהפרעות ADHD בשכיחות הגבוהה פי 3 מבנות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Immunoexcitotoxicity as the central mechanism of etiopathology and treatment of autism spectrum disorders: A possible role of fluoride and aluminum</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/025-immunoexcitotoxicity-as-the-central-mechanism-of-etiopathology-and-treatment-of-autism-spectrum-disorders-a-possible-role-of-fluoride-and-aluminum/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/025-immunoexcitotoxicity-as-the-central-mechanism-of-etiopathology-and-treatment-of-autism-spectrum-disorders-a-possible-role-of-fluoride-and-aluminum/</guid>
      <description>גירוי חיסוני מערכתי רציף יכול לגרום לדלקת מוח כרונית. הילדים נתונים לגירוי שכזה ע&amp;rdquo;י כמות הולכת וגדלה של רעלנים סביבתיים, חיסונים וזיהומים נגיפיים עמידים. אלומיניום ופלואור מסוגלים להחמיר בעיות פתולוגיות ע&amp;rdquo;י עליית אקסיטוטוקסיה (Excitotoxicity) ותהליכים דלקתיים. חשיפה ארוכת טווח לרעלנים האלה היא בעלת השפעה הדומה לתסמיני הרצף האוטיסטי. פעולתם המשולבת במבני AlFх יכולה להשפיע על התפתחות עצבית ותפקודי מערכת העצבים המרכזית כשהם בריכוזים נמוכים בהרבה מריכוזים נפרדים של אלומיניום ופלואור.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impact of environmental factors on the prevalence of autistic disorder after 1979</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/039-impact-of-environmental-factors-on-the-prevalence-of-autistic-disorder-after-1979/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/039-impact-of-environmental-factors-on-the-prevalence-of-autistic-disorder-after-1979/</guid>
      <description>המחברים ניתחו נתונים של שכיחות אוטיזם מאז שנת 1970 מארה&amp;rdquo;ב, אוסטרליה מערבית, בריטניה ודנמרק וגילו שקצב עליית שכיחות אוטיזם עלה בדיוק בפרקי הזמן שבהם לתוכנית החיסונים נוספו חיסונים המכילים אנטיגנים שגודלו בתאים עובריים דיפלואידיים (אדמת, MMR-II, אבעבועות רוח, הפטיטיס A).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inflammatory responses to trivalent influenza virus vaccine among pregnant women</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/027-inflammatory-responses-to-trivalent-influenza-virus-vaccine-among-pregnant-women/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/027-inflammatory-responses-to-trivalent-influenza-virus-vaccine-among-pregnant-women/</guid>
      <description>לנשים בהריון שחוסנו נגד שפעת רמת חלבון מגיב C (מדד לתהליכים דלקתיים) היה גבוה במיוחד במשך לכל הפחות יומיים לאחר החיסון. דלקת בזמן הריון מעלה את הסיכון לרעלת הריון ולידה מוקדמת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Is exposure to aluminium adjuvants associated with social impairments in mice? A pilot study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/022-is-exposure-to-aluminium-adjuvants-associated-with-social-impairments-in-mice-a-pilot-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/022-is-exposure-to-aluminium-adjuvants-associated-with-social-impairments-in-mice-a-pilot-study/</guid>
      <description>גורי עכברים קיבלו בסמוך ללידה זריקת אלומיניום הידרוקסיד, בכמויות היחסיות לאלה שמקבלים תינוקות בחיסונים. הם הפגינו לאחר מכן עניין חברתי ירוד. הם גם עלו פחות במשקל (ממצא שנמצא גם במחקרים נוספים).
זמן הפרשת מחצית כמות האלומיניום שהוכנס דרך מזון היא מהירה יחסית (כ-24 שעות). האלומיניום שמוזרק כחלק מאדג&amp;rsquo;ובנט לעומת זאת מופרש הרבה יותר לאט, כיוון שהוא נקשר לאנטיגנים שונים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leo Kanner, Hans Asperger, and the discovery of autism</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/005-leo-kanner-hans-asperger-and-the-discovery-of-autism/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/005-leo-kanner-hans-asperger-and-the-discovery-of-autism/</guid>
      <description>יתכן שקאנר &amp;ldquo;גנב&amp;rdquo; את גילוי האוטיזם מהאנס אספרגר, רופא ילדים מוינה, אשר פרסם מאמר בו הוא תיאר ילדים עם תסמינים דומים שנה אחרי קאנר, אבל קיים הרצאות עליהם עוד ב-1938. קאנר הכחיש שהכיר את העבודה של אספרגר, אבל זאת, ככל הנראה, אינה אמת, שכן המאבחן הראשי במרפאה של אספרגר עבר לעבוד אצל קאנר ב-1938.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Low-grade inflammation decreases emotion recognition - Evidence from the vaccination model of inflammation</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/029-low-grade-inflammation-decreases-emotion-recognition-evidence-from-the-vaccination-model-of-inflammation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/029-low-grade-inflammation-decreases-emotion-recognition-evidence-from-the-vaccination-model-of-inflammation/</guid>
      <description>החיסון נגד טיפוס הבטן גורם לדלקת מערכתית בעוצמה נמוכה. רמת ציטוקין IL-6 (ציטוקין אנטי-דלקתי שמופק ע&amp;rdquo;י התאי Th2) עולה ב-400%, אך ללא עליית חום ותסמיני מחלה כלשהם.
הדלקת המערכתית הזאת פוגעת משמעותית ביכולת לפרש מצב נפשי של אנשים אחרים. המחברים מסיקים כי דלקת מערכתית מסוגלת לתרום לגירעון חברתי-קוגניטיבי. כמו כן, במחקרים אחרים נמצא, כי לאנשים הסובלים מדלקות קשה יותר להשתתף באינטראקציות חברתיות.
במחקר הזה הרמה של IL-6 עלתה רק פי 5 (החיסון המדובר לא מכיל אלומיניום).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maternal immune activation alters fetal brain development through interleukin-6</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/030-maternal-immune-activation-alters-fetal-brain-development-through-interleukin-6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/030-maternal-immune-activation-alters-fetal-brain-development-through-interleukin-6/</guid>
      <description>ציטוקין IL-6 הוזרק לחולדות בהריון. לגוריהן התפתחו תסמיני אוטיזם.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neonatal vaccination with bacillus Calmette-Guérin and hepatitis B vaccines modulates hippocampal synaptic plasticity in rats</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/036-neonatal-vaccination-with-bacillus-calmette-gu%C3%A9rin-and-hepatitis-b-vaccines-modulates-hippocampal-synaptic-plasticity-in-rats/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/036-neonatal-vaccination-with-bacillus-calmette-gu%C3%A9rin-and-hepatitis-b-vaccines-modulates-hippocampal-synaptic-plasticity-in-rats/</guid>
      <description>חיסון נגד הפטיטיס B (המכיל אלומיניום) שמוזרק לגורי חולדה בלידה אף הוא מעלה את הרמות של IL-6 בהיפוקמפוס, לעומת החיסון נגד שחפת, שמוריד אותן. רמת ה-IL-6 לא עלתה מיד אחרי הזריקה אלא בגיל מבוגר.
במחקר אחר של אותה קבוצת החוקרים (אותו כבר הצגנו בפרק על הפטיטיס B) מדווח כי לעכברים שחוסנו להפטיטיס B בינקות נצפות הפרעות נוירו-התנהגותיים בבגרותם, זאת בשל תהליכים פרו-דלקתיים בהיפוקמפוס בשל הסתת פעילות המערכת החיסונית ל-Th2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neuroglial activation and neuroinflammation in the brain of patients with autism</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/033-neuroglial-activation-and-neuroinflammation-in-the-brain-of-patients-with-autism/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/033-neuroglial-activation-and-neuroinflammation-in-the-brain-of-patients-with-autism/</guid>
      <description>המחברים ניתחו רקמות המוח של אוטיסטים ומצאו בהן תהליכים נוירו-דלקתיים פעילים (אנשים אלה לא נפטרו ממחלות זיהומיות אלא מהתקפי לב וסיבות אחרות). עוד: [1]
תהליכים דלקתיים מוגברים במוח נתגלו גם במוחם של אוטיסטים חיים. המחברים מסיקים כי אוטיזם נגרם ע&amp;rdquo;י אנומליות במערכת החיסון.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Onset patterns in autism: Variation across informants, methods, and timing</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/008-onset-patterns-in-autism-variation-across-informants-methods-and-timing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/008-onset-patterns-in-autism-variation-across-informants-methods-and-timing/</guid>
      <description>לפי המחקרים האחרונים, 88% ממקרי האוטיזם מתאפיינים ברגרסיה. המחברים מגיעים למסקנה שאוטיזם רגרסיבי הוא הכלל ולא היוצא מן הכלל.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perinatal Immune Activation Produces Persistent Sleep Alterations and Epileptiform Activity in Male Mice</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/032-perinatal-immune-activation-produces-persistent-sleep-alterations-and-epileptiform-activity-in-male-mice/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/032-perinatal-immune-activation-produces-persistent-sleep-alterations-and-epileptiform-activity-in-male-mice/</guid>
      <description>בעכברים, הפעלה חיסונית מס&amp;rsquo; ימים אחרי הלידה גרמה לתסמינים דמויי אוטיזם ומחלות נוירו-פסיכיאטריות אחרות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pilot comparative study on the health of vaccinated and unvaccinated 6- to 12- year old U.S. children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/003-pilot-comparative-study-on-the-health-of-vaccinated-and-unvaccinated-6-to-12-year-old-u.s.-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/003-pilot-comparative-study-on-the-health-of-vaccinated-and-unvaccinated-6-to-12-year-old-u.s.-children/</guid>
      <description>לא, לא בדיוק. האמת היא שמחקר אחד שהשווה מחוסנים ולא-מחוסנים לגמרי, בכל זאת פורסם ב-2017, ומחקר זה מצא כי המחוסנים לוקים באוטיזם בשכיחות הגבוהה פי 4 מאשר הלא-מחוסנים.
למחקר הזה יש הרבה מגרעות. זה היה מחקר רטרוספקטיבי, מבוסס סקרים אנונימיים והשתתפו בו רק 405 מחוסנים ו-261 לא-מחוסנים הלומדים במסגרת חינוך ביתי. ובכל זאת מחקרים אחרים דומים טרם נערכו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Selective induction of IL-6 by aluminum-induced oxidative stress can be prevented by selenium</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/035-selective-induction-of-il-6-by-aluminum-induced-oxidative-stress-can-be-prevented-by-selenium/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/035-selective-induction-of-il-6-by-aluminum-induced-oxidative-stress-can-be-prevented-by-selenium/</guid>
      <description>אלומיניום מעלה את רמות ה-IL-6 בחולדות (וכן מוריד את רמת הגלוטתיון). סלניום מונע את התהליך הזה כשהוא ניתן ביחד עם אלומיניום. רמות ה-IL-6 עולות גם אם לוקחים אלומיניום דרך הפה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The putative role of environmental aluminium in the development of chronic neuropathology in adults and children. How strong is the evidence and what could be the mechanisms involved?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/023-the-putative-role-of-environmental-aluminium-in-the-development-of-chronic-neuropathology-in-adults-and-children.-how-strong-is-the-evidence-and-what-could-be-the-mechanisms-involved/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/023-the-putative-role-of-environmental-aluminium-in-the-development-of-chronic-neuropathology-in-adults-and-children.-how-strong-is-the-evidence-and-what-could-be-the-mechanisms-involved/</guid>
      <description>קיימות ראיות כבדות משקל שחיסונים עלולים להאיץ מעבר של מצבים אוטואימוניים תת-קליניים (נטולי תסמינים) לסימפטומטיים, זאת תוך 30 יום לאחר ביצוע החיסון.
השפעת האלומיניום קשורה להיווצרות ציטוקינים פרו-דלקתיים ולהתפתחות של מתח חמצוני כרוני, להתפתחות של הפרעה מיטוכונדריאלית והפעלה או ליקוי תפקודי של מיקרוגליות (תאי מערכת החיסון במוח). שינויים אלה בתורם מקושרים להפרעות על הרצף האוטיסטי.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trends in the prevalence of developmental disabilities in US children, 1997-2008</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/014-trends-in-the-prevalence-of-developmental-disabilities-in-us-children-1997-2008/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/014-trends-in-the-prevalence-of-developmental-disabilities-in-us-children-1997-2008/</guid>
      <description>לשנת 2008, ל-1 מתוך 6 ילדים אמריקאיים היו הפרעות התפתחות. ההפרעות האלה כוללות אוטיזם, הפרעות קשב וריכוז, שיתוק מוחין, ליקויי למידה וכו&amp;rsquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unanswered questions from the vaccine injury compensation program: a review of compensated cases of vaccine-induced brain injury</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/044-unanswered-questions-from-the-vaccine-injury-compensation-program-a-review-of-compensated-cases-of-vaccine-induced-brain-injury/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/044-unanswered-questions-from-the-vaccine-injury-compensation-program-a-review-of-compensated-cases-of-vaccine-induced-brain-injury/</guid>
      <description>מחברי המאמר ניתחו 1300 תביעות שנידונו בבית הדין המיוחד לחיסונים, ומצאו שלמרות שבאופן רשמי חיסונים לא גורמים לאוטיזם, והתביעה הייצוגית בנושא נדחתה, לפחות ב-83 מקרים שולמו פיצויים למשפחות האוטיסטים. רוב התביעות שהסתיימו בתשלום פיצויים הן מסווגות, לכן על מנת לגלות את המקרים האלה הוקם צוות מיוחד שתפקידו היה ליצור קשר עם התובעים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Validation of the phenomenon of autistic regression using home videotapes</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/007-validation-of-the-phenomenon-of-autistic-regression-using-home-videotapes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/007-validation-of-the-phenomenon-of-autistic-regression-using-home-videotapes/</guid>
      <description>בשנת 1987 מחצית ממקרי אוטיזם היו אוטיזם רגרסיבי. עם זאת, עד לאמצע שנות ה-2000, התנהל ויכוח האם אוטיזם רגרסיבי אכן קיים, או שההורים פשוט מתייחסים אל ילדיהם כאל נטולי פגמים ולא מזהים סימני אוטיזם מוקדמים. במחקר הזה המחברים ניתחו את הקלטות הוידאו הביתיות, והגיעו למסקנה שאוטיזם רגרסיבי באמת קיים.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>