<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>שעלת on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/</link>
    <description>Recent content in שעלת on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Aug 2017 18:09:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/001/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/001/</guid>
      <description>מחלת השעלת נגרמת ע&amp;rdquo;י החיידק Bordetella Pertussis שמתרבה בדרכי הנשימה. החיידק עצמו אינו מסוכן, אך הוא מפיק רעלן שמגרה את דרכי הנשימה. זה גורם להצטברות ליחה ולשיעול חזק המלווה בצליל אופייני (whoop). השיעול יכול להימשך שבועות, ובשפות הסינית והיפנית המחלה נקראת &amp;ldquo;שיעול מאה הימים&amp;rdquo;.
עבור ילדים ומבוגרים זאת מחלה לא נעימה, אך לא מסוכנת. אבל לתינוקות מתחת לגיל 3-4 חודשים השעלת יכולה להיות קטלנית כיוון שבגיל הזה תינוקות לא מסוגלים להשתעל ביעילות ולפנות את הליחה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/002/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/002/</guid>
      <description>ההדבקה בשעלת מתרחשת דרך האוויר בלבד. אפשרות להידבק קיימת כשנמצאים במרחק שלא עולה על 2-3 מטרים מאדם חולה. החיידק לא שורד מחוץ לגוף האדם.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/003/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/003/</guid>
      <description>חיסון שעלת נפרד אינו מיוצר משנות החמישים של המאה הקודמת. החיסון תמיד יימצא כרכיב של חיסון משולב שיכלול גם רכיבי טטנוס ודיפטריה לפחות, ולאחרונה גם HiB, הפטיטיס B ופוליו.
DTP הינו חיסון צלולרי (תאי), כלומר הוא מכיל חיידקים שלמים שמומתים ע&amp;rdquo;י פורמלין ובנוסף את הרעלן שהחיידק מפיק. החל משנת 2001 החיסון הזה לא נמצא בשימוש באף מדינה מפותחת בשל תופעות הלוואי שלו, אך הוא עדיין נמצא בשימוש בשאר מדינות העולם. חיסון DTP הוא ככל הנראה החיסון המסוכן ביותר מבין כל החיסונים באשר הם, שגורם לכמות עצומה של תופעות לוואי נוירולוגיות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/004/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/004/</guid>
      <description>כל סוגי החיסונים לשעלת מכילים אלומיניום בכמויות שונות: לדוגמא חיסון Daptacel מכיל 330 מק&amp;rdquo;ג אלומיניום (הכמות הקטנה מבין חיסוני שעלת) ואילו Pentacel מכיל את הכמות הגבוהה ביותר – 1500 מק&amp;rdquo;ג. מרבית החיסונים מכילים גם פוליסורבט 80.
חיסון DTP מכיל בנוסף ל-1250 מק&amp;rdquo;ג אלומיניום גם 25 מק&amp;rdquo;ג כספית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/016/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/016/</guid>
      <description>הנה דוגמא לתופעת סירוב הרופאים לאבחן שעלת במחוסנים. אמא לשני ילדים עם תסמיני שעלת קלאסיים הגיעה ללא פחות מ-4 רופאים שונים באוסטרליה שסירבו לבצע בדיקת מעבדה לשעלת. רק לאחר חודשיים אחד מהם התרצה ובבדיקה התברר שהילדים אכן היו חולים בשעלת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/018/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/018/</guid>
      <description>בואו נתבונן במושג &amp;ldquo;ההגדרה החדשה של שעלת&amp;rdquo;.
בדרך כלל כשמופיע בשוק חיסון חדש, ארגון הבריאות העולמי משנה את הגדרת המחלה שמפניה החיסון אמור להגן. למשל לפני שנות ה-90 השיטות לאבחון שעלת כללו אבחון לפי שיעול אופייני או לפי בדיקת נוגדנים או לפי דגימת משטח לוע. אבל החל מ-1991 (השנה בה התחילו ניסויים קליניים של חיסון ה-DTaP) כל זה כבר לא מספיק. האבחון נעשה רק אם ישנם התקפי שיעול פרוקסימלי (התקפי) במשך שלושה שבועות לפחות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/019/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/019/</guid>
      <description>הנימוק הנפוץ ביותר ליעילות של חיסוני שעלת, הוא שעד שנות ה-50 שבהן החל שימוש נרחב בחיסון, אלף אנשים בשנה מתו משעלת, והיום מתים ממנה יחידים. אבל אם נתבונן למשל בגרפים של תמותה משעלת מתחילת המאה ה-20 בארה&amp;rdquo;ב ובבריטניה
מתברר שלחיסון אין שום קשר עם הפחתת התמותה משעלת, שכן יותר מ-90% של הירידה בתמותה אירעה לפני התחלת החיסון, ואפילו לפני השימוש באנטיביוטיקה.
במחקר שנערך ב -1943 [דווח==http: //www.jstor.org/stable/4584441] שאם התמותה משעלת תמשיך לרדת ב-15 השנים הבאות, כפי שהיא ירדה ב-15 השנים האחרונות, יהיה קשה מאוד להוכיח באופן סטטיסטי כי לחיסון היתה השפעה על הפחתת התמותה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/020/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/020/</guid>
      <description>גם כמות מקרי השעלת החלה לרדת לפני עידן החיסון. יתר על כן, עד תחילת שנות התשעים הכיסוי החיסוני לא עלה על 70% בממוצע.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/021/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/021/</guid>
      <description>מכיוון שהחיסון נגד שעלת מאוד לא יעיל והשעלת מסוכנת בראש ובראשונה לתינוקות, למדעני ה-CDC היה רעיון מבריק. בואו, חשבו הם, נחסן את כל משפחת הילוד. את האב והאם, האחים והאחיות, הסבים והסבתות ואת כל מי שבא עם התינוק במגע. זה יאפשר ליצור מן &amp;ldquo;מעטפת&amp;rdquo; מסביב לתינוק שלא תאפשר לאף חיידק שעלת לחדור לתוכה. עיקרון זה נקרא &amp;ldquo;עטיפה&amp;rdquo;, או באנגלית cocooning.
משתמשים בעטיפה מאז 2005 ללא הצלחה כלשהי. כמות מקרי שעלת לא פחתה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/023/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/023/</guid>
      <description>מכיוון ששיטת העטיפה לא עבדה, החל משנת 2011 ה-CDC החל להמליץ לכל הנשים ההרות להתחסן נגד שעלת במשך הטרימסטר השלישי על מנת שהנוגדנים יעברו אל העובד דרך השליה. ה-CDC לא מתייחס לכך שגם האלומיניום שבחיסון יעבור לעובר. נשים רבות מתלוננות שמיד אחרי החיסון התחילו להן צירים ושהחיסון גרם ללידה מוקדמת.
אבל המחקרים הראו שרק נדמה להן שהחיסון הוביל ללידה מוקדמת ושלמעשה זה קרה לגמרי במקרה וכלל לא קשור לחיסון.
למרות חיסון נשים בהריון והמשך השימוש בשיטת העטיפה בארה&amp;rdquo;ב, התחלואה בשעלת מאז 2011 רק הולכת וגדלה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/024/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/024/</guid>
      <description>כדי להיווכח באבסורדיות של חיסון נגד שעלת, אנחנו צריכים להבין קצת יותר איך פועלת מערכת החיסון. נקח בתור דוגמא את מחלת הצרעת, כיוון שאין נגדה חיסון ואפשר להתבונן בה במבט צלול.
צרעת, באופן כללי, מתחלקת לשני סוגים - צרעת טוברקולואידית וצרעת לפרומטוזואית.
צרעת טוברקולואידית היא צורה קלה יחסית של המחלה. היא פוגעת רק בעור, והמחלה אף יכולה לעבור מעצמה.
צרעת לפרומטוזואית היא צורה קשה מאוד של המחלה. כל הממברנות הריריות מושפעות, המחלה לא יכולה לעבור מעצמה, והיא לעתים קרובות קטלנית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/026/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/026/</guid>
      <description>כיצד נמדדת יעילות החיסונים במהלך הניסויים הקליניים? החוקרים לא יכולים הרי לחסן ילדים ואז להדביק אותם, ולראות כמה מהם יחלו. לכן יעילות החיסונים נמדדת ע&amp;rdquo;י מספר הנוגדנים שמייצרת המערכת החיסונית בתגובה לחיסון.
אבל במקרה של שעלת (ולא רק), אנו רואים שזה בדיוק הפוך. ככל שהמערכת החיסונית מייצרת יותר נוגדנים, כך גדל הסיכוי להידבק. לכן אחת ההמלצות של המאמר הקודם היא להקטין את כמות האנטיגן שבחיסון. אפילו ה-CDC מודים כי אין שום קורלציה בין כמות הנוגדנים לבין הגנה מפני שעלת</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/031/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/031/</guid>
      <description>פרטקטין הוא אחד מהמרכיבים של חיסון שעלת אצלולרי. זהו אחד החלבונים של ממברנת חיידק השעלת. במדינות בהן נעשה שימוש בחיסון אצלולרי זני שעלת הכוללים פרטקטין מוחלפים בזנים ללא פרטקטין. להלן מחקרים על התופעה הזאת בפינלנד, ארה&amp;rdquo;ב, יפן ואוסטרליה, בה זנים ללא פרטקטין החליפו כמעט לחלוטין זנים עם פרטקטין תוך 4 שנים בלבד.
זן ללא פרטקטין פולשני יותר מזן עם פרטקטין.
עוד: [1], [2].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/042/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/042/</guid>
      <description>החיסון האצלולרי כמובן מסוכן הרבה פחות מהחיסון התאי, ועם זאת על פי בסיס הנתונים VAERS החל מ-2002 נרשמו יותר מ-1100 פטירות בעקבות החיסון הזה, יותר מ-1100 אנשים הפכו לנכים לצמיתות ויותר מ-9000 אושפזו.
באותם השנים נרשמו כ-200 פטירות משעלת, כשהמספר הזה כולל גם לא מחוסנים וגם מחוסנים. מכיוון שיש להכפיל את נתוני VAERS לפחות ב-10, הסיכון למוות לאחר החיסון האצלולרי גבוה פי 50 מאשר הסיכון למוות מהמחלה עצמה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/044/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/044/</guid>
      <description>ב-1936 החלו להופיע בספרות הרפואית מאמרים על טיפול יעיל בשעלת באמצעות ויטמין C.
הראשון היה Otani מיפן שטיפל בויטמין C בעירוי. ב-1937 Omerod בקנדה טיפל בשעלת בויטמין C במתן פומי.
ב-1938 נעשה שימוש מוצלח בויטמים C ע&amp;rdquo;י Vermillion. המחלה עברה תוך ימים ספורים. בנוסף דווח כי תינוקות שינקים חלב אם כמעט ולא נדבקים בשעלת כיוון שהם מקבלים כמות מספקת של הויטמין מהאם.
ב-1938 התפרסם גם מחקר מבוקר שלא מצא כי ויטמין C יעיל יותר בטיפול לשעלת מאשר פלסבו הניתן לקבוצת הבקרה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/045/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/045/</guid>
      <description>זוהי השוואת גרפים של תמותה משעלת ומצפדינה (מחלה הנובעת ממחסור בויטמין C):
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acellular pertussis vaccines protect against disease but fail to prevent infection and transmission in a nonhuman primate model</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/006-acellular-pertussis-vaccines-protect-against-disease-but-fail-to-prevent-infection-and-transmission-in-a-nonhuman-primate-model/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/006-acellular-pertussis-vaccines-protect-against-disease-but-fail-to-prevent-infection-and-transmission-in-a-nonhuman-primate-model/</guid>
      <description>זהו המחקר החשוב ביותר כיוון שהוא אחד הבודדים שמשווה בין מחוסנים ללא מחוסנים, אם כי לא בני אדם אלא בבונים. יתרה מזאת, המחקר נערך ע&amp;rdquo;י ה-FDA.
בבונים חולקו ל-4 קבוצות. הקבוצה הראשונה קיבלה 3 מנות החיסון התאי, הקבוצה השניה קיבלה 3 מנות של חיסון אצלולרי, הקבוצה השלישית לא חוסנה, ואילו הקבוצה הרביעית כללה בבונים שלא חוסנו וחלו בשעלת לפני כן.
חודש אחד לאחר מתן המנה האחרונה של החיסון החוקרים הדביקו בשעלת את כל ארבעת הקבוצות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adaptation of Bordetella pertussis to vaccination: a cause for its reemergence?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/032-adaptation-of-bordetella-pertussis-to-vaccination-a-cause-for-its-reemergence/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/032-adaptation-of-bordetella-pertussis-to-vaccination-a-cause-for-its-reemergence/</guid>
      <description>החוקרים ביצעו בדיקה גנטית של זני חיידק השעלת בהולנד והגיעו למסקנה שהחיידק עבר מוטציה הפך להיות עמיד לחיסון. הופיעו זנים שבהם פרטקטין ורעלן השעלת נבדלים מהזן הכלול בחיסון. זנים אלה לא היו קיימים לפני עידן החיסונים.
תופעה דומה נרשמה בפינלנד, ארה&amp;rdquo;ב ואיטליה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antibiotics for whooping cough (pertussis)</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/043-antibiotics-for-whooping-cough-pertussis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/043-antibiotics-for-whooping-cough-pertussis/</guid>
      <description>סקירה שיטתית של קוקריין על השפעת אנטיביוטיקה על שעלת.
אנטיביוטיקה מחסלת את חיידק השעלת ובכך הופכת את החולה ללא מידבק. עם זאת אנטיביוטיקה לא משפיעה על תסמיני המחלה. טיפול אנטיביוטי מונע של הבאים במגע עם תינוקות אינו יעיל. לפי מחקרים מסוימים שימוש באנטיביוטיקה גורם להארכת תקופת המחלה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asymptomatic transmission and the resurgence of Bordetella pertussis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/022-asymptomatic-transmission-and-the-resurgence-of-bordetella-pertussis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/022-asymptomatic-transmission-and-the-resurgence-of-bordetella-pertussis/</guid>
      <description>ב-20 השנים האחרונות עלתה התחלואה בשעלת באופן משמעותי במדינות רבות. ניתן לנסות להסביר תופעה זאת במספר דרכים:
1. היחלשות התגובה לחיסון;
2. התאמת חיידק השעלת לחיסון;
3. כיסוי חיסוני נמוך;
4. הידבקות ממחוסנים שחלו ללא תסמינים.
מחברי המאמר ניתחו את התחלואה בשעלת בארצות הברית ובבריטניה ומצאו כי ההידבקות מהמחוסנים זה ההסבר ההגיוני ביותר לעליה בתחלואה. זה גם ההסבר היחיד לכך ששיטת העטיפה לא עובדת. על פי המודל שבנו החוקרים, הגדלת הכיסוי החיסוני מעלה תחלואה אסימפטומטית בשעלת פי 30 ותחלואה סימפטומטית פי 5 עד 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bordetella holmesii: an under-recognised Bordetella species</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/033-bordetella-holmesii-an-under-recognised-bordetella-species/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/033-bordetella-holmesii-an-under-recognised-bordetella-species/</guid>
      <description>זן נוסף של חיידק שמחליף את B. Pertussis הוא B. Holmesii שגורם לתסמינים דומים. החיסון לא יעיל נגד חיידק זה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bordetella pertussis Strains with Increased Toxin Production Associated with Pertussis Resurgence</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/029-bordetella-pertussis-strains-with-increased-toxin-production-associated-with-pertussis-resurgence/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/029-bordetella-pertussis-strains-with-increased-toxin-production-associated-with-pertussis-resurgence/</guid>
      <description>המחוסנים לשעלת החלו לחלות בזן שעלת חדש, בעל רעלן חזק יותר. הזן הזה לא היה קיים לפני החיסון. הוא מוביל לכמות גדולה יותר של אישפוזים ומקרי מוות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Childhood infectious diseases and risk of leukaemia in an adult population</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/046-childhood-infectious-diseases-and-risk-of-leukaemia-in-an-adult-population/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/046-childhood-infectious-diseases-and-risk-of-leukaemia-in-an-adult-population/</guid>
      <description>אצל מבוגרים שחלו בשעלת בילדות, סיכון לפתח סוגים מסוימים של לוקמיה היה נמוך פי 1.5-2 ביחס לאלו שלא חלו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delay in diphtheria, pertussis, tetanus vaccination is associated with a reduced risk of childhood asthma</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/035-delay-in-diphtheria-pertussis-tetanus-vaccination-is-associated-with-a-reduced-risk-of-childhood-asthma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/035-delay-in-diphtheria-pertussis-tetanus-vaccination-is-associated-with-a-reduced-risk-of-childhood-asthma/</guid>
      <description>להלן מבחר מאמרים העוסקים בבטיחות החיסון DTP. אמנם החיסון הזה לא נמצא בשימוש בישראל, אבל המחקרים האלה חשובים לצורך הבנת התמונה הכוללת.
ניתוח נתונים של 11,000 ילדים בקנדה. ילדים שקיבלו את המנה הראשונה של החיסון חודשיים לאחר המועד המומלץ חלו באסתמה פי שניים פחות מהילדים שקיבלו את החיסון במועד. הסיכון לאסתמה אצל ילדים שקיבלו את כל שלושת המנות באיחור היה נמוך פי 2.5.
הסיבה לכך היא שהתגובה החיסונית של הגוף מוסתת לסוג Th2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Duration of Pertussis Immunity After DTaP Immunization: A Meta-analysis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/007-duration-of-pertussis-immunity-after-dtap-immunization-a-meta-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/007-duration-of-pertussis-immunity-after-dtap-immunization-a-meta-analysis/</guid>
      <description>זוהי מטה-אנליזה המשווה בין יעילות 3 ו-5 מנות חיסון ה-DTaP. החוקרים מסיקים שמתן חמש מנות החיסון לא יותר יעיל ממתן שלוש מנות. תווך היעילות של החיסון הוא 3 שנים (כלומר 3 שנים אחרי מנת החיסון האחרונה החיסון לא יעבוד אצל 50% מהילדים). בכל שנה אחרי החיסון הסיכון להידבק בשעלת עולה ב-33%.
מסקנת החוקרים היא שחמש מנות חיסון אינן מספיקות ויש להוסיף מנה שישית.
למעשה 3 שנים זהו תווך זמן מוגזם כיוון מחברי המאמר הניחו יעילות התחלתית של 85%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Early childhood infection and atopic disorder</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/037-early-childhood-infection-and-atopic-disorder/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/037-early-childhood-infection-and-atopic-disorder/</guid>
      <description>למחוסנים ב-DTP שכיחות האלרגיות הייתה גבוהה ב-76%. שכיחות האלרגיות למי שקבלו אנטיביוטיקה עד גיל שנתיים הייתה גבוהה פי שניים.
סבב אנטיביוטיקה אחד העלה את הסיכוי לאסתמה ב-85%, שני סבבים – פי 3, שלושה סבבים – פי 8.
הסיכוי לאלרגיה היה נמוך ב-45% למי שחלה בחצבת מבלי שחוסן (נתון ללא מובהקות סטטיסטית).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effects of diphtheria-tetanus-pertussis or tetanus vaccination on allergies and allergy-related respiratory symptoms among children and adolescents in the United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/036-effects-of-diphtheria-tetanus-pertussis-or-tetanus-vaccination-on-allergies-and-allergy-related-respiratory-symptoms-among-children-and-adolescents-in-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/036-effects-of-diphtheria-tetanus-pertussis-or-tetanus-vaccination-on-allergies-and-allergy-related-respiratory-symptoms-among-children-and-adolescents-in-the-united-states/</guid>
      <description>מחוסנים חלו באסתמה בשכיחות גבוהה פי 2 מהלא מחוסנים. החוקרים סבורים כי ניתן למנוע מחצית ממקרי האסטמה בארה&amp;rdquo;ב (2.9 מיליון), אם הילדים לא יחוסנו נגד דיפתריה, שעלת וטטנוס. עוד: [1]](https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/18086216).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Finding the &#39;who&#39; in whooping cough: vaccinated siblings are important pertussis sources in infants 6 months of age and under</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/010-finding-the-who-in-whooping-cough-vaccinated-siblings-are-important-pertussis-sources-in-infants-6-months-of-age-and-under/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/010-finding-the-who-in-whooping-cough-vaccinated-siblings-are-important-pertussis-sources-in-infants-6-months-of-age-and-under/</guid>
      <description>רוב התינוקות בגילאי 6 חודשים ומטה נדבקים בשעלת מאחיהם המחוסנים באופן מלא. אלה שלא נדבקים מהאחים נדבקים מההורים. עוד: [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Global Population Structure and Evolution of Bordetella pertussis and Their Relationship with Vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/028-global-population-structure-and-evolution-of-bordetella-pertussis-and-their-relationship-with-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/028-global-population-structure-and-evolution-of-bordetella-pertussis-and-their-relationship-with-vaccination/</guid>
      <description>בדיוק כמו ששימוש יתר באנטיביוטיקה מוביל להופעת מוטציות בחיידקים ולהופעת זנים עמידים לאנטיביוטיקה, כך גם כיסוי חיסוני גבוה מוביל להופעת זני חיידקים העמידים לחיסון.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Increase in pertussis may be due to increased recognition and diagnosis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/015-increase-in-pertussis-may-be-due-to-increased-recognition-and-diagnosis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/015-increase-in-pertussis-may-be-due-to-increased-recognition-and-diagnosis/</guid>
      <description>שעלת בבריטניה לא נבלמה ע&amp;rdquo;י החיסון אלא רק נעלמה מהסטטיסטיקה הרשמית בגלל שרופאים הפסיקו לאבחן אותה.
בשנות השישים והשבעים היקף המחוסנים בבריטניה ירד מ-78% ל-49%. באותה התקופה התמותה כתוצאה משעלת ירדה פי 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pathogen adaptation under imperfect vaccination: implications for pertussis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/011-pathogen-adaptation-under-imperfect-vaccination-implications-for-pertussis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/011-pathogen-adaptation-under-imperfect-vaccination-implications-for-pertussis/</guid>
      <description>מספר מקרי שעלת גדל בקרב הלא מחוסנים, אך בקרב המחוסנים הוא גדל עוד יותר. חולים בשעלת הם בעיקר מחוסנים.
גם על פי נתוני CDC רוב החולים בשעלת הם מחוסנים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pertussis Infection in Fully Vaccinated Children in Day-Care Centers, Israel</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/017-pertussis-infection-in-fully-vaccinated-children-in-day-care-centers-israel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/017-pertussis-infection-in-fully-vaccinated-children-in-day-care-centers-israel/</guid>
      <description>זהו דיווח מקרה (case report) שהתרחש בישראל משנת 2000. אז נעשה שימוש בחיסון DTP שיעיל יותר.
תינוק בן 4 חודשים אשר חוסן בגיל חודשיים נפטר משעלת. כל המשפחה שלו (אמא, דודה ושלושה אחים בני 2, 5 ו-11) חוסנו באופן מלא. כל הילדים היו בגן עם שני האחים הקטנים גם כן חוסנו באופן מלא, 4 מנת חיסון.
אמא של התינוק השתעלה במשך שלושה חודשים. שניים מאחיו השתעלו במשך חודש. דודתו של התינוק שגרה עם המשפחה לא השתעלה, אבל היתה חולה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pertussis epidemic despite high levels of vaccination coverage with acellular pertussis vaccine</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/009-pertussis-epidemic-despite-high-levels-of-vaccination-coverage-with-acellular-pertussis-vaccine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/009-pertussis-epidemic-despite-high-levels-of-vaccination-coverage-with-acellular-pertussis-vaccine/</guid>
      <description>בשנת 2011 היתה מגיפת שעלת בספרד (421 מקרים). חלו בעיקר ילדים מתחת לגיל שנה. רוב הנדבקים (כ-90%) היו מחוסנים באופן מלא. ההדבקה בשעלת התרחשה בעיקר דרך ילדים בני 5-9 המחוסנים באופן מלא. לא היו מקרי מוות, 8% מהנדבקים אושפזו.
מסקנת החוקרים היא שלמרות כיסוי חיסוני גבוה המחלה לא ניתנת לשליטה והתחלואה בשעלת ככל הנראה גבוהה בהרבה מכיוון שהמחקר עסק רק במקרי שעלת שאומתו במעבדה.
קיימים עשרות מחקרים דומים. ב-20 השנים האחרונות יש יותר ויותר התפרצויות שעלת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pertussis vaccination and asthma: is there a link?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/038-pertussis-vaccination-and-asthma-is-there-a-link/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/038-pertussis-vaccination-and-asthma-is-there-a-link/</guid>
      <description>מחוסנים חלו באסתמה בשכיחות הגבוהה פי 5.4 מהלא מחוסנים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Possible temporal association between diphtheria-tetanus toxoid-pertussis vaccination and sudden infant death syndrome</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/039-possible-temporal-association-between-diphtheria-tetanus-toxoid-pertussis-vaccination-and-sudden-infant-death-syndrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/039-possible-temporal-association-between-diphtheria-tetanus-toxoid-pertussis-vaccination-and-sudden-infant-death-syndrome/</guid>
      <description>בלוס אנג&amp;rsquo;לס נמצא קשר בין חיסון ה-DTP לבין מוות בעריסה.
נמצא גם קשר בין כמות ביקורים אצל רופא למוות בעריסה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prevalence of Antibody to Bordetella pertussis Antigens in Serum Specimens Obtained from 1793 Adolescents and Adults</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/012-prevalence-of-antibody-to-bordetella-pertussis-antigens-in-serum-specimens-obtained-from-1793-adolescents-and-adults/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/012-prevalence-of-antibody-to-bordetella-pertussis-antigens-in-serum-specimens-obtained-from-1793-adolescents-and-adults/</guid>
      <description>מבין 1800 מתבגרים ומבוגרים רק לכ-20% נמצאו נוגדנים לרעלן שעלת חודש אחד בלבד אחרי החיסון. נוגדנים לרכיבי חיסון אחרים נמצאו אצל 39% עד 68%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Severity of whooping cough in England before and after the decline in pertussis immunisation</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/040-severity-of-whooping-cough-in-england-before-and-after-the-decline-in-pertussis-immunisation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/040-severity-of-whooping-cough-in-england-before-and-after-the-decline-in-pertussis-immunisation/</guid>
      <description>אחרי שבאנגליה כתוצאה מפחד מפני ה-DTP הכיסוי החיסוני ירד בצורה דרסטית, תחלואה ותמותה מהשעלת ירדו פי 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The True Story of Pertussis Vaccination: A Sordid Legacy?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/005-the-true-story-of-pertussis-vaccination-a-sordid-legacy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/005-the-true-story-of-pertussis-vaccination-a-sordid-legacy/</guid>
      <description>מאמר ארוך המוקדש בעיקר להיסטוריה של חיסונים נגד שעלת, אבל לא רק. מי שמחזיק בדיעה שהמטרה העיקרית של חברות התרופות היא לייצר תכשירים יעילים ובטוחים עלול להתאכזב מאוד. המאמר מומלץ לקריאה בשלמותו.
רעלן השעלת הינו אחד מרכיבי החיסון. הרעלן מקל על פתיחת מחסום דם-מוח, מה מאפשר לרעלן עצמו וכן לרעלנים ופתוגנים נוספים לחדור אל המוח. רעלן השעלת הוא גם רעלן עצבי.
עוד בשנות ה-30 של המאה הקודמת היה ידוע שחיסון ה-DTP מאוד מסוכן וגורם לתופעות לוואי נוירולוגיות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Timing of routine infant vaccinations and risk of food allergy and eczema at one year of age</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/041-timing-of-routine-infant-vaccinations-and-risk-of-food-allergy-and-eczema-at-one-year-of-age/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/041-timing-of-routine-infant-vaccinations-and-risk-of-food-allergy-and-eczema-at-one-year-of-age/</guid>
      <description>ילדות שקיבלו חיסון DTaP חודש ויותר אחרי התאריך המומלץ ע&amp;rdquo;י משרד הבריאות האוסטרלי, סבלו מאלרגיה פי 4 פחות מהמחוסנות במועד.
בנים ובנות שחוסנו באיחור של חודש לפחות סבלו מאקזמה פי 2 פחות מהמחוסנים במועד.
כאן מדווח שעכברים שחוסנו נגד שעלת פיתחו פתולוגיה בריאות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unexpectedly limited durability of immunity following acellular pertussis vaccination in preadolescents in a North American outbreak</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/013-unexpectedly-limited-durability-of-immunity-following-acellular-pertussis-vaccination-in-preadolescents-in-a-north-american-outbreak/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/013-unexpectedly-limited-durability-of-immunity-following-acellular-pertussis-vaccination-in-preadolescents-in-a-north-american-outbreak/</guid>
      <description>בהתפרצות השעלת ב-2010 בקליפורניה קבוצת החולים הגדולה ביותר היתה ילדים בני 8 עד 12. בגילאים 2 עד 12 לא היו הבדלים בתחלואה בין מחוסנים באופן מלא, מחוסנים חלקית ובין הלא מחוסנים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waning Protection after Fifth Dose of Acellular Pertussis Vaccine in Children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/008-waning-protection-after-fifth-dose-of-acellular-pertussis-vaccine-in-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/008-waning-protection-after-fifth-dose-of-acellular-pertussis-vaccine-in-children/</guid>
      <description>הסיכוי לחלות בשעלת אחרי 5 מנות חיסון גדל בכל שנה ב-42%. אחרי 5 שנים החיסון כבר אינו יעיל. ההנחה כאן שהיעילות ההתחלתית של החיסון היא 95%.
לא היו מקרי מוות או אישפוז מבין כל חולי השעלת בצפון קליפורניה.
עוד באותו הנושא: [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What Is Wrong with Pertussis Vaccine Immunity? Inducing and Recalling Vaccine-Specific Immunity</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/027-what-is-wrong-with-pertussis-vaccine-immunity-inducing-and-recalling-vaccine-specific-immunity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/027-what-is-wrong-with-pertussis-vaccine-immunity-inducing-and-recalling-vaccine-specific-immunity/</guid>
      <description>Determination of Serum Antibody to Bordetella pertussis Adenylate Cyclase Toxin in Vaccinated and Unvaccinated Children and in Children and Adults with Pertussis (Cherry, 2004, Clin Infect Dis.)
כשמערכת החיסון נחשפת לראשונה לפתוגן מסוים היא מייצרת תגובה חיסונית. בחשיפה הבאה לפתוגן זה או לפתוגן שדומה לו היא מייצרת תגובה חיסונית שזהה בדיוק לתגובה הראשונה, אפילו אם תגובה שונה הייתה יכולה להיות יעילה יותר בהתמודדות עם הפתוגן החדש. התופעה הזאת נקראת החטא האנטיגני הקדמון.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What Is Wrong with Pertussis Vaccine Immunity? Why Immunological Memory to Pertussis Is Failing</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/025-what-is-wrong-with-pertussis-vaccine-immunity-why-immunological-memory-to-pertussis-is-failing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/025-what-is-wrong-with-pertussis-vaccine-immunity-why-immunological-memory-to-pertussis-is-failing/</guid>
      <description>נחזור לשעלת.
חיסון אצלולרי מסית את התגובה החיסונית לכיוון Th2, בניגוד לחיסון התאי שמקושר יותר לתגובה חיסונית מסוג Th1. החיסון האצלולרי מכיל כמות קטנה יותר של האנטיגן מאשר החיסון התאי, אבל כמות הנוגדנים שנוצרת בעקבותו גבוהה משמעותית.
ככל שמקבלים יותר מנות דחף של החיסון האצלולרי, ככה החסינות נמשכת פחות זמן. זה קורה בגלל שהתגובה החיסונית מוסתת יותר ויותר לכיוון Th2 (כמות הנוגדנים רבה יותר) כלומר התגובה החיסונית הופכת לפחות יעילה. משמעות הדבר היא שככל שאדם מקבל יותר מנות החיסון – כך גדל הסיכוי לכך שיחלה בשעלת, וגם התקופה שבה הוא יהיה מדבק תהיה ארוכה יותר.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Whooping cough and pertussis vaccine: a comparison of risks and benefits in Britain during the period 1968-83</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/034-whooping-cough-and-pertussis-vaccine-a-comparison-of-risks-and-benefits-in-britain-during-the-period-1968-83/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/034-whooping-cough-and-pertussis-vaccine-a-comparison-of-risks-and-benefits-in-britain-during-the-period-1968-83/</guid>
      <description>בבריטניה חלה ירידה בשיעור החיסון לאחר 1975. כמות האשפוזים ירדה בשנים 1970-83. לא דווח על מקרים של אנצפלופתיה, נזק מוחי, נזקי ריאות או מוות ב-1975-82.
לא נמצאה שום עדות לחסינות עדר מספקת כדי להגן על תינוקות.
המחבר מסיק שהסיכון מחיסון לאנשים החיים באזורים שאינם מוכי עוני גבוה יותר מאשר הסיכון משעלת. אצל אנשים המתגוררים באזורים עניים, הסיכון הכרוך בשעלת אולי קצת יותר גבוה, אך אין עדות לכך ששעלת אצלם קשורה לעליה בתמותה או לסיבוכים כרוניים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Whooping cough in adults</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/014-whooping-cough-in-adults/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/014-whooping-cough-in-adults/</guid>
      <description>ב-1978 בשוודיה 84% מהחולים בשעלת היו מחוסנים.
כתוצאה מזה שוודיה הפסיקה לחסן לשעלת החל משנת 1979 וחזרה לחסן בחיסון DTaP ב-1996.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Why do pertussis vaccines fail?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/030-why-do-pertussis-vaccines-fail/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/030-why-do-pertussis-vaccines-fail/</guid>
      <description>החיידק B. Parapertussis החל לתפוס את מקומו של חיידק השעלת הרגיל B.Pertussis והוא אחראי כבר על כ-16% ממקרי שעלת.
לפי מחקר נוסף B. Parapertussis גורם ל-36% מהתחלואה בשעלת.
62% מתוך אלה שנדבקו ב-B. Pertussis היו מחוסנים. מתוך אלה שנדבקו ב-B. Parapertussis היו מחוסנים 81%.
לפי מחקר שנעשה בעכברים חיסון שעלת מעלה את הסיכוי להידבק ב-B. Parapertussis פי 40 בהשוואה ללא-מחוסנים.
הנה דוגמא להתפרצות B. Parapertussis במינסוטה שבארה&amp;rdquo;ב. כל החולים ללא יוצא מן הכלל היו מחוסנים לשעלת.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>