<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ישראל on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/countries/%D7%99%D7%A9%D7%A8%D7%90%D7%9C/</link>
    <description>Recent content in ישראל on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/countries/%D7%99%D7%A9%D7%A8%D7%90%D7%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/038/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/038/</guid>
      <description>במדינות המפותחות מוות כתוצאה מדיפתריה הוא תופעה נדירה ביותר, וגם המקרים האלה מסוקרים בתקשורת בהרחבה. ב-2015 נפטר בספרד ילד מדיפתריה, ב-2016 נפטרה ילדה בבלגיה וב-2008 ילדה באנגליה. אלה כנראה המקרי מוות יחידים של ילדים במדינות המפותחות ב-30 השנים האחרונות. בישראל ב-40 השנים האחרונות היו 7 מקרי דיפתריה, אף אחד מהם לא התרחש ב-15 השנים האחרונות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/037/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/037/</guid>
      <description>מאז 2005 קיים בישראל חיסון נגד צהבת B מיצור מקומי בשם Sci-B-Vac, מאז 2011 הוא ניתן לכחצי מיליון תינוקות במרכז ובדרום הארץ. ביולי 2015 נעשה לחיסון הזה ריקול.
על פי הודעה לעיתונות של משרד הבריאות, הריקול נעשה בשל בעיה במתקן הייצור שתפקידו היה להדביק תוויות. התוויות לכאורה הודבקו מהר מידי וזה יכול היה לגרום באופן תיאורטי להתפתחות סדקים מיקרוסקופיים בבקבוקוני החיסון וכתוצאה מכך לזיהומים בקטריאליים. בקבוקונים מזוהמים לא נמצאו, והציבור התבקש לשמור על קור רוח, אבל כל האצוות נאספו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/038/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisb/038/</guid>
      <description>Sci-B-Vac זהו חיסון מ-&amp;ldquo;הדור השלישי&amp;rdquo;. הדור הראשון היה החיסון החי. הדור השני הוא חיסון רקומביננטי המכיל חלקיקים של נגיף מהונדסים גנטית. החיסון מהדור השלישי מכיל שני אנטיגנים נוספים ולכן גורם לתגובה חיסונית יותר חזקה.
הניסוי הקליני היחידי שפורסם כלל 276 ילדים שמתוכם 153 קיבלו את החיסון החדש והשאר (קבוצת ביקורת) קיבלו את Engerix-B. תקופת המעקב של הניסוי הייתה 5 ימים. החיסון מעולם לא השיג אישור FDA. פרוטוקול הישיבה של משרד הבריאות הישראלי שאישר את השימוש בחיסון נעלם באורח מסתורי ולא נמצא עד היום.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>.Knowledge and recommendation regarding routine childhood vaccinations among pediatric healthcare providers in Israel</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/physicians/016-.knowledge-and-recommendation-regarding-routine-childhood-vaccinations-among-pediatric-healthcare-providers-in-israel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/physicians/016-.knowledge-and-recommendation-regarding-routine-childhood-vaccinations-among-pediatric-healthcare-providers-in-israel/</guid>
      <description>39% מאחיות טיפות חלב במחוז חיפה ובעיר תל אביב דיווחו כי הן לא מחסנות את ילדיהן לפי התוכנית של משרד הבריאות. יחד עם זאת, 84% מהאחיות ממליצות להורים כן להיצמד לתוכנית הזאת במלואה.
- 26% מאחיות טיפות חלב ו-68.6% מאחיות הילל יפה ענו בחיוב לשאלה: &amp;ldquo;האם חיסונים יכולים לגרום לעיכובים התפתחותיים, אוטיזם, מחלה אוטואימונית כרונית, מחלת מערכת העיכול, מחלה נוירולוגית או פסיכיאטרית?&amp;rdquo;.
- 71.2% מאחיות טיפות חלב ו-97.6% מאחיות הילל יפה ענו בחיוב לשאלה: &amp;ldquo;האם מרכיבי החיסונים (אלומיניום, תימרוסל, אתילן גליקול ועוד) יכולים לגרום לתופעות לוואי חמורות?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A prevalence estimate of pervasive developmental disorder among immigrants to Israel and Israeli natives- a file review study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/047-a-prevalence-estimate-of-pervasive-developmental-disorder-among-immigrants-to-israel-and-israeli-natives-a-file-review-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/autism/047-a-prevalence-estimate-of-pervasive-developmental-disorder-among-immigrants-to-israel-and-israeli-natives-a-file-review-study/</guid>
      <description>לילדים יוצאי אתיופיה שנולדו בישראל הסיכון ל-PDD-NOS היה נמוך במעט מאשר בשאר האוכלוסיה. אך מבין הילדים שנולדו באתיופיה לא היה מקרה אחד של הליקוי (מבין 11,800 ילדים).
המחברים מסיקים שלידה בישראל (שהיא מדינה מתועשת) מהווה מדד לסיכון סביבתי לאוטיזם.
המחקר הזה מעיד, שאוטיזם אינה מחלה גנטית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A sharp rise in the incidence of Hodgkin&#39;s lymphoma in young adults in Israel</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/060-a-sharp-rise-in-the-incidence-of-hodgkins-lymphoma-in-young-adults-in-israel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/060-a-sharp-rise-in-the-incidence-of-hodgkins-lymphoma-in-young-adults-in-israel/</guid>
      <description>השכיחות של לימפומת הודג&amp;rsquo;קין בישראל עלתה משמעותית מאז שנות השישים.
המחברים מאמינים, כי זה קשור לזה שלאחר תחילת עידן החיסונים נגד חצבת, יותר אנשים חולים בחצבת בגיל מבוגר. המחברים גילו נוגדנים לחצבת ב-54% של ביופסיות, אשר אובחנו עם לימפומת הודג&amp;rsquo;קין. על פי ההשערה שלהם, וירוס חצבת יכול לפעול כגורם אונקוגני. חוקרים במעבדות אחרות לא מצאו עדיין קשר בין וירוס החצבת ללימפומת הודג&amp;rsquo;קין.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Association between carriage of Streptococcus pneumoniae and Staphylococcus aureus in children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pneumococcal/019-association-between-carriage-of-streptococcus-pneumoniae-and-staphylococcus-aureus-in-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pneumococcal/019-association-between-carriage-of-streptococcus-pneumoniae-and-staphylococcus-aureus-in-children/</guid>
      <description>גם בניסוי אחר שנערך בישראל הסתבר שישנה קורלציה שלילית בין נשאות של הפנאומוקוק (במיוחד מהסרוטיפים שבחיסון) לבין נשאות של סטפילוקוק זהוב בילדים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Causality assessment of serious neurologic adverse events following the bOPV national vaccination campaign in Israel</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/069-causality-assessment-of-serious-neurologic-adverse-events-following-the-bopv-national-vaccination-campaign-in-israel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/069-causality-assessment-of-serious-neurologic-adverse-events-following-the-bopv-national-vaccination-campaign-in-israel/</guid>
      <description>יותר ממיליון ילדים בישראל קיבלו את החיסון הדו-וולנטי (אם כי רופאים ואחיות סירבו להתחסן נגד פוליו וגם נגד המחלות האחרות. הרופאים היותר מנוסים סרבו באופן נחרץ יותר). לאחר מכן שלושה ילדים אובחנו בתסמונת גייאן-ברה, וילד נוסף אובחן בדלקת מוח וחוט שדרה חריפה. זה משך את תשומת הלב הציבורית, מה שעלול היה לסכן את מבצע החיסון, ולכן המקרים האלה נחקרו בזריזות.
בבדיקת הצואה לא נמצא נגיף הפוליו, בספרות הרפואית לא מצאו אף מקרה של קשר סיבתי בין החיסון הדו-וולנטי לבין דלקת המוח, השכיחות של גייאן-ברה לא הייתה גבוהה יותר בקרב המחוסנים, ולכן המחברים קבעו שאין קשר לחיסון ושככל הנראה יש להאשים את הקמפילובקטר.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despite awareness of recommendations, why do health care workers not immunize pregnant women?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/physicians/008-despite-awareness-of-recommendations-why-do-health-care-workers-not-immunize-pregnant-women/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/physicians/008-despite-awareness-of-recommendations-why-do-health-care-workers-not-immunize-pregnant-women/</guid>
      <description>למרות ש-93% מהרופאים יודעים שמשרד הבריאות ממליץ לחסן נשים בהריון נגד שעלת ושפעת, רק 70% מהם פועלם לפי ההמלצה. שליש מהרופאים סבורים ששני החיסונים מסוכנים, או שבטיחותם מוטלת בספק.
40% מהרופאים הסבורים שהחיסונים מסוכנים ממליצים אותם למטופלות שלהם בכל זאת. (ישראל)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estimation of polio infection prevalence from environmental surveillance data</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/068-estimation-of-polio-infection-prevalence-from-environmental-surveillance-data/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/068-estimation-of-polio-infection-prevalence-from-environmental-surveillance-data/</guid>
      <description>המקרה אחרון של פוליו פראי בישראל נרשם ב-1988. לכן ב-2005 החיסון המוחלש בוטל והמשיכו לחסן בחיסון המומת בלבד.
החל מ-1989 משרד הבריאות מנטר את הביוב ומחפש בו את נגיף הפוליו. והינה ב-2013 במערכת הביוב של העיר הבדואית רהט (ולאחר מכן בביוב של מספר ערים אחרות) נמצא הנגיף. ארגון הבריאות העולמי הזדעק ולכן משרד הבריאות הישראלי החליט לערוך מבצע חיסון של כל הילדים מתחת לגיל 10 בחיסון החי-מוחלש.
כיוון שידוע כי החיסון החי-מוחלש כשלעצמו גורם לפעמים לשיתוק וכן הגורם העיקרי לשיתוק הוא הנגיף מסרוטיפ 2 שנחשב לזן שנכחד, הוציאו אותו מהחיסון.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guillian-Barré Syndrome and Acute Disseminated Encephalomyelitis related to the Bivalent Oral Poliovirus Vaccine</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/070-guillian-barr%C3%A9-syndrome-and-acute-disseminated-encephalomyelitis-related-to-the-bivalent-oral-poliovirus-vaccine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/070-guillian-barr%C3%A9-syndrome-and-acute-disseminated-encephalomyelitis-related-to-the-bivalent-oral-poliovirus-vaccine/</guid>
      <description>המאמר הזה דן בכל הנימוקים של המאמר הקודם. בין היתר נאמר כי:
- ידוע כיום כי חסינות לפתוגן מסוים יכולה לשנות באופן יסודי את התגובה החיסונית לפתוגנים לא קשורים. תופעה זו ידועה כחסינות הטרולוגית, ולמרות שהיא יכולה להטיב עם תגובות חיסוניות, היא מסוגלת גם לגרום לפתולוגיה של מערכת החיסון.
- הקשר הסיבתי בין OPV לבין תסמונת גייאן-ברה נמצא ע&amp;rdquo;י מכון הבריאות הלאומי (ארה&amp;rdquo;ב) עוד בשנת 1994.
- בפינלנד נרשמה התפרצות של תסמונת גייאן-ברה אחרי מבצע היחסנות דומה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hypothesis: conjugate vaccines may predispose children to autism spectrum disorders</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hib/053-hypothesis-conjugate-vaccines-may-predispose-children-to-autism-spectrum-disorders/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hib/053-hypothesis-conjugate-vaccines-may-predispose-children-to-autism-spectrum-disorders/</guid>
      <description>חיסונים מצומדים משנים מהיסוד את התגובה החיסונית לאנטיגנים פחמימתיים. חיסונים פוליסכרידיים לא מצומדים לא מסוגלים ליצור תגובה חיסונית יעילה עד גיל 5. הסיבות לכך מוסברות בפרוטרוט במאמר, כמו גם מנגנון הפעולה של החיסונים המצומדים.
החיסונים המצומדים יעילים יותר בגיל הרך, אך הנוגדנים שמופקים בעקבות החיסונים המצומדים גורמים לתגובות אוטואימוניות (כמו זאבת, מחלות לב, הפרעות נוירולוגיות בילדים על רקע אוטואימוני, PANDAS ועוד) בסבירות גבוהה יותר. השימוש בחיסונים המצומדים בחודשים הראשונים לחיי תינוק יכול לגרום לתופעות אלה בסיכון גבוה יותר.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Initial Effects of the National PCV7 Childhood Immunization Program on Adult Invasive Pneumococcal Disease in Israel</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pneumococcal/041-initial-effects-of-the-national-pcv7-childhood-immunization-program-on-adult-invasive-pneumococcal-disease-in-israel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pneumococcal/041-initial-effects-of-the-national-pcv7-childhood-immunization-program-on-adult-invasive-pneumococcal-disease-in-israel/</guid>
      <description>שנתיים לאחר תחילת התחסנות התחלואה בזיהום פנאומוקוקי פולשני במבוגרים לא השתנתה (ישראל).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>More Israeli Parents Refusing to Vaccinate Their Babies According to State Regulations</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/anti-vaxx/008-more-israeli-parents-refusing-to-vaccinate-their-babies-according-to-state-regulations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/anti-vaxx/008-more-israeli-parents-refusing-to-vaccinate-their-babies-according-to-state-regulations/</guid>
      <description>אימהות בעלות תואר אקדמי מוותרות על החיסונים פי 2 יותר מכלל האוכלוסייה.
יהודים מסרבים לחיסונים פי 4 יותר ממוסלמים.
ככל שהאם מבוגרת יותר, כך גדל הסיכוי שהיא תסרב לחיסונים (ישראל).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mumps outbreak in Israel&#39;s highly vaccinated society: are two doses enough?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mumps/012-mumps-outbreak-in-israels-highly-vaccinated-society-are-two-doses-enough/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mumps/012-mumps-outbreak-in-israels-highly-vaccinated-society-are-two-doses-enough/</guid>
      <description>בהתפרצות חזרת בישראל (יותר מ-5000 מקרים) 78% מהחולים היו מחוסנים באופן מלא. חלו בעיקר מתבגרים ומבוגרים. גם במדינות אחרות (אוסטריה, ארה&amp;rdquo;ב, הולנד, בריטניה) התפרצויות חזרת נרשמות בקרב מתבגרים וסטודנטים, ואילו במדינות בהן לא מחסנים נגד חזרת חולים בה ילדים בגילאי 5 עד 9.
למרות היקף חיסוני גבוה (90-97%) נוגדנים לחזרת נמצאו רק ל-68% מהאוכלוסיה.
המחברים מציינים כי התפרצויות של השנים האחרונות נגרמו ע&amp;rdquo;י נגיף מגנוטיפ G, ואילו החיסון מכיל נגיף מגנוטיפ A.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Naturally Acquired Immunity to Tetanus Toxin in an Isolated Community</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tetanus/006-naturally-acquired-immunity-to-tetanus-toxin-in-an-isolated-community/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tetanus/006-naturally-acquired-immunity-to-tetanus-toxin-in-an-isolated-community/</guid>
      <description>קיים קונצנזוס רפואי מוחלט בנושא היעדר קיום חסינות טבעית מפני הטטנוס ורק החיסון מסוגל למנוע תחלואה. המחברים ביצעו בדיקות דם בקרב 200 עולים מאתיופיה לישראל שנבחרו באקראי ומצאו כי ל-98% מהם היו נוגדנים לטטנוס. ל-30% מהם ריכוז הנוגדנים היה גבוה מרמת הסף הנחשבת למספיקה להגנה (יותר מ- 0.01 UI/ml). אף אחד מהעולים שהשתתפו במחקר לא חוסן. ריכוז הנוגדנים היה גבוה יותר ככל שהעולים היו מבוגרים יותר.
המחברים מסיקים שהחסינות הטבעית נוצרת כתוצאה מחשיפה מתמשכת אל החיידק</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oral poliovaccine: will it help eradicate polio or cause the next epidemic?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/054-oral-poliovaccine-will-it-help-eradicate-polio-or-cause-the-next-epidemic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/054-oral-poliovaccine-will-it-help-eradicate-polio-or-cause-the-next-epidemic/</guid>
      <description>כמובן שברחבי העולם כולו חיים הרבה יותר מ-40 איש שמפרישים את נגיף החיסון במשך זמן רב לאחר שחוסנו. הבעיה היא שלרובם לא מבצעים בדיקות תקופתיות לאיתור הנגיף.
במחקר הזה המחברים בדקו את מי הביוב בישראל, ותמיד נמצאו בו מוטציות של נגיף פוליו חיסוני. הם מאמינים כי אין זה סביר כי בכל פעם שהם מצאו את הנגיף הוא הגיע מאותו האדם כי הביוב משרת 800,000 אנשים. הם גם סבורים כי גם לאחר מיגור פוליו יהיה צורך להמשיך בחיסונים עד שכל האנשים האלה יפסיקו להפריש את הנגיף.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paralytic poliomyelitis associated with bivalent oral polio vaccines occurs at a rate over up to 70-fold higher than monovalent oral polio vaccine in Hungary</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/071-paralytic-poliomyelitis-associated-with-bivalent-oral-polio-vaccines-occurs-at-a-rate-over-up-to-70-fold-higher-than-monovalent-oral-polio-vaccine-in-hungary/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/071-paralytic-poliomyelitis-associated-with-bivalent-oral-polio-vaccines-occurs-at-a-rate-over-up-to-70-fold-higher-than-monovalent-oral-polio-vaccine-in-hungary/</guid>
      <description>חיסון פוליו דו-וולנטי גרם ל-VAPP פי 70 יותר מאשר חיסון מונו-וולנטי.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pediatric invasive Haemophilus influenzae infections in Israel in the era of Haemophilus influenzae type b vaccine: a nationwide prospective study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hib/033-pediatric-invasive-haemophilus-influenzae-infections-in-israel-in-the-era-of-haemophilus-influenzae-type-b-vaccine-a-nationwide-prospective-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hib/033-pediatric-invasive-haemophilus-influenzae-infections-in-israel-in-the-era-of-haemophilus-influenzae-type-b-vaccine-a-nationwide-prospective-study/</guid>
      <description>בישראל אחרי תחילת החיסון התחלואה בהמופילוס אינפלואנזה פחתה ב-90% לקראת 1996 ונותרה נמוכה גם בשנים הבאות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pertussis Infection in Fully Vaccinated Children in Day-Care Centers, Israel</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/017-pertussis-infection-in-fully-vaccinated-children-in-day-care-centers-israel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/017-pertussis-infection-in-fully-vaccinated-children-in-day-care-centers-israel/</guid>
      <description>זהו דיווח מקרה (case report) שהתרחש בישראל משנת 2000. אז נעשה שימוש בחיסון DTP שיעיל יותר.
תינוק בן 4 חודשים אשר חוסן בגיל חודשיים נפטר משעלת. כל המשפחה שלו (אמא, דודה ושלושה אחים בני 2, 5 ו-11) חוסנו באופן מלא. כל הילדים היו בגן עם שני האחים הקטנים גם כן חוסנו באופן מלא, 4 מנת חיסון.
אמא של התינוק השתעלה במשך שלושה חודשים. שניים מאחיו השתעלו במשך חודש. דודתו של התינוק שגרה עם המשפחה לא השתעלה, אבל היתה חולה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reduced rate of side effects associated with separate administration of MMR and DTaP-Hib-IPV vaccinations</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/unvaccinated/018-reduced-rate-of-side-effects-associated-with-separate-administration-of-mmr-and-dtap-hib-ipv-vaccinations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/unvaccinated/018-reduced-rate-of-side-effects-associated-with-separate-administration-of-mmr-and-dtap-hib-ipv-vaccinations/</guid>
      <description>תופעות לוואי של החיסונים נצפו ב-57% מאלה שקיבלו MMR וחיסון מחומש בו זמנית, אבל רק ב-40% בקרב אלה שקיבלו MMR בלבד.
החוקרים מסיקים כי יש כנראה צורך לשנות את מדיניות החיסון הנוכחית של זריקות בו זמניות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rotavirus immunization and type 1 diabetes mellitus: A nested case-control study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rotavirus/021-rotavirus-immunization-and-type-1-diabetes-mellitus-a-nested-case-control-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/rotavirus/021-rotavirus-immunization-and-type-1-diabetes-mellitus-a-nested-case-control-study/</guid>
      <description>בישראל השכיחות של סכרת נעורים (סוג 1) בקרב ילדים מתחת לגיל 18 עלתה בין 2000 ל-2008 ב-6% לשנה. בין הילדים מתחת לגיל 5 התחלואה עלתה ב-104% תוך 6 שנים. המחברים הניחו כי אחד הגורמים לתחלואה הוא זיהומים נגיפיים, ומכאן נובע כי ייתכן והתחסנות מפני נגיף הרוטה מקטינה את הסיכון לסוכרת. הסתבר שבקרב הלוקים בסוכרת מסוג 1 יש פי 7.4 יותר מחוסנים מאשר לא-מחוסנים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seroprevalence of Hepatitis A Twelve Years After the Implementation of Toddlers&#39; Vaccination: A Population-Based Study in Israel</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisa/006-seroprevalence-of-hepatitis-a-twelve-years-after-the-implementation-of-toddlers-vaccination-a-population-based-study-in-israel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisa/006-seroprevalence-of-hepatitis-a-twelve-years-after-the-implementation-of-toddlers-vaccination-a-population-based-study-in-israel/</guid>
      <description>ישראל הייתה המדינה הראשונה בעולם שהוסיפה בשנת 1999 את החיסון נגד הפטיטיס A ללוח החיסונים הלאומי. במשך 3 שנים שלאחר מכן התחלואה בהפטיטיס A ירדה ביותר מ-98% בילדים המחוסנים, וב-95% בכלל האוכלוסיה.
לפני החיסון ל-47% מהאוכלוסיה היהודית נמצאו נוגדנים, וכעבור 12 שנים הם נמצאו כבר ל-67%. באוכלוסייה הערבית, ל-83% נמצאו הנוגדנים ערב הכנסת החיסון, ול-88% כעבור 12 שנים. כלומר, בדומה לטייוואן, לא ניתן לקבוע שרק החיסון היה אחראי לירידה בתחלואה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tetanus immunity in kibbutz women</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tetanus/007-tetanus-immunity-in-kibbutz-women/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tetanus/007-tetanus-immunity-in-kibbutz-women/</guid>
      <description>החוקרים ביצעו בדיקות דם ב-120 נשים שנבחרו באקראי, תושבות קיבוצים בישראל. לכולן היה ריכוז נוגדנים לרעלן טטנוס מעל רמת הסף הנדרשת להגנה למרות ש-12.5% מהן מעולם לא חוסנו.
חלק גדול מהנשים היו מחוסנות לא באופן מלא (מ-6% מהנשים הצעירות ועד 68% מהנשים המבוגרות).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What lies behind the low rates of vaccinations among nurses who treat infants?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/physicians/015-what-lies-behind-the-low-rates-of-vaccinations-among-nurses-who-treat-infants/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/physicians/015-what-lies-behind-the-low-rates-of-vaccinations-among-nurses-who-treat-infants/</guid>
      <description>אחרי שאחיות טיפת חלב בישראל נתבקשו להתחסן נגד שעלת במשך לא פחות מ-3 חודשים, רק 2% מהן התרצו ואכן התחסנו. כאמור מדובר באחיות טיפת חלב שעיקר תפקידן הוא לחסן ילדים.
רוב האחיות לא סומכות על רשויות הבריאות ומתנגדות בחריפות לחובת החיסונים.
האחיות חוששות מפני תופעות הלוואי של החיסונים וסבורות שהסיכון להיפגע משפעת ושעלת נמוך יותר מאשר הסיכון הנובע מהחיסונים.
הן סבורות כי להורים צריכה להיות אפשרות בחירה אם לחסן או לא לחסן את ילדיהם, ודורשות לכבד גם את זכויותיהן.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>