<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ротавирус on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/</link>
    <description>Recent content in Ротавирус on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Jan 2018 15:18:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/001/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/001/</guid>
      <description>До появления вакцины мало кто слышал о ротавирусной инфекции, несмотря на то, что ей болели практически все дети.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/023/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/023/</guid>
      <description>Merck сообщает, что в клинических испытаниях Ротатек риск эпилептического припадка у привитых был повышен в 2 раза по сравнению с &amp;ldquo;плацебо&amp;rdquo;-группой. Синдром Кавасаки был зарегистрирован у 5 привитых Ротатек и у одного в группе плацебо. Среди недоношенных детей серьезные негативные случаи были зарегистрированы у 5.5% привитых и у 5.8% получивших &amp;ldquo;плацебо&amp;rdquo;.
GSK сообщает, что в клинических испытаниях Ротарикс смертность была 0.19% в группе привитых, и 0.15% в группе плацебо. Риск синдрома Кавасаки у привитых был повышен на 71%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/033/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/033/</guid>
      <description>За 10 лет между 2007 и 2016 в VAERS было зарегистрировано 514 случаев смерти и 230 случаев инвалидности после вакцины от ротавируса. До начала вакцинации регистрировались 20 смертей в год, т. е. 1:200,000 (и даже они, не факт, что именно от ротавируса).
Учитывая, что в VAERS регистрируются 1%-10% всех случаев, вероятность умереть после прививки в 25-250 раз выше, чем вероятность умереть от ротавируса.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An infant with acute gastroenteritis caused by a secondary infection with a Rotarix-derived strain</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/031-an-infant-with-acute-gastroenteritis-caused-by-a-secondary-infection-with-a-rotarix-derived-strain/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/031-an-infant-with-acute-gastroenteritis-caused-by-a-secondary-infection-with-a-rotarix-derived-strain/</guid>
      <description>Двухмесячная девочка в Японии была привита Ротарикс, а через 10 дней ее двухлетняя сестра была госпитализирована с тяжелым гастроэнтеритом. Оказалось, что она заразилась от своей сестры вакцинным штаммом вируса, который мутировал.
Здесь сообщается о точно таком же случае в США с вакциной Ротатек. Привитый младенец через 10 дней заразил своего брата штаммом ротавируса, реассортантным из двух вакцинных штаммов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CDC Pinkbook Rotavirus</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/002-cdc-pinkbook-rotavirus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/002-cdc-pinkbook-rotavirus/</guid>
      <description>Ротавирус был открыт в 1973 году, а назвали его так, потому что он похож на колесо. Вирус является самым частым возбудителем гастроэнтерита у младенцев и детей. Передается фекально-оральным путем.
Первая инфекция после 3-х месячного возраста обычно проходит тяжелее всего. Она может быть бессимптомная, может вызвать слабую диарею, а может сильную диарею с высокой температурой и рвотой. Симптомы обычно проходят за 3-7 дней. Подобные симптомы может вызвать не только ротавирус, но и другие патогены, поэтому для подтверждения необходим лабораторный анализ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cost-effectiveness and potential impact of rotavirus vaccination in the United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/012-cost-effectiveness-and-potential-impact-of-rotavirus-vaccination-in-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/012-cost-effectiveness-and-potential-impact-of-rotavirus-vaccination-in-the-united-states/</guid>
      <description>Вакцинация от ротавируса в США предотвратит 63% всех случаев ротавируса, и 79% всех серьезных случаев. Это приведет к предотвращению 13 смертей и 44,000 госпитализаций в год.
При цене дозы вакцины более чем $12 вакцинация не будет экономически оправданной с точки зрения здравоохранения, а при цене дозы более $42 не будет оправданной с точки зрения общества. Сегодня Ротатек стоит $69-$83 за дозу, а Ротарикс $91-$110.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Detection of rotateq vaccine-derived, double-reassortant rotavirus in a 7-year-old child with acute gastroenteritis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/017-detection-of-rotateq-vaccine-derived-double-reassortant-rotavirus-in-a-7-year-old-child-with-acute-gastroenteritis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/017-detection-of-rotateq-vaccine-derived-double-reassortant-rotavirus-in-a-7-year-old-child-with-acute-gastroenteritis/</guid>
      <description>Поскольку геном ротавируса состоит из отдельных сегментов, то когда два разных штамма вируса заражают одну клетку, они могут обменяться сегментами и создать новый штамм. Это та же самая реассортация, которая происходит бесконтрольно.
Здесь сообщается о случае гастроэнтерита у семилетней девочки. Из ее кала был выделен штамм ротавируса, который представлял собой реассортацию двух других человеческо-бычьих штаммов из вакцины Ротатек. Однако девочка не была привита от ротавируса. Более того, она не контактировала ни с кем, кто был привит.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diarrheal deaths in American children. Are they preventable?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/005-diarrheal-deaths-in-american-children.-are-they-preventable/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/005-diarrheal-deaths-in-american-children.-are-they-preventable/</guid>
      <description>В 90-х годах начали разрабатывать вакцины от ротавируса, поэтому в CDC задались вопросом, сколько же детей от него умирают. Для этого они провели следующие исследования.
Смерти от диареи (от всех причин) составляют 2% от всей постнеонатальной смертности. На 1983 год 500 детей умирали от диареи в США, из них 50% умирали в больнице. Смертность от диареи резко падает с возрастом, она в два раза выше среди младенцев в возрасте 1-3 месяца по сравнению с 4-6 месячными, и в 10 раз выше по сравнению с 12-месячными.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Differentiation of RotaTeq® vaccine strains from wild-type strains using NSP3 gene in reverse transcription polymerase chain reaction assay</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/016-differentiation-of-rotateq-vaccine-strains-from-wild-type-strains-using-nsp3-gene-in-reverse-transcription-polymerase-chain-reaction-assay/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/016-differentiation-of-rotateq-vaccine-strains-from-wild-type-strains-using-nsp3-gene-in-reverse-transcription-polymerase-chain-reaction-assay/</guid>
      <description>Авторы провели анализ кала 1106 младенцев с гастроэнтеритом, и обнаружили ротавирусы группы А у четверти из них. 13.6% из обнаруженных штаммов были вакцинными.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of exclusive breastfeeding on rotavirus infection among children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/009-effect-of-exclusive-breastfeeding-on-rotavirus-infection-among-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/009-effect-of-exclusive-breastfeeding-on-rotavirus-infection-among-children/</guid>
      <description>Исключительное грудное вскармливание снижает риск ротавирусной инфекции на 38%. Еще: [1], [2], [3], [4], [5], [6], [7], [8].
Здесь сообщается, что в грудном молоке у матерей в Швеции было намного больше антител от ротавируса весной, чем осенью.
Здесь сообщается, что уровень цинка в крови коррелирует с защитой от ротавируса. Поздняя вакцинация (в 17 недель) более эффективна, чем вакцинация в 10 недель.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effectiveness of a live oral human rotavirus vaccine after programmatic introduction in Bangladesh: A cluster-randomized trial</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/015-effectiveness-of-a-live-oral-human-rotavirus-vaccine-after-programmatic-introduction-in-bangladesh-a-cluster-randomized-trial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/015-effectiveness-of-a-live-oral-human-rotavirus-vaccine-after-programmatic-introduction-in-bangladesh-a-cluster-randomized-trial/</guid>
      <description>Эффективность Ротарикса от ротавирусной диареи в исследовании в Бангладеше была 41%. Но ее эффективность от всех видов диареи оказалась отрицательной (-2.2%).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effectiveness of monovalent rotavirus vaccine (Rotarix) against severe diarrhea caused by serotypically unrelated G2P[4] strains in Brazil</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/013-effectiveness-of-monovalent-rotavirus-vaccine-rotarix-against-severe-diarrhea-caused-by-serotypically-unrelated-g2p4-strains-in-brazil/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/013-effectiveness-of-monovalent-rotavirus-vaccine-rotarix-against-severe-diarrhea-caused-by-serotypically-unrelated-g2p4-strains-in-brazil/</guid>
      <description>В Бразилии штамм ротавируса G2P(4), который встречался в 19%-30% случаев до начала вакцинации, за 15 месяцев после начала вакцинации заменил все остальные штаммы. Эффективность вакцины (Ротарикс) против этого штамма составляла 77% среди детей 6-11 месяцев, и -24% (отрицательная) среди детей старше 12 месяцев. Еще: [1], [2].
Здесь сообщается, что после начала вакцинации в Бразилии обычные штаммы ротавируса заменились новым штаммом G12P(8). Замена штаммов произошла также в Парагвае и в Аргентине.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effectiveness of the monovalent rotavirus vaccine in Colombia: a case-control study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/014-effectiveness-of-the-monovalent-rotavirus-vaccine-in-colombia-a-case-control-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/014-effectiveness-of-the-monovalent-rotavirus-vaccine-in-colombia-a-case-control-study/</guid>
      <description>Эффективность вакцины (Ротарикс) в Колумбии среди детей 6-11 месяцев составляла 79%; от тяжелых случаев диареи 63%; а от очень тяжелых случаев 67%.
Эффективность среди детей старше 12 месяцев составляла -40%; от тяжелых случаев -6%; а от очень тяжелых случаев -156% (отрицательная эффективность).
Общая эффективость вакцины для всех возрастов составила -2%; от тяжелых случаев -54%; а от очень тяжелых случаев -114% (отрицательная эффективность).
Здесь сообщается, что в центральной Австралии эффективность двух доз Ротарикс составила 19%, а эффективность одной дозы была нулевая.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Human immunity to rotavirus</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/004-human-immunity-to-rotavirus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/004-human-immunity-to-rotavirus/</guid>
      <description>Повторное заражение ротавирусом возможно, но оно проходит с легкими симптомами или бессимптомно.
Всего существуют 7 серотипных групп вируса (A-G). Группа А делится на серотипы G1-G14, P1-P11 и другие. Люди заражаются в основном серотипами G1-G4 группы А, и реже группами B и C.
У новорожденных инфекция проходит обычно бессимптомно. Впоследствии они заболевают ротавирусом реже и болеют легче, чем те, кто не были заражены после рождения. Инфекция в младенчестве, симптоматическая или бессимптомная, дает защиту на 2 года.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Identification of strains of RotaTeq rotavirus vaccine in infants with gastroenteritis following routine vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/019-identification-of-strains-of-rotateq-rotavirus-vaccine-in-infants-with-gastroenteritis-following-routine-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/019-identification-of-strains-of-rotateq-rotavirus-vaccine-in-infants-with-gastroenteritis-following-routine-vaccination/</guid>
      <description>Среди детей, у которых была диарея в течение двух недель после вакцинации, 21% болели от вакцинного штамма. Из выделеленных вакцинных штаммов 37% были штаммы, реассортантные из двух вакцинных штаммов Ротатек.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inhibitory effect of breast milk on infectivity of live oral rotavirus vaccines</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/010-inhibitory-effect-of-breast-milk-on-infectivity-of-live-oral-rotavirus-vaccines/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/010-inhibitory-effect-of-breast-milk-on-infectivity-of-live-oral-rotavirus-vaccines/</guid>
      <description>В бедных странах вакцины от ротавируса менее иммуногенны и менее эффективны, чем в развитых странах. Если в Финляндии Ротарикс вызывает иммунную реакцию более чем у 90% младенцев, то в Южной Америке лишь у 70%, а в ЮАР, Малави, Бангладеше и Индии — у 40-60%. Другие оральные вакцины (от полиомиелита и холеры) также менее эффективны в бедных странах.
Почему это происходит пока неизвестно, но одно из возможных объяснений — это что матери в этих странах чаще кормят детей грудью во время вакцинации.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intussusception risk after rotavirus vaccination in U.S. infants</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/025-intussusception-risk-after-rotavirus-vaccination-in-u.s.-infants/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/025-intussusception-risk-after-rotavirus-vaccination-in-u.s.-infants/</guid>
      <description>Вакцина Ротатек ассоциирована с девятикратным риском инвагинации кишечника (1 на 65,000). Это на порядок ниже, чем риск от отозванной вакцины Rotashield (1-2/10,000).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intussusception risk and disease prevention associated with rotavirus vaccines in Australia&#39;s National Immunization Program</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/027-intussusception-risk-and-disease-prevention-associated-with-rotavirus-vaccines-in-australias-national-immunization-program/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/027-intussusception-risk-and-disease-prevention-associated-with-rotavirus-vaccines-in-australias-national-immunization-program/</guid>
      <description>В Австралии Ротарикс повышала риск инвагинации кишечника в течение недели после вакцинации в 6.8 раз, а Ротатек — в 9.9 раз.
Здесь сообщается, что в Мексике Ротарикс повышала риск инвагинации кишечника в 6.5 раз.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Persistent rotavirus vaccine shedding in a new case of severe combined immunodeficiency: A reason to screen</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/032-persistent-rotavirus-vaccine-shedding-in-a-new-case-of-severe-combined-immunodeficiency-a-reason-to-screen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/032-persistent-rotavirus-vaccine-shedding-in-a-new-case-of-severe-combined-immunodeficiency-a-reason-to-screen/</guid>
      <description>Иммунодефицитные младенцы после прививки могут долго болеть тяжелым гастроэнтеритом. Однако в двухмесячном возрасте, когда проводится вакцинация, еще неизвестно, является младенец иммунодефицитным, или нет. Авторы предлагают проверять детей на врожденные генетические дефекты перед вакцинацией. Еще: [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Post-rotavirus vaccine intussusception in identical twins: A case report</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/030-post-rotavirus-vaccine-intussusception-in-identical-twins-a-case-report/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/030-post-rotavirus-vaccine-intussusception-in-identical-twins-a-case-report/</guid>
      <description>Два близнеца получили прививку Ротарикс, через неделю у одного из них начались симптомы инвагинации кишечника, и он был срочно прооперирован. А через несколько часов после операции у другого близнеца начались похожие симптомы, и он тоже был прооперирован. Но не так срочно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risk of intussusception after monovalent rotavirus vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/026-risk-of-intussusception-after-monovalent-rotavirus-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/026-risk-of-intussusception-after-monovalent-rotavirus-vaccination/</guid>
      <description>Ротарикс повышает риск инвагинации кишечника в неделю после первой вакцинации в 8.4 раза.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risk of intussusception following rotavirus vaccination: An evidence based meta-analysis of cohort and case-control studies</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/028-risk-of-intussusception-following-rotavirus-vaccination-an-evidence-based-meta-analysis-of-cohort-and-case-control-studies/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/028-risk-of-intussusception-following-rotavirus-vaccination-an-evidence-based-meta-analysis-of-cohort-and-case-control-studies/</guid>
      <description>Метаанализ 11 исследований. Первая доза вакцины от ротавируса повышает риск инвагинации кишечника в 3.5-8.5 раз.
Еще исследования, подтверждающие повышенный риск инвагинации кишечника после вакцинации: [1], [2], [3], [4], [5].
Здесь сообщается, что количество случаев инвагинации кишечника в исследованиях скорее всего занижено на 44%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rotavirus immunization and type 1 diabetes mellitus: A nested case-control study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/021-rotavirus-immunization-and-type-1-diabetes-mellitus-a-nested-case-control-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/021-rotavirus-immunization-and-type-1-diabetes-mellitus-a-nested-case-control-study/</guid>
      <description>Заболеваемость диабетом первого типа среди детей до 18 лет в Израиле повышалась на 6% в год между 2000-м и 2008-м. А среди детей до 5 лет она выросла на 104% за 6 лет. Авторы предположили, что одним из факторов заболевания являются вирусные инфекции, из чего следует, что вакцинация от ротавируса возможно снижает риск диабета. Оказалось, однако, что среди больных диабетом первого типа было в 7.4 раз больше привитых, чем непривитых.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rotavirus infection frequency and risk of celiac disease autoimmunity in early childhood: a longitudinal study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/020-rotavirus-infection-frequency-and-risk-of-celiac-disease-autoimmunity-in-early-childhood-a-longitudinal-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/020-rotavirus-infection-frequency-and-risk-of-celiac-disease-autoimmunity-in-early-childhood-a-longitudinal-study/</guid>
      <description>Частые ротавирусные инфекции ассоциированы с повышенным риском целиакии.
HLA-DQ2 (ген, экспрессия которого ассоциирована с целиакией) обнаруживается у 20-30% здоровых белых людей. Тем не менее, целиакией болеют менее чем 1% населения. Еще: [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rotavirus infection in infants as protection against subsequent infections</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/003-rotavirus-infection-in-infants-as-protection-against-subsequent-infections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/003-rotavirus-infection-in-infants-as-protection-against-subsequent-infections/</guid>
      <description>Вероятность диареи при первичной ротавирусной инфекции составляет 47%. При последующих инфекциях вероятность диареи снижается.
Перенесенная диарея от ротавируса снижает риск диареи от последующих инфекций на 77%, а риск тяжелой диареи на 87%. Две/три диареи от ротавируса снижают риск последующих инфекций на 83%/92%.
Перенесенная бессимптомная инфекция снижает риск последующих инфекций на 38%.
Две перенесенные инфекции (неважно, симтомные или бессимптомные) дают 100%-ую защиту от тяжелой диареи.
Короткий перид грудного вскармливания повышает риск ротавирусной инфекции.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rotavirus vaccine and intussusception: how much risk will parents in the United States accept to obtain vaccine benefits?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/029-rotavirus-vaccine-and-intussusception-how-much-risk-will-parents-in-the-united-states-accept-to-obtain-vaccine-benefits/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/029-rotavirus-vaccine-and-intussusception-how-much-risk-will-parents-in-the-united-states-accept-to-obtain-vaccine-benefits/</guid>
      <description>Несмотря на очевидную пользу вакцинации, ни одна вакцина не является полностью безопасной. Постклинические исследования показали, что недавно лицензированная вакцина от ротавируса повышает риск инвагинации кишечника. Однако неизвестно, какой риск будет для родителей допустимым, и сколько они будут согласны заплатить за такую вакцину.
Для достижения 50% охвата, родители готовы допустить 2,897 случаев инвагинации кишечника в год, что приведет к 579 хирургическим операциям и 17 дополнительным случаям смерти. А для достижения 90% охвата, родители готовы допустить не более 1,794 случаев инвагинации кишечника, включая 359 операций и 11 смертей от вакцины.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rotavirus vaccines in France: because of three infant death and too many serious side effects vaccines are no longer recommended for routine children immunization</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/022-rotavirus-vaccines-in-france-because-of-three-infant-death-and-too-many-serious-side-effects-vaccines-are-no-longer-recommended-for-routine-children-immunization/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/022-rotavirus-vaccines-in-france-because-of-three-infant-death-and-too-many-serious-side-effects-vaccines-are-no-longer-recommended-for-routine-children-immunization/</guid>
      <description>После начала вакцинации от ротавируса во Франции, было зарегистрировано 508 побочных эффектов (из них 201 серьезных), и 47 случаев инвагинации кишечника. 2 младенца умерли от инвагинации кишечника, и еще один умер от некротического энтероколита. За пять лет предшествующих вакцинации, во Франции был зарегистрирован лишь один случай смерти от инвагинации кишеника.
Поэтому вакцина от ротавируса не была включена в национальный календарь прививок, и не финансируется государством.
В клинических исследованиях вакцин не было установлено, что вакцинация снижает общую смертность, ни в развитых, ни в развивающихся странах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rotavirus vaccines: viral shedding and risk of transmission</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/008-rotavirus-vaccines-viral-shedding-and-risk-of-transmission/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/008-rotavirus-vaccines-viral-shedding-and-risk-of-transmission/</guid>
      <description>Первая вакцина от ротавируса (Rotashield) была лицензирована в 1998-м и содержала 4 штамма. Она была отозвана в 1999-м, поскольку была ассоциирована с инвагинацией кишечника. Инвагинация кишечника (intussusception) это когда часть кишечника складывается сама на себя, как телескоп.
 Общественность не желает мириться даже с небольшим риском серьезных побочных эффектов. Даже таким низким, как 1 на 10,000.
 В 1998 году была лицензирована вакцина Rotarix (GSK). Содержит один штамм. Выделенный штамм из зараженного ребенка был ослаблен посредством 33 серийных переходов через почечные клетки африканских зеленых обезьян.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Screening of viral pathogens from pediatric ileal tissue samples after vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/024-screening-of-viral-pathogens-from-pediatric-ileal-tissue-samples-after-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/024-screening-of-viral-pathogens-from-pediatric-ileal-tissue-samples-after-vaccination/</guid>
      <description>В 2010 году группа независимых исследователей случайно обнаружила в вакцине Ротарикс свиной цирковирус PCV1, и FDA решило приостановить вакцинацию. Сначала FDA заявило что Ротатек не содержит свиного вируса, но через два месяца обнаружилось, что Ротатек содержит два свиных вируса PCV1 и PCV2. FDA собрало комитет, который заключил, что эти вирусы скорее всего безвредны для людей, и что польза вакцинации перевешивает гипотетический вред. Комитет также порекомендовал производителям разработать вакцины без свиных вирусов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The epidemiology of rotavirus diarrhea in the United States: surveillance and estimates of disease burden</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/007-the-epidemiology-of-rotavirus-diarrhea-in-the-united-states-surveillance-and-estimates-of-disease-burden/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/007-the-epidemiology-of-rotavirus-diarrhea-in-the-united-states-surveillance-and-estimates-of-disease-burden/</guid>
      <description>Оценивается, что в мире от ротавируса умирают 873 тысячи человек в год. Но информации по летальности ротавируса в развитых странах не было, и поэтому в 1985 году IOM заключил, что эта вакцина не является приоритетной для США. Но они основывались на одном проспективном исследовании, хотя в других исследованиях было установлено, что у трети детей, госпитализированных с диареей, есть ротавирусная инфекция.
Поскольку ни один ребенок в США не умер с диагнозом ротавирусная диарея, многие педиатры считали, что ротавирус никогда не бывает тяжелым или летальным.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trends of diarrheal disease--associated mortality in US children, 1968 through 1991</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/006-trends-of-diarrheal-disease-associated-mortality-in-us-children-1968-through-1991/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/006-trends-of-diarrheal-disease-associated-mortality-in-us-children-1968-through-1991/</guid>
      <description>С 1968-го по 1985-й, смертность от диареи в США снизилась на 75% (среди младенцев — на 79%), а затем стабилизировалась. Между 1985 и 1991 от диареи умирали 300 человек в год, из них 240 детей. Летальность диареи среди детей составляла 1:17,000. С 1985 года половина из них умирали до достижения 1.5 месячного возраста (то есть до возраста прививки).
Вот график смертности от диареи с 1968 по 1991.
Каждую зиму можно наблюдать пики смертности, которые в середине 80-х пропадают, и остаются лишь небольшие пики в группе 4-23 месячных детей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccine-derived NSP2 segment in rotaviruses from vaccinated children with gastroenteritis in Nicaragua</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/018-vaccine-derived-nsp2-segment-in-rotaviruses-from-vaccinated-children-with-gastroenteritis-in-nicaragua/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/018-vaccine-derived-nsp2-segment-in-rotaviruses-from-vaccinated-children-with-gastroenteritis-in-nicaragua/</guid>
      <description>Авторы проанализировали геном ротавируса у привитых детей с гастроэнтеритом в Никарагуа, и обнаружили новые штаммы вируса, которые образовались благодаря реассортации между диким штаммом и вакцинными штаммами из Ротатек.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccines for preventing rotavirus diarrhoea: vaccines in use</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/011-vaccines-for-preventing-rotavirus-diarrhoea-vaccines-in-use/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/011-vaccines-for-preventing-rotavirus-diarrhoea-vaccines-in-use/</guid>
      <description>Систематический обзор Cochrane. В развитых странах вакцинация снижает риск диареи примерно на 40%, а риск тяжелой ротавирусной диареи на 86%.
Не обнаружилось, что вакцинация снижает смертность.
Серьезные неблагоприятные случаи (SAE) были зарегистрированы у 4.6% привитых Ротарикс и у 2.4% привитых Ротатек. В &amp;ldquo;плацебо&amp;rdquo; группах было зарегистрировано похожее количество SAE.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>