<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Менопауза on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/conditions/%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%83%D0%B7%D0%B0/</link>
    <description>Recent content in Менопауза on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/conditions/%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%83%D0%B7%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Adolescent Premature Ovarian Insufficiency Following Human Papillomavirus Vaccination: A Case Series Seen in General Practice</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/025-adolescent-premature-ovarian-insufficiency-following-human-papillomavirus-vaccination-a-case-series-seen-in-general-practice/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/025-adolescent-premature-ovarian-insufficiency-following-human-papillomavirus-vaccination-a-case-series-seen-in-general-practice/</guid>
      <description>Еще три девочки с менопаузой после прививки. Все из одного австралийского штата. Авторы пишут, что менопауза в подростковом возрасте до сих пор практически не существовала.
(Зато, у одной из девочек после менопаузы стало меньше подростковых прыщей! В общем, если у вашей дочери прыщи, а внуки вам не нужны, то можете посоветовать ей Гардасил.)
Но я привожу эту статью, потому что она также анализирует преклинические, клинические и постклинические испытания вакцины с точки зрения влияния на фертильность, и ее стоить прочесть полностью.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Human papilloma virus vaccine and primary ovarian failure: another facet of the autoimmune/inflammatory syndrome induced by adjuvants</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/024-human-papilloma-virus-vaccine-and-primary-ovarian-failure-another-facet-of-the-autoimmune-inflammatory-syndrome-induced-by-adjuvants/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/papilloma/024-human-papilloma-virus-vaccine-and-primary-ovarian-failure-another-facet-of-the-autoimmune-inflammatory-syndrome-induced-by-adjuvants/</guid>
      <description> У трех девочек (возраст 13, 14 и 21) после прививки наступила менопауза. У них нашлись аутоантитела, намекающие на роль вакцины от ВПЧ. У всех начались и остальные обычные симптомы — тошнота, головные боли, бессонница, когнитивные и психиатрические нарушения.
 Вирус ВПЧ для Церварикса выращивается в клетках гусениц, а вирус для Гардасила выращивается в дрожжах. Дрожжи — это известный триггер аутоиммунных реакций.
  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>