<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Туберкулёз on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/</link>
    <description>Recent content in Туберкулёз on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Mar 2018 12:33:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/008/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/008/</guid>
      <description>Связь диабета и туберкулеза заметил еще Авиценна, и сегодня мы ее заново открываем. Диабетики болеют туберкулезом в 3 раза чаще, зараженные ВИЧ в 20 раз чаще. Риск туберкулеза повышают также иммунодепрессивные препараты, такие как кортикостероиды. Связь препаратов для лечения ревматологических расстройств с туберкулезом является в настоящее время проблемой в развитых странах.
CDC сообщает что другими факторами риска заболевания являются алкоголизм, употребление наркотиков, бездомность и тюрьма. В 2015 году 470 человек умерли от туберкулеза в США.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/027/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/027/</guid>
      <description>БЦЖ является самым эффективным средством лечения рака мочевого пузыря.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/037/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/037/</guid>
      <description>Манту содержит полисорбат 80 и фенол. Диаскинтест тоже. Еще: [1]
CDC сообщает, что БЦЖ может вызвать ложноположительную реакцию Манту, и поэтому вакцинированным лучше делать анализ крови (Т-спот/квантиферон) для определения заражения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/039/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/039/</guid>
      <description>Из западноевропейских стран только в Ирландии БЦЖ все еще официально входит в национальный календарь прививок. Однако фактически запасы вакцины закончились еще в 2015 году, и с тех пор БЦЖ и в Ирландии не используется.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/041/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/041/</guid>
      <description>Смертность от туберкулеза в Англии снизилась на 90% до появления антибиотиков. То же самое и в США. До начала исследований вакцины смертность снизилась на 98%.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>60 лет бесполезной вакцинации от туберкулеза</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/043-60-%D0%BB%D0%B5%D1%82-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%B2%D0%B0%D0%BA%D1%86%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8-%D0%BE%D1%82-%D1%82%D1%83%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%BA%D1%83%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%B0/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/043-60-%D0%BB%D0%B5%D1%82-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%B2%D0%B0%D0%BA%D1%86%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8-%D0%BE%D1%82-%D1%82%D1%83%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%BA%D1%83%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%B0/</guid>
      <description>Статья врача и кандидата медицинских наук Андрея Степанова, который с тех пор почему-то ее удалил. Некоторые выдержки оттуда:
Применение данной вакцины, как в РФ, так и во всем мире не предотвратило распространение инфекции, что многократно отражено в официальной позиции ВОЗ. Не предотвращает БЦЖ-вакцинация и развитие туберкулёза, за исключением туберкулёза мозга у детей. Поэтому ВОЗ рекомендует обязательную БЦЖ-вакцинацию новорожденных в странах, где туберкулез мозга у детей до 5 лет регистрируется чаще, чем 1 случай на 10 млн.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An ecological analysis of incidence of tuberculosis and per capita gross domestic product</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/040-an-ecological-analysis-of-incidence-of-tuberculosis-and-per-capita-gross-domestic-product/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/040-an-ecological-analysis-of-incidence-of-tuberculosis-and-per-capita-gross-domestic-product/</guid>
      <description>Заболеваемость туберкулезом как функция ВВП в разных странах. Чем выше доход на душу населения, тем ниже заболеваемость.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bacillus Calmette-Guérin vaccination and infant mortality</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/021-bacillus-calmette-gu%C3%A9rin-vaccination-and-infant-mortality/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/021-bacillus-calmette-gu%C3%A9rin-vaccination-and-infant-mortality/</guid>
      <description>Когда БЦЖ была введена в 1920-е годы, было высказано предположение, что она иногда оказывала неспецифическое благоприятное воздействие на смертность. Учитывая, что БЦЖ с тех пор стала самой популярной вакциной в мире, было проведено удивительно мало исследований влияния БЦЖ на общую смертность и заболеваемость.
Недавние исследования показывают, что БЦЖ имеет благоприятные неспецифические эффекты на общую младенческую заболеваемость и смертность в странах с низким доходом, особенно среди девочек.
Помимо противостолбнячной вакцины для беременных, ни одна вакцина в мире не была введена вследствие испытаний, измеряющих их влияние на общую смертность и заболеваемость.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BCG - different strains, different vaccines?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/001-bcg-different-strains-different-vaccines/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/001-bcg-different-strains-different-vaccines/</guid>
      <description>Миллиарды людей были привиты БЦЖ с 1921 года — больше, чем любой другой вакциной. Тем не менее, БЦЖ является не менее спорной, чем любая другая вакцина. Ее эффективность дискутируется до сих пор, и разнится в различных испытаниях от нуля до 80%. БЦЖ считаются одними из самых безопасных вакцин, однако истинная статистика таких поствакцинальных осложнений как БЦЖ-ит (лимфаденит) и БЦЖ-остеомиелит неизвестна.
Из-за озабоченности по поводу эффективности и безопасности БЦЖ, по сей день были разработаны и исследованы на животных почти 200 новых вакцин от туберкулеза, но лишь одна из них показала лучшие результаты, чем БЦЖ, и это была рекомбинантная форма самой БЦЖ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BCG vaccination and the subsequent development of cancer in humans</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/020-bcg-vaccination-and-the-subsequent-development-of-cancer-in-humans/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/020-bcg-vaccination-and-the-subsequent-development-of-cancer-in-humans/</guid>
      <description>Но если смотреть на все виды рака, то вакцинация БЦЖ была ассоциирована с повышениям риска онкологических заболеваний на 13%. Еще: [1] [2] [3]
После того, как на южном острове Новой Зеландии перестали прививать БЦЖ, а на северном острове продолжили, смертность от неходжкинской лимфомы на северном острове увеличилась, а на южном острове уменьшилась, хотя до этого она была одинакова. Авторы заключают, что предложения использовать БЦЖ против лейкемии неблагоразумны.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Changes in vitamin C and oxidative stress status during the treatment of tuberculous meningitis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/030-changes-in-vitamin-c-and-oxidative-stress-status-during-the-treatment-of-tuberculous-meningitis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/030-changes-in-vitamin-c-and-oxidative-stress-status-during-the-treatment-of-tuberculous-meningitis/</guid>
      <description>Мозг и спинномозговая жидкость содержат высокий уровень витамина С для предотвращения окислительного стресса. Считается, что окислительный стресс играет роль в патогенезе туберкулезного и других видах менингита.
Уровень витамина С в плазме и в спинномозговой жидкости у больных туберкулезным менингитом был ниже, чем у контрольной группы.
У пациентов с осложнениями туберкулезного менингита уровень витамина С в плазме и спинномозговой жидкости был значительно ниже, чем у пациентов без осложнений.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clinical spectrum of tuberculosis in BCG vaccinated children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/013-clinical-spectrum-of-tuberculosis-in-bcg-vaccinated-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/013-clinical-spectrum-of-tuberculosis-in-bcg-vaccinated-children/</guid>
      <description>У привитых БЦЖ детей наблюдаются все формы туберкулеза, и у 16% из них болезнь прогрессирует в диссеминированную форму.
Авторы заключают, что защитный эффект БЦЖ возможен только при нормальном питании и при улучшенных социоэкономических условиях. Еще: [1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Early vaccination protects against childhood leukemia: A systematic review and meta-analysis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/019-early-vaccination-protects-against-childhood-leukemia-a-systematic-review-and-meta-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/019-early-vaccination-protects-against-childhood-leukemia-a-systematic-review-and-meta-analysis/</guid>
      <description>Вакцинация БЦЖ ассоциирована со снижением риска лейкемии на 27%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of revaccination with BCG in early childhood on mortality: randomised trial in Guinea-Bissau</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/022-effect-of-revaccination-with-bcg-in-early-childhood-on-mortality-randomised-trial-in-guinea-bissau/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/022-effect-of-revaccination-with-bcg-in-early-childhood-on-mortality-randomised-trial-in-guinea-bissau/</guid>
      <description>Влияние вакцин на выживаемость детей в развивающихся странах не проверяется в рандомизированных испытаниях до начала их использования. Предполагается, что влияние вакцины на смертность пропорционально ее эффективности и вкладу заболевания в общую смертность. Исследования последних 15 лет показали, что это предположение не соответствует действительности, так как вакцины обладают неспецифическими эффектами. Вакцины от кори и бцж, например, ассоциированы со снижением смертности, тогда как вакцина от дифтерии, столбняка и коклюша (DTP), или вакцина с высокими титрами от кори ассоциированы с повышением смертности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Environmental risk factors in paediatric inflammatory bowel diseases: a population based case control study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/018-environmental-risk-factors-in-paediatric-inflammatory-bowel-diseases-a-population-based-case-control-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/018-environmental-risk-factors-in-paediatric-inflammatory-bowel-diseases-a-population-based-case-control-study/</guid>
      <description>Больные болезнью Крона в 3.6 раз чаще привиты БЦЖ, чем здоровые.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evaluation of non-specific effects of infant immunizations on early infant mortality in a southern Indian population</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/024-evaluation-of-non-specific-effects-of-infant-immunizations-on-early-infant-mortality-in-a-southern-indian-population/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/024-evaluation-of-non-specific-effects-of-infant-immunizations-on-early-infant-mortality-in-a-southern-indian-population/</guid>
      <description>Исследование неспецифических эффектов вакцины в южной Индии (10 000 младенцев).
Среди привитых одной из вакцин DTP или БЦЖ, смертность была ниже, чем у непривитых. Однако среди привитых обеими вакцинами смертность была такой же, как у непривитых.
У девочек, которые получили обе вакцины, смертность была в 4.5 раза выше, чем у привитых одной вакциной.
Младенцев, которые умерли в первую неделю после прививки, авторы не учитывали, так как смертность была высокая, могла затмить релевантные ассоциации, и, по их мнению, не могла быть вызвана неспецифическими эффектами БЦЖ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fifteen year follow up of trial of BCG vaccines in south India for tuberculosis prevention. Tuberculosis Research Centre</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/010-fifteen-year-follow-up-of-trial-of-bcg-vaccines-in-south-india-for-tuberculosis-prevention.-tuberculosis-research-centre/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/010-fifteen-year-follow-up-of-trial-of-bcg-vaccines-in-south-india-for-tuberculosis-prevention.-tuberculosis-research-centre/</guid>
      <description>Самое большое рандомизированное плацебо-контролируемое двойное слепое исследование эффективности БЦЖ — 280 тысяч человек в Южной Индии, за которыми наблюдали 15 лет.
Были протестированы два штамма БЦЖ (французский и датский), каждый из них в низкой и высокой дозе. Эффективность вакцины была нулевой среди взрослых и 27% среди детей (но статистическая значимость отсутствует).
В первые годы после начала исследования привитые заболевали туберкулезом чаще непривитых. Потом, в период 5-12 лет после прививки непривитые заболевали чаще.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Immunological Links to Nonspecific Effects of DTwP and BCG Vaccines on Infant Mortality</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/023-immunological-links-to-nonspecific-effects-of-dtwp-and-bcg-vaccines-on-infant-mortality/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/023-immunological-links-to-nonspecific-effects-of-dtwp-and-bcg-vaccines-on-infant-mortality/</guid>
      <description>Согласно обсервационным исследования из Африки, многие девочки младше года умирают от неспецифических эффектов DTP. С другой стороны, неспецифические эффекты БЦЖ спасают жизни многих детей. С иммунологической точки зрения это скорее всего происходит потому, что иммунная реакция на DTP сдвигается в сторону Th2 из-за алюминиевого адъюванта, и из-за того, что внутримышечное введение вакцины может привести к хроническому воспалению в месте укола. БЦЖ, в отличие от DTP, сдвигает иммунную реакция в сторону Th1, что, вероятно, имеет благотворный эффект.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impact of vitamin D in the treatment of tuberculosis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/033-impact-of-vitamin-d-in-the-treatment-of-tuberculosis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/033-impact-of-vitamin-d-in-the-treatment-of-tuberculosis/</guid>
      <description>До эпохи антибиотиков туберкулез лечили большими дозами витамина D в форме рыбьего жира или солнца. В 1854 году студент ботаники, страдающий туберкулезом поехал в Гималаи для учебы, и его туберкулез прошел. Низкий уровень витамина D ассоциирован с пятикратным увеличением риска туберкулеза. Еще: [1] [2] [3]
Здесь сообщается о клиническом испытании влияния двух доз витамина D (600,000 МЕ), что привело к улучшению симптомов.
Здесь сообщается о клиническом испытании добавления витамина D, которое не привело к снижению смертности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Is the development of a new tuberculosis vaccine possible?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/016-is-the-development-of-a-new-tuberculosis-vaccine-possible/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/016-is-the-development-of-a-new-tuberculosis-vaccine-possible/</guid>
      <description>К сожалению, на сегодняшний день мы не ближе к элиминации или даже к контролированию туберкулеза, чем мы были, когда Кох впервые открыл микобактерию.
Несмотря на то, что в метаанализе была установлена теоретическая эффективность вакцины в 50%, оценивается, что лишь 5% смертей от туберкулеза могли бы быть предотвращены вакцинацией. Поэтому БЦЖ это неудовлетворительная вакцина.
В случае туберкулеза вакцинологам приходится сталкиваться с трудным препятствием — разработать вакцину, которая превосходит патоген в отношении вызываемого иммунного ответа.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lessons from history of socioeconomic improvements: a new approach to treating multi-drug-resistant tuberculosis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/004-lessons-from-history-of-socioeconomic-improvements-a-new-approach-to-treating-multi-drug-resistant-tuberculosis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/004-lessons-from-history-of-socioeconomic-improvements-a-new-approach-to-treating-multi-drug-resistant-tuberculosis/</guid>
      <description>ВОЗ оценивает, что треть населения мира заражены туберкулезной бактерией, но лишь 10% из них, те у кого снижен иммунитет, заболеют туберкулезом.
До появления антибиотиков туберкулез лечили в санаториях улучшением питания, гигиеной и отдыхом, что привело еще в 19 столетии к снижению смертности.
В 1940-х годах появились антибиотики, а вместе с ними появились устойчивые к ним штаммы бактерии. Некоторые штаммы очень устойчивы, и стоимость лечения от них в развитых странах доходит до миллиона долларов на пациента.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Long-term results of BCG vaccination in the southern United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/012-long-term-results-of-bcg-vaccination-in-the-southern-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/012-long-term-results-of-bcg-vaccination-in-the-southern-united-states/</guid>
      <description>Исследование эффективности БЦЖ в США, продолжавшееся 14 лет. Эффективность вакцины составила 14%, а среди негров эффективность была отрицательной.
Вследствие этого исследования было решено, что эффективность БЦЖ слишком низкая, краткосрочная и менее всего эффективна среди тех, у кого риск туберкулеза самый высокий. Поэтому БЦЖ никогда не была введена в календарь прививок США.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mother-to-newborn transmission of mycobacterial L-forms and Vδ2 T-cell response in placentobiome of BCG-vaccinated pregnant women</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/017-mother-to-newborn-transmission-of-mycobacterial-l-forms-and-v%CE%B42-t-cell-response-in-placentobiome-of-bcg-vaccinated-pregnant-women/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/017-mother-to-newborn-transmission-of-mycobacterial-l-forms-and-v%CE%B42-t-cell-response-in-placentobiome-of-bcg-vaccinated-pregnant-women/</guid>
      <description>До недавнего времени считалось, что матка стерильна, и что ребенок рождается стерильным. Однако последние данные опровергли эту парадигму. Выяснилось, что плацента колонизирована непатогенными бактериями, и имеет свой микробиом (плацентобиом), выполняющий метаболические функции, который различается у недоношенных и доношенных детей.
L-формы — это бактерии, которые лишены клеточной стенки, но сохранившие способность к развитию. В вакцине БЦЖ обнаружены бактерии L-формы, которые способны размножаться и формировать колонии.
В этом исследовании было установлено, что матери, привитые в младенчестве от туберкулеза, передают своим новоржденным детям L-формы бактерий БЦЖ через плаценту.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mycobacterium tuberculosis is extraordinarily sensitive to killing by a vitamin C-induced Fenton reaction</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/031-mycobacterium-tuberculosis-is-extraordinarily-sensitive-to-killing-by-a-vitamin-c-induced-fenton-reaction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/031-mycobacterium-tuberculosis-is-extraordinarily-sensitive-to-killing-by-a-vitamin-c-induced-fenton-reaction/</guid>
      <description>Витамин С убивает туберкулезные бактерии in vitro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nonspecific effect of BCG vaccination at birth on early childhood infections: a randomized, clinical multicenter trial</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/025-nonspecific-effect-of-bcg-vaccination-at-birth-on-early-childhood-infections-a-randomized-clinical-multicenter-trial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/025-nonspecific-effect-of-bcg-vaccination-at-birth-on-early-childhood-infections-a-randomized-clinical-multicenter-trial/</guid>
      <description>Вдохновленные неспецифическими эффектами БЦЖ в странах третьего мира, авторы решили провести рандомизированное исследование БЦЖ в Дании. Неспецифических эффектов не обнаружили. Привитые дети не болели меньше непривитых.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nutritional risk factors for tuberculosis among adults in the United States, 1971-1992</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/007-nutritional-risk-factors-for-tuberculosis-among-adults-in-the-united-states-1971-1992/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/007-nutritional-risk-factors-for-tuberculosis-among-adults-in-the-united-states-1971-1992/</guid>
      <description>У людей с пониженным весом риск туберкулеза был в 12 раз выше по сравнению с людьми с нормальным весом. У людей с избыточным весом риск туберкулеза был в 3 раза ниже, а у страдающих ожирением — в 5 раз ниже.
В 1950-х было установлено, что люди с пониженным уровнем витаминов А и С заболевали туберкулезом чаще, а добавка витаминов и минералов снижала заболеваемость в семьях больных. С тех пор не проводилось адекватных исследований влияния нутриентов на риск туберкулеза.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oxford TB vaccine study calls into question selective use of animal data</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/034-oxford-tb-vaccine-study-calls-into-question-selective-use-of-animal-data/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/034-oxford-tb-vaccine-study-calls-into-question-selective-use-of-animal-data/</guid>
      <description>MVA85A — это новая туберкулезная вакцина, предназначенная для увеличения эффективности БЦЖ. В 2009 году в ЮАР началось клиническое испытание этой вакцины среди 2,800 младенцев. Результаты, опубликованные в 2013 году, выявили, что новая вакцина неэффективна.
До клинических испытаний на младенцах проводились эксперименты на мышах, морских свинках, коровах и обезьянах. В заявках на финансирование исследователи заявляли, что согласно экспериментам на животных вакцина безопасна и эффективна. Однако опубликованный в 2015 году независимый анализ восьми исследований на 192-х животных выявил, что и для животных вакцина не была эффективна.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Protection by BCG vaccine against tuberculosis: a systematic review of randomized controlled trials</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/009-protection-by-bcg-vaccine-against-tuberculosis-a-systematic-review-of-randomized-controlled-trials/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/009-protection-by-bcg-vaccine-against-tuberculosis-a-systematic-review-of-randomized-controlled-trials/</guid>
      <description>Систематический обзор эффективности БЦЖ. Эффективность для младенцев составляет 59%. Чем дальше от экватора, тем вакцина эффективнее. Эффективность от туберкулезного менингита и диссеминированной формы туберкулеза составляет 90%. В более старшем возрасте вакцина менее эффективна.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Puzzling associations between childhood infections and the later occurrence of asthma and atopy</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/026-puzzling-associations-between-childhood-infections-and-the-later-occurrence-of-asthma-and-atopy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/026-puzzling-associations-between-childhood-infections-and-the-later-occurrence-of-asthma-and-atopy/</guid>
      <description>Согласно некоторым исследованиям, системные инфекции, такие как корь, гепатит А и туберкулезная инфекция предотвращают аллергии и астму. Это объясняется тем, что некоторые бактериальные и вирусные инфекции смещают иммунную реакцию в сторону Th1.
Вакцинация БЦЖ, однако, не предотвращает аллергии и астму.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Randomised controlled trial of single BCG, repeated BCG, or combined BCG and killed Mycobacterium leprae vaccine for prevention of leprosy and tuberculosis in Malawi. Karonga Prevention Trial Group</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/011-randomised-controlled-trial-of-single-bcg-repeated-bcg-or-combined-bcg-and-killed-mycobacterium-leprae-vaccine-for-prevention-of-leprosy-and-tuberculosis-in-malawi.-karonga-prevention-trial-group/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/011-randomised-controlled-trial-of-single-bcg-repeated-bcg-or-combined-bcg-and-killed-mycobacterium-leprae-vaccine-for-prevention-of-leprosy-and-tuberculosis-in-malawi.-karonga-prevention-trial-group/</guid>
      <description>Рандомизированное исследование эффективности ревакцинации БЦЖ в Малави (120 тысяч человек). Привитые заболевали на 49% реже проказой, но на 69% чаще туберкулезом.
В других исследованиях в Малави и в Венесуэле также было установлено, что БЦЖ не защищает от туберкулеза, но защищает в некоторой степени от проказы.
ВОЗ сообщает, что не существует никаких свидетельств эффективности ревакцинации, и не рекомендует ее проводить.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rate of reinfection tuberculosis after successful treatment is higher than rate of new tuberculosis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/015-rate-of-reinfection-tuberculosis-after-successful-treatment-is-higher-than-rate-of-new-tuberculosis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/015-rate-of-reinfection-tuberculosis-after-successful-treatment-is-higher-than-rate-of-new-tuberculosis/</guid>
      <description>У переболевшего туберкулезом человека риск повторно заболеть в 4 раза выше, чем риск туберкулеза у не болевшего еще человека.
Авторы заключают, что то, что естественное заболевание не обеспечивает защиты от повторного заражения, может частично объяснить неэффективность вакцинации БЦЖ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Specific T cell frequency and cytokine expression profile do not correlate with protection against tuberculosis after bacillus Calmette-Guérin vaccination of newborns</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/014-specific-t-cell-frequency-and-cytokine-expression-profile-do-not-correlate-with-protection-against-tuberculosis-after-bacillus-calmette-gu%C3%A9rin-vaccination-of-newborns/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/014-specific-t-cell-frequency-and-cytokine-expression-profile-do-not-correlate-with-protection-against-tuberculosis-after-bacillus-calmette-gu%C3%A9rin-vaccination-of-newborns/</guid>
      <description>Иммуногенность вакцин от туберкулеза обычно определяют по цитокиновому профилю. В этом исследовании выяснилось, что цитокиновый профиль после БЦЖ никак не коррелирует с защитой от туберкулеза.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Association between Active and Passive Smoking and Latent Tuberculosis Infection in Adults and Children in the United States: Results from NHANES</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/006-the-association-between-active-and-passive-smoking-and-latent-tuberculosis-infection-in-adults-and-children-in-the-united-states-results-from-nhanes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/006-the-association-between-active-and-passive-smoking-and-latent-tuberculosis-infection-in-adults-and-children-in-the-united-states-results-from-nhanes/</guid>
      <description>Активное и пассивное курение ассоциировано с удвоением риска туберкулеза.
У курящих в прошлом и настоящем повышен риск заражения туберкулезной бактерией, риск развития туберкулеза, риск осложнений, и риск смерти от туберкулеза.
Риск повторного туберкулеза был в 2 раза выше у выкуривающих более 10 сигарет в день, чем у некурящих. Еще: [1] [2] [3] [4]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The ongoing challenge of latent tuberculosis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/038-the-ongoing-challenge-of-latent-tuberculosis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/038-the-ongoing-challenge-of-latent-tuberculosis/</guid>
      <description>Способы различения активного и скрытого туберкулеза не изменились за последние 88 лет. Флюорография, реакция Манту и исследование мокроты остаются краеугольными камнями диагностики.
Чувствительность Манту и Т-спота для определения активной инфекции составляет всего 70-90%. Тест, который не способен идентифицировать наиболее инфицированных людей, оставляет желать лучшего.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The relation of vitamin C deficiency to intestinal tuberculosis in the guinea pig</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/028-the-relation-of-vitamin-c-deficiency-to-intestinal-tuberculosis-in-the-guinea-pig/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/028-the-relation-of-vitamin-c-deficiency-to-intestinal-tuberculosis-in-the-guinea-pig/</guid>
      <description>Морским свинкам добавляли в пишу туберкулезные бактерии. Среди тех, кто были на диете с низким содержанием витамина С, у 70% развился кишечный туберкулез. Среди тех, кто получали витамин С (в форме томатного сока или капустных листьев), лишь у 5% развился туберкулез.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tuberculosis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/002-tuberculosis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/002-tuberculosis/</guid>
      <description>4 миллиарда людей были привиты БЦЖ с 1921 года. Более 90% детей получают эту вакцину сегодня, однако это не особо повлияло на пандемию туберкулеза. Количество новых случаев сегодня выше, чем в любое другое время в истории. Хотя вакцина эффективна против туберкулезного менингита и милиарного туберкулеза, ее действие ослабевает в течение десятилетия.
Туберкулез остается болезнью бедности, которая неразрывно связана с перенаселенностью и недоеданием. Наше фундаментальное понимание патогенеза этого заболевания неадекватно.
Несмотря на значительный прогресс в борьбе с туберкулезом во всем мире, неясно, почему заболеваемость туберкулезом снижается менее чем на 1% в год.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tuberculosis II: the failure of the BCG vaccine</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/035-tuberculosis-ii-the-failure-of-the-bcg-vaccine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/035-tuberculosis-ii-the-failure-of-the-bcg-vaccine/</guid>
      <description>Быстрый рост заболеваемости туберкулезом соответствует периоду индустриализации, урбанизации и нищете, господствующих в то время в Европе. Первоначально риску туберкулеза были подвержены в первую очередь пряхи и прачки.
Туберкулезная бактерия (бацилла Коха) была открыта Кохом в 1882 году, и первым кандидатом на вакцину стал туберкулин. После того как 55 человек из первых 1979 привитых пациентов умерли, работы в этом направлении были остановлены.
Вторым кандидатом на вакцину была бацилла Фридмана (M. chelonae), которая была слабо патогенна.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tuberculosis in Newborns: The Lessons of the &#34;Lübeck Disaster&#34;</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/005-tuberculosis-in-newborns-the-lessons-of-the-l%C3%BCbeck-disaster/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/005-tuberculosis-in-newborns-the-lessons-of-the-l%C3%BCbeck-disaster/</guid>
      <description>В 1929 году в городе Любек в Германии произошел инцидент, который впоследствии назвали &amp;ldquo;Любекская трагедия&amp;rdquo;. 251 младенцев получили 3 дозы БЦЖ орально, после чего 90% заболели туберкулезом, и 72 из них умерли. Впоследствии выяснилось, что в вакцину по ошибке добавили вирулентные бактерии. Из этого инцидента следуют три урока.
Во-первых, несмотря на высокую смертность (29%), большинство младенцев выздоровели, из чего следует, что у людей есть врожденный иммунитет к бактериям туберкулеза (антибиотиков тогда еще не было).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unreliability of the Mantoux test using 1 TU PPD in excluding childhood tuberculosis in Papua New Guinea</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/036-unreliability-of-the-mantoux-test-using-1-tu-ppd-in-excluding-childhood-tuberculosis-in-papua-new-guinea/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/036-unreliability-of-the-mantoux-test-using-1-tu-ppd-in-excluding-childhood-tuberculosis-in-papua-new-guinea/</guid>
      <description>139 больным туберкулезом детям в Папуа — Новой Гвинее сделали пробу Манту, и лишь у половины из них она показала положительный результат (уплотнение &amp;gt; 5 мм). Среди детей младше 2-х лет лишь у 29% была какая-либо реакция. В нетропических странах Манту вроде показывает более точные результаты.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin C and tuberculosis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/029-vitamin-c-and-tuberculosis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/029-vitamin-c-and-tuberculosis/</guid>
      <description>Защитный эффект витамина С против туберкулеза у животных был неоднократно описан. Животные на бедной витамином С диете более восприимчивы к туберкулезной инфекции, а зараженные животные более восприимчивы к цинге.
Больные туберкулезом люди выделяют меньше витамина С в моче, чем здоровые, из чего вероятно следует, что потребность организма в витамине во время инфекции повышается.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin C Potentiates the Killing of Mycobacterium tuberculosis by the First-Line Tuberculosis Drugs Isoniazid and Rifampin in Mice</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/032-vitamin-c-potentiates-the-killing-of-mycobacterium-tuberculosis-by-the-first-line-tuberculosis-drugs-isoniazid-and-rifampin-in-mice/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/032-vitamin-c-potentiates-the-killing-of-mycobacterium-tuberculosis-by-the-first-line-tuberculosis-drugs-isoniazid-and-rifampin-in-mice/</guid>
      <description>Комбинирование витамина С с лекарствами от туберкулеза приводит к более быстрому выздоровлению у мышей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What have we learnt about BCG vaccination in the last 20 years?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/003-what-have-we-learnt-about-bcg-vaccination-in-the-last-20-years/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/003-what-have-we-learnt-about-bcg-vaccination-in-the-last-20-years/</guid>
      <description>БЦЖ используется с 1921 года и считается самой распространенной вакциной в мире. Тем не менее, эффективность БЦЖ очень зависит от географического положения, и мы очень плохо понимаем, почему она защищает, когда защищает, или почему не защищает, когда не защищает. До сих пор не идентифицированы маркеры защиты после БЦЖ. (То есть если после других прививок можно проверить наличие антител, то после БЦЖ никак невозможно установить, дала ли она какой-то эффект, или нет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проблемы массовой противотуберкулезной иммунизации в современных условиях</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/042-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D1%8B-%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D1%82%D1%83%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%BA%D1%83%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%B8%D0%BC%D0%BC%D1%83%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8-%D0%B2-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D1%83%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%8F%D1%85/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/042-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D1%8B-%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D1%82%D1%83%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%BA%D1%83%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%B8%D0%BC%D0%BC%D1%83%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8-%D0%B2-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D1%83%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%8F%D1%85/</guid>
      <description>То, что почти при сплошной инфицированности (85-90%) населения заболеваемость туберкулезом исчисляется сотыми и тысячными долями процента, &amp;ldquo;дает основание для признания, что микобактерии туберкулеза должны быть оценены как микробы со слабовыраженной патогенностью&amp;rdquo;.
Организм, обладающий достаточной общей резистентностью, в большинстве случаев в состоянии самостоятельно справиться с туберкулезной инфекцией (вне зависимости от наличия или отсутствия на момент инфицирования специфического иммунитета).
Большинство сомнительных и положительных реакций на туберкулин в школьном возрасте обусловлено поствакцинальной аллергией.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>