<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Индия on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/countries/%D0%B8%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D1%8F/</link>
    <description>Recent content in Индия on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/countries/%D0%B8%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/013/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/013/</guid>
      <description>Здесь сообщается, что более 10,000 детей в Индии умерли от побочных эффектов вакцин за последние 10 лет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/diphtheria/036/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/diphtheria/036/</guid>
      <description>А вот данные из Индии, более-менее единственной страны в мире, где еще осталась дифтерия. Несмотря на выросший охват вакцинации, количество случаев дифтерии не особо уменьшается с 80-х годов.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Association of subclinical vitamin D deficiency with severe acute lower respiratory infection in Indian children under 5 y</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/084-association-of-subclinical-vitamin-d-deficiency-with-severe-acute-lower-respiratory-infection-in-indian-children-under-5-y/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/084-association-of-subclinical-vitamin-d-deficiency-with-severe-acute-lower-respiratory-infection-in-indian-children-under-5-y/</guid>
      <description>Дети с уровнем витамина D выше 22.5 nmol/L болели пневмонией на 91% реже. Исключительное ГВ на протяжении 4 месяцев снижало риск пневмонии на 58%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clinical spectrum of tuberculosis in BCG vaccinated children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/013-clinical-spectrum-of-tuberculosis-in-bcg-vaccinated-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/013-clinical-spectrum-of-tuberculosis-in-bcg-vaccinated-children/</guid>
      <description>У привитых БЦЖ детей наблюдаются все формы туберкулеза, и у 16% из них болезнь прогрессирует в диссеминированную форму.
Авторы заключают, что защитный эффект БЦЖ возможен только при нормальном питании и при улучшенных социоэкономических условиях. Еще: [1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Correlation between Non-Polio Acute Flaccid Paralysis Rates with Pulse Polio Frequency in India</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/045-correlation-between-non-polio-acute-flaccid-paralysis-rates-with-pulse-polio-frequency-in-india/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/045-correlation-between-non-polio-acute-flaccid-paralysis-rates-with-pulse-polio-frequency-in-india/</guid>
      <description>Заболеваемость неполиомиелитным острым вялым параличем в Индии значительно выше ожидаемого (13.3 вместо 1-2 на 100,000). В 2004 году она составляла 3.11 на 100,000, но уже в 2005 выросла более чем в 2 раза. Как раз в этом году начали использовать новую живую вакцину от полиомиета, которая содержала в 5 раз больше вируса.
Последний случай полиомиелита в Индии был зарегистрирован в 2011 году, после чего количество кампаний вакцинации начало снижаться. Заболеваемость острым вялым параличем тоже начала снижаться.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deaths following pentavalent vaccine and the revised AEFI classification</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/011-deaths-following-pentavalent-vaccine-and-the-revised-aefi-classification/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/011-deaths-following-pentavalent-vaccine-and-the-revised-aefi-classification/</guid>
      <description>Согласно новому алгоритму ВОЗ, смерть, произошедшая после лицензирования вакцины, не может быть классифицирована как причинно-следственно связанная с вакцинацией, если в небольших клинических исследованиях не было зарегистрировано статистически значимое увеличение смертности. Если же вакцина привела к значительному увеличению смертности в клинических исследованиях, онa не будет лицензирована. После лицензирования, все смертельные случаи просто обозначаются как случайные.
Также, согласно новому протоколу, если, например, у ребенка с сердечной болезнью развивается декомпенсация сердца после прививки, то декомпенсация не будет считаться причинно связанной с прививкой, хоть вакцинация и способствовала ей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deaths reported after pentavalent vaccine compared with death reported after diphtheria-tetanus-pertussis vaccine: an exploratory analysis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/010-deaths-reported-after-pentavalent-vaccine-compared-with-death-reported-after-diphtheria-tetanus-pertussis-vaccine-an-exploratory-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/010-deaths-reported-after-pentavalent-vaccine-compared-with-death-reported-after-diphtheria-tetanus-pertussis-vaccine-an-exploratory-analysis/</guid>
      <description>В 2011 году Индия начала переходить с трехвалентных вакцин (DTP) на пятивалентные (DTP-Hib-HepB). Благодаря этому, появилась возможность сравнить смертность после них. Авторы проанализировали 45 миллионов младенцев. Смертность в течение 72 часов после пятивалентной вакцины была в 2 раза выше, чем после трехвалентной (4.8 vs. 9.6 на миллион). Авторы замечают, что не все случаи смерти от прививок происходят в течение 72 часов, поэтому смертность от вакцинации в этом исследовании занижена.
Смертность в разных штатах значительно различалась, что, вероятно, связано с тем, что в некоторых штатах плохо велся учет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evaluation of non-specific effects of infant immunizations on early infant mortality in a southern Indian population</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/024-evaluation-of-non-specific-effects-of-infant-immunizations-on-early-infant-mortality-in-a-southern-indian-population/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/024-evaluation-of-non-specific-effects-of-infant-immunizations-on-early-infant-mortality-in-a-southern-indian-population/</guid>
      <description>Исследование неспецифических эффектов вакцины в южной Индии (11,000 младенцев).
Среди привитых одной из вакцин DTP или БЦЖ, смертность была ниже, чем у непривитых. Однако среди привитых обеими вакцинами смертность была такой же, как у непривитых.
У девочек, которые получили обе вакцины, смертность была в 4.5 раза выше, чем у привитых одной вакциной.
Младенцев, которые умерли в первую неделю после прививки, авторы не учитывали, так как смертность была высокая, могла затмить релевантные ассоциации, и, по их мнению, не могла быть вызвана неспецифическими эффектами БЦЖ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fifteen year follow up of trial of BCG vaccines in south India for tuberculosis prevention. Tuberculosis Research Centre</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/010-fifteen-year-follow-up-of-trial-of-bcg-vaccines-in-south-india-for-tuberculosis-prevention.-tuberculosis-research-centre/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/010-fifteen-year-follow-up-of-trial-of-bcg-vaccines-in-south-india-for-tuberculosis-prevention.-tuberculosis-research-centre/</guid>
      <description>Самое большое рандомизированное плацебо-контролируемое двойное слепое исследование эффективности БЦЖ — 280 тысяч человек в Южной Индии, за которыми наблюдали 15 лет.
Были протестированы два штамма БЦЖ (французский и датский), каждый из них в низкой и высокой дозе. Эффективность вакцины была нулевой среди взрослых и 27% среди детей (но статистическая значимость отсутствует).
В первые годы после начала исследования привитые заболевали туберкулезом чаще непривитых. Потом, в период 5-12 лет после прививки непривитые заболевали чаще.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>New strategies for the elimination of polio from India</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/040-new-strategies-for-the-elimination-of-polio-from-india/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/040-new-strategies-for-the-elimination-of-polio-from-india/</guid>
      <description>В индийских штатах Бихар и Уттар-Прадеш, дети до пятилетнего возраста получили уже в среднем по 15 доз вакцины. В других штатах Индии, к пяти годам дети получали лишь 10 доз. Лишь 4% детей получили менее трех доз вакцины, из них 90% были младше 6 месяцев. Такой высокий уровень вакцинации уже должен был привести к элиминации вируса.
Поэтому авторы проверили эффективность вакцины, и посчитали, что эффективность каждой дозы в этих штатах составляет 9%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Polio eradication in India: some observations</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/038-polio-eradication-in-india-some-observations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/038-polio-eradication-in-india-some-observations/</guid>
      <description>Мировое искоренение полиовируса должно было завершиться к 2000 году, однако эта цель сдвинулась сначала на 2002 год, а затем на 2005-й. Несмотря на согласованные усилия, полиовирус в Индии не смогли искоренить. Возможно, вместо того, чтобы снова и снова сдвигать крайний срок искоренения, пришло время остановиться и задуматься, почему эта цель не достигается. Мы полагаем, что у этого есть 4 причины.
1) Неэффективность живой вакцины. Уже в 1960-х было известно, что в странах с теплым климатом OPV менее эффективна.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Polio programme: let us declare victory and move on</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/044-polio-programme-let-us-declare-victory-and-move-on/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/044-polio-programme-let-us-declare-victory-and-move-on/</guid>
      <description>Была надежда, что после искоренения полиомиелита вакцинацию можно будет отменить. Однако в 2002 году полиовирус был синтезирован, что делает его искоренение невозможным. Поэтому всемирная вакцинация должна будет продолжаться вечно. Принуждение бедных стран в последние 10 лет расходовать свои скудные ресурсы для достижения неосуществимой мечты — было неэтично.
Более того, несмотря на то, что в Индии уже год не было ни одного случая полиомиелита, произошел огромный скачок в случаях неполиомиелитного острого вялого паралича (NPAFP).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Protective efficacy of a monovalent oral type 1 poliovirus vaccine: a case-control study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/041-protective-efficacy-of-a-monovalent-oral-type-1-poliovirus-vaccine-a-case-control-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/041-protective-efficacy-of-a-monovalent-oral-type-1-poliovirus-vaccine-a-case-control-study/</guid>
      <description>Несмотря на охват вакцинации более чем 90% среди детей младше 5-и лет в Индии и в Египте, распространение полиовируса сдержать не удалось. Это поставило искоренение полиомиелита под серьезную угрозу, и в октябре 2004 года было решено разработать новую, более эффективную оральную вакцину только для серотипа 1. После чрезвычайных усилий новая моновалентная вакцина была лицензирована в апреле 2005-го, и сразу испробована в Индии и в Египте. Вспышка полиомиелита в Индии в 2006-м позволила выявить клиническую эффективность новой вакцины, и сравнить ее с эффективностью обычной трехвалентной вакцины.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Some ethical issues arising from polio eradication programmes in India</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/039-some-ethical-issues-arising-from-polio-eradication-programmes-in-india/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/039-some-ethical-issues-arising-from-polio-eradication-programmes-in-india/</guid>
      <description>Программа ВОЗ по искоренению полиомиелита в Индии поднимает много этических вопросов. Здесь мы сосредоточимся на двух.
1) Баланс между рисками и преимуществами программы искоренения полиомиелита.
В отличие от неактивированной вакцины, живая вакцина вырабатывает также коллективный иммунитет. Поскольку привитый ребенок выделяет вирус, им заражаются также те, с кем он контактирует. То есть каждый привитый человек продолжает распространять прививку далее.
Правда в процессе распространения вакцинных штаммов вирус мутирует, и согласно японскому исследованию, 69% мутаций полиовируса серотипа 1, 92% мутаций серотипа 2, и 55% мутаций серотипа 3 оказались нейровирулентными.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>