<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Коклюш on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/</link>
    <description>Recent content in Коклюш on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Aug 2017 18:09:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/001/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/001/</guid>
      <description>Коклюш вызывается бактерией Bordetella pertussis, которая поселяется в дыхательных путях. Сама по себе эта бактерия не так уж опасна, но она выделяет коклюшный токсин. Этот токсин раздражает дыхательные пути, что приводит к выделению слизи, и к сильному кашлю, который сопровождается характерным звуком (whoop). Кашель может длиться неделями, из-за чего на японском и китайском его называют &amp;ldquo;100-дневный кашель&amp;rdquo;. Болезнь эта может быть довольно неприятна для детей и взрослых, но не опасна. А вот для младенцев, особенно в возрасте до 3-х месяцев, которые не могут толком кашлять и отводить слизь, коклюш может быть фатален.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/002/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/002/</guid>
      <description>Коклюш передается исключительно воздушно-капельным путем. То есть заразиться им можно только находясь возле больного человека на расстоянии не более 2-3 метров. Находясь вне человека, бактерия очень быстро погибает. Больные заразны в течение 2-х недель после начала кашля.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/003/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/003/</guid>
      <description>С 1950-х годов отдельная вакцина от коклюша не выпускается. Коклюш всегда является частью комбинированной вацины, которая включает также дифтерию и столбняк.
DTP (или DPT) — это цельноклеточная вакцина от коклюша (плюс дифтерия и столбняк). Включает в себя целые бактерии, убитые формалином. Не используется в развитых странах с 2001 года из-за ее реактогенности, но используется во всем остальном мире. В России/Украине известна под названием АКДС.
DTaP — это бесклеточная вакцина от коклюша.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/004/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/004/</guid>
      <description>Все вакцины от коклюша содержат алюминий, от 330мкг (Daptacel) до 1500мкг (Pentacel). Большинство содержат также полисорбат 80 (который разбирался в части про папиллому). DTP (АКДС) содержит до 1250мкг алюминия и 25мкг ртути.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/016/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/016/</guid>
      <description>Вот пример как врачи отказываются диагностировать коклюш у привитых. Мать двоих детей, оба с классическими симптомами коклюша, неоднократно водила их к четырем разным врачам в Австралии, которые над ней надсмехались, и отказывались проверять детей на коклюш. Это продолжалось два месяца, пока она наконец-то добилась, чтобы их проверили, и оказалось, что у детей действительно коклюш.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/018/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/018/</guid>
      <description>Кстати, вы заметили &amp;ldquo;новое определение коклюша&amp;rdquo; Всемирной Организации Здравоохранения? Дело в том, что обычно, когда на рынке появляется новая вакцина, определение болезни меняется. Например, если раньше, чтобы диагностировать коклюш, нужно было лишь услышать характерный для коклюша кашель, или обнаружить наличие антител, или наличие культуры бактерий, то с 1991 года (когда начались клинические исследования бесклеточной вакцины) всего этого уже недостаточно. Необходимо чтобы был также пароксизмальный (приступообразный) кашель в течение как минимум 3-х недель.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/019/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/019/</guid>
      <description>Поскольку вакцина от коклюша крайне неэффективна, а коклюш опасен прежде всего для младенцев, ученым из CDC пришла в голову гениальная идея. Давайте, решили они, как только в семье будет рождаться новый младенец, мы будем прививать всю его семью. Мать, отца, братьев и сестер, бабушек и дедушек, а также всех остальных, кто контактирует с ребенком. Таким образом мы создадим вокруг ребенка кокон, через который не пробьется ни одна коклюшная бактерия. Это называется cocooning.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/020/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/020/</guid>
      <description>Поскольку cocooning не сработал, с 2011 года CDC рекомендует всем беременным женщинам прививаться от коклюша в течение третьего триместра, чтобы антитела перешли к плоду через плаценту. То, что через плаценту перейдет также и алюминий, CDC не упоминает. Многие женщины жалуются, что у них начались схватки сразу после прививки, и что прививка привела к преждевременным родам. Но согласно проведенным исследованиям, им лишь кажется, что прививка ускорила роды. Это произошло совершенно случайно, и с прививкой никак не связано.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/022/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/022/</guid>
      <description>Я стараюсь не слишком углубляться в биологию, но чтобы осознать всю нелепость вакцинации от коклюша, нам нужно немного разобраться, как работает иммунная система. Рассмотрим ее на примере проказы (лепры), поскольку от нее нет вакцины, и поэтому на нее можно взглянуть незамутненным взором.
Проказа, грубо говоря, бывает двух видов — туберкулоидная и лепроматозная.
Туберкулоидная проказа — это сравнительно легкая форма болезни. Поражается только кожа, и болезнь может даже пройти сама по себе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/024/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/024/</guid>
      <description>Как измеряется эффективность вакцин во время клинических испытаний? Экспериментаторы не могут просто привить детей, а потом заразить их, и посмотреть сколько из них заболеют. Поэтому эффективность вакцин измеряется количеством антител, которые вырабатывает иммунная система в ответ на прививку. Но в случае с коклюшем (и не только), мы видим, что всё ровно наоборот. Чем больше антител вырабатывает иммунная система, тем выше вероятность заразиться. Поэтому одна из рекомендаций авторов предыдущей статьи — это снизить количество антигена в вакцинах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/029/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/029/</guid>
      <description>Одним из компонентов бесклеточный вакцины является пертактин. Пертактин — это один из белков мембраны коклюшной бактерии. В странах, где используется бесклеточная вакцина, коклюшные бактерии с пертактином заменяются бактериями без пертактина. Вот исследования этого феномена в Финляндии, США, Японии и Австралии (где штаммы без пертактина почти полностью вытеснили штаммы с пертактином всего за 4 года).
Безпертактиновый штамм более инвазивный, чем обычный штамм. Еще: [1], [2].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/040/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/040/</guid>
      <description>Бесклеточная вакцина, конечно, намного менее опасна, чем цельноклеточная, но, тем не менее, согласно VAERS, с 2002 года в США 1077 человек умерли после этой прививки, 1009 стали инвалидами, 8700 были госпитализированы. От коклюша за эти годы умерли менее 200 человек (среди них есть и привитые). То есть риск умереть от прививки как минимум в 5 раз выше, чем риск умереть от коклюша. Поскольку цифры VAERS следует умножать как минимум на 10, риск смерти от прививки раз в 50 выше, чем от болезни.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/042/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/042/</guid>
      <description>В 1936 году в медицинской литературе начали появляться статьи об эффективном лечении коклюша витамином С. Первым был Otani в Японии, который использовал витамин внутривенно, а в 1937 году независимо от него Omerod [1], [2] в Канаде, чья группа использовала витамин орально. В 1938-ом витамин С успешно использовал Vermillion. Болезнь проходила за считанные дни. Также сообщается, что младенцы на грудном вскармливании практически не болеют коклюшем, т.к. получают от матери достаточное количество витамина.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/043/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/043/</guid>
      <description>Сравнение графиков смертности от коклюша и от цинги:
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/045/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/045/</guid>
      <description>Самый частый аргумент эффективности прививки от коклюша, это что в 1950-е годы, когда от коклюша начали прививать, от него умирали 1000 человек в год, а сейчас умирают единицы. Однако если взглянуть на графики смертности от коклюша с начала 20-го века, становится ясно, что вакцина не имеет никакого отношения к снижению смертности от коклюша, так как более чем 90% снижения смертности произошло до начала вакцинации, и даже до начала использования антибиотиков. Вот графики для США и Англии.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/046/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/046/</guid>
      <description>Количество случаев коклюша также начало падать до начала вакцинации. Более того, до начала 1990-х, охват вакцинации в среднем не превышал 70%.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acellular pertussis vaccines protect against disease but fail to prevent infection and transmission in a nonhuman primate model</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/006-acellular-pertussis-vaccines-protect-against-disease-but-fail-to-prevent-infection-and-transmission-in-a-nonhuman-primate-model/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/006-acellular-pertussis-vaccines-protect-against-disease-but-fail-to-prevent-infection-and-transmission-in-a-nonhuman-primate-model/</guid>
      <description>Это самое важное исследование, поскольку оно сравнивает привитых и непривитых. Правда не людей, а бабуинов. Кроме того, его провело FDA.
Бабуинов разделили на 4 группы. Первая группа получила 3 дозы цельноклеточной вакцины, вторая получила 3 дозы бесклеточной вакцины, третью группу не прививали, а четвертая группа состояла из тех, кого не прививали, и которые уже переболели коклюшем ранее.
Через месяц после последней прививки все четыре группы заразили коклюшем. Цельноклеточая группа oставалась зараженной 18 дней, бесклеточная группа — 35 дней, непривитая группа — 30 дней, а переболевшая непривитая группа вообще не заразилась.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adaptation of Bordetella pertussis to vaccination: a cause for its reemergence?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/030-adaptation-of-bordetella-pertussis-to-vaccination-a-cause-for-its-reemergence/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/030-adaptation-of-bordetella-pertussis-to-vaccination-a-cause-for-its-reemergence/</guid>
      <description>Авторы провели генетический анализ штаммов коклюшной бактерии в Нидерландах, и заключили, что бактерия мутировала и адаптировалась к вакцине. Стали преобладать штаммы, в которых пертактин и коклюшный токсин отличаются от вакцинного штамма. Эти штаммы не существовали до начала вакцинации. То же самое наблюдалось в Финляндии, США и Италии.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antibiotics for whooping cough (pertussis)</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/041-antibiotics-for-whooping-cough-pertussis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/041-antibiotics-for-whooping-cough-pertussis/</guid>
      <description>Систематический обзор влияния антибиотиков на коклюш, проведенный Cochrane.
Антибиотики уничтожают коклюшную бактерию, то есть делают человека незаразным, но они никак не влияют на течение болезни. Превентивная профилактика контактов младенцев антибиотиками неэффективна.
Согласно некоторым исследованиям, использование антибиотиков приводит лишь к более длительной болезни.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asymptomatic transmission and the resurgence of Bordetella pertussis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/021-asymptomatic-transmission-and-the-resurgence-of-bordetella-pertussis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/021-asymptomatic-transmission-and-the-resurgence-of-bordetella-pertussis/</guid>
      <description>В последние 20 лет заболеваемость коклюшем во многих странах значительно увеличилась. Выдвигаются 3 гипотезы для объяснения этого феномена: 1) ослабление защитного иммунитета от прививки; 2) эволюция коклюшной бактерии; 3) низкий охват вакцинации. Недавние исследования предлагают четвертное объяснение: бессимптомное заражение от привитых.
Авторы проанализировали заболеваемость коклюшем в США и Великобритании, провели генетический анализ штаммов бактерии, и заключили, что бессимптомное заражение привитых это самое логичное объяснение увеличения заболеваемости. Это также единственное объяснение, почему cocooning не работает.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bordetella holmesii: an under-recognised Bordetella species</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/031-bordetella-holmesii-an-under-recognised-bordetella-species/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/031-bordetella-holmesii-an-under-recognised-bordetella-species/</guid>
      <description>Другой штамм бактерии, который заменяет обычную B. pertussis, это B. holmesii, который вызывает те же симптомы, и от которого прививка неэффективна.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bordetella pertussis Strains with Increased Toxin Production Associated with Pertussis Resurgence</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/027-bordetella-pertussis-strains-with-increased-toxin-production-associated-with-pertussis-resurgence/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/027-bordetella-pertussis-strains-with-increased-toxin-production-associated-with-pertussis-resurgence/</guid>
      <description>У привитых от коклюша появился новый штамм бактерии, с более вирулентным коклюшным токсином. Этот штамм не существовал до начала вакцинации, и он приводит к большему количеству госпитализаций и смертей, чем обычный штамм.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Childhood infectious diseases and risk of leukaemia in an adult population</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/044-childhood-infectious-diseases-and-risk-of-leukaemia-in-an-adult-population/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/044-childhood-infectious-diseases-and-risk-of-leukaemia-in-an-adult-population/</guid>
      <description>У взрослых, переболевших коклюшем в детстве, риск развития некоторых видов лейкемии был в 1.5-2 раза ниже, чем у непереболевших коклюшем.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delay in diphtheria, pertussis, tetanus vaccination is associated with a reduced risk of childhood asthma</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/033-delay-in-diphtheria-pertussis-tetanus-vaccination-is-associated-with-a-reduced-risk-of-childhood-asthma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/033-delay-in-diphtheria-pertussis-tetanus-vaccination-is-associated-with-a-reduced-risk-of-childhood-asthma/</guid>
      <description>Анализ 11,000 детей, которые получили цельноклеточную вакцину в Канаде. Те, кто получили первую дозу вакцины на два месяца позже обычного срока, болели астмой в два раза реже. У тех, кто получил все три дозы вакцины позже — риск развития астмы был в 2.5 раза ниже.
Это происходит из-за того, что иммунная реакция смещается в сторону Th2. Точная причина астмы еще неизвестна, но согласно одной из господствующих теорий, астма вызывается повышенной гигиеной.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Duration of Pertussis Immunity After DTaP Immunization: A Meta-analysis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/007-duration-of-pertussis-immunity-after-dtap-immunization-a-meta-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/007-duration-of-pertussis-immunity-after-dtap-immunization-a-meta-analysis/</guid>
      <description>Мета-анализ сравнивающий эффективность 3-х и 5-и доз DTaP. Авторы заключили, что 5 доз вакцины не эффективнее, чем 3 дозы, и что прививка действует 3 года (это означает, что через 3 года у 50% привитых детей прививка не сработает). Каждый год после прививки риск заразиться коклюшем возрастает на 33%. На самом деле 3 года это очень завышенный срок, поскольку они предполагают изначальную эффективность в 85%. Судя по другим исследованиям, упоминавшимся в предыдущей статье (Geier), эффективность бесклеточной вакцины составляет примерно 60%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Early childhood infection and atopic disorder</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/035-early-childhood-infection-and-atopic-disorder/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/035-early-childhood-infection-and-atopic-disorder/</guid>
      <description>У привитых цельноклеточной вакциной риск аллергии был на 76% выше. У принимавших антибиотики в первые два года жизни риск аллергии был в 2 раза выше.
Один курс антибиотиков повышал риск аллергии на 85; два курса антибиотиков повышали риск в 3 раза; а три курса антибиотиков повышали риск аллергии в 8 раз.
У тех, кто переболели корью, и не получили прививку, риск аллергии был на 45% ниже (здесь нет статистической значимости).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effects of diphtheria-tetanus-pertussis or tetanus vaccination on allergies and allergy-related respiratory symptoms among children and adolescents in the United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/034-effects-of-diphtheria-tetanus-pertussis-or-tetanus-vaccination-on-allergies-and-allergy-related-respiratory-symptoms-among-children-and-adolescents-in-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/034-effects-of-diphtheria-tetanus-pertussis-or-tetanus-vaccination-on-allergies-and-allergy-related-respiratory-symptoms-among-children-and-adolescents-in-the-united-states/</guid>
      <description>Привитые болели астмой в два раза чаще непривитых. Авторы считают, что половина случаев астмы в США (2.9 миллионов) могла бы быть предотвращена если бы детей не прививали от дифтерии, коклюша и столбняка. Еще: [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Finding the &#39;who&#39; in whooping cough: vaccinated siblings are important pertussis sources in infants 6 months of age and under</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/010-finding-the-who-in-whooping-cough-vaccinated-siblings-are-important-pertussis-sources-in-infants-6-months-of-age-and-under/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/010-finding-the-who-in-whooping-cough-vaccinated-siblings-are-important-pertussis-sources-in-infants-6-months-of-age-and-under/</guid>
      <description>Большинство младенцев 6 месячного возраста и младше заражаются коклюшем от своих полностью привитых братьев и сестер, особенно двух- и трех-летних. Те, кто не заражаются от братьев, заражаются от родителей. Еще: [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Global Population Structure and Evolution of Bordetella pertussis and Their Relationship with Vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/026-global-population-structure-and-evolution-of-bordetella-pertussis-and-their-relationship-with-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/026-global-population-structure-and-evolution-of-bordetella-pertussis-and-their-relationship-with-vaccination/</guid>
      <description>Точно также, как чрезмерное употребление антибиотиков приводит к мутации бактерий, и к появлению устойчивых к антибиотике видов, также и поголовная вакцинация приводит к быстрому появлению устойчивых к вакцине бактерий.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Increase in pertussis may be due to increased recognition and diagnosis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/015-increase-in-pertussis-may-be-due-to-increased-recognition-and-diagnosis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/015-increase-in-pertussis-may-be-due-to-increased-recognition-and-diagnosis/</guid>
      <description>Статья британского врача, который сообщает, что судя по его многолетней практике коклюш никуда не уходил. После начала вакцинации он исчез лишь из официальной статистики, просто потому что врачи перестали его диагностировать.
Здесь сообщается, что с 1960-х по 1970-е охват вакцинации от коклюша в Англии снизился с 78% до 49%. Смертность от коклюша за это время снизилась в 3 раза.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pathogen adaptation under imperfect vaccination: implications for pertussis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/011-pathogen-adaptation-under-imperfect-vaccination-implications-for-pertussis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/011-pathogen-adaptation-under-imperfect-vaccination-implications-for-pertussis/</guid>
      <description>Количество случаев коклюша среди непривитых возросло, но среди привитых оно возросло еще больше. Коклюшем в основном болеют привитые.
Также согласно данным CDC, большинство заболевших коклюшем — это привитые.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pertussis epidemic despite high levels of vaccination coverage with acellular pertussis vaccine</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/009-pertussis-epidemic-despite-high-levels-of-vaccination-coverage-with-acellular-pertussis-vaccine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/009-pertussis-epidemic-despite-high-levels-of-vaccination-coverage-with-acellular-pertussis-vaccine/</guid>
      <description>Эпидемия коклюша в Испании. 421 случая, в основном дети до года. Подавляющее большинство заболевших (90%) были полностью привиты. Переносчиками были в основном полностью привитые дети 5-9 лет. Никто не умер, 8% были госпитализированы. Авторы заключают, что несмотря на высокий уровень вакцинации, коклюш совершенно не поддается контролю, и что реальное количество больных намного больше, так как они рассматривали лишь лабораторно подтвержденные случаи.
Таких исследований десятки. Несмотря на высокий уровень вакцинации, в последние 20 лет во всем мире происходят все больше и больше эпидемий коклюша, и большинство заболевших привиты.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pertussis Infection in Fully Vaccinated Children in Day-Care Centers, Israel</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/017-pertussis-infection-in-fully-vaccinated-children-in-day-care-centers-israel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/017-pertussis-infection-in-fully-vaccinated-children-in-day-care-centers-israel/</guid>
      <description>Я до сих пор не приводил case reports, которых есть сотни для каждой прививки, но здесь не могу удержаться. Случай произошел в 2000-м году, когда еще использовали цельноклеточную, т.е. более эффективную вакцину.
4-х месячный ребенок в Израиле умер от коклюша. Он был привит в двухмесячном возрасте. Вся его семья (мать, тетя и три брата — 2, 5 и 11 лет) были полностью привиты. Все дети, которые ходили в детские сады с двумя младшими братьями, были полностью привиты 4-мя дозами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pertussis vaccination and asthma: is there a link?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/036-pertussis-vaccination-and-asthma-is-there-a-link/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/036-pertussis-vaccination-and-asthma-is-there-a-link/</guid>
      <description>Привитые цельноклеточной вакциной болели астмой в 5.4 раза чаще непривитых.
Убитые коклюшные бактерии, которые вкололи морским свинкам вызвали у них астму.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Possible temporal association between diphtheria-tetanus toxoid-pertussis vaccination and sudden infant death syndrome</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/037-possible-temporal-association-between-diphtheria-tetanus-toxoid-pertussis-vaccination-and-sudden-infant-death-syndrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/037-possible-temporal-association-between-diphtheria-tetanus-toxoid-pertussis-vaccination-and-sudden-infant-death-syndrome/</guid>
      <description>Вакцина DTP ассоциирована с синдромом внезапной детской смерти (СВДС) в Лос-Анжелесе. Визиты к врачу также были ассоциированы с СВДС.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prevalence of Antibody to Bordetella pertussis Antigens in Serum Specimens Obtained from 1793 Adolescents and Adults</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/012-prevalence-of-antibody-to-bordetella-pertussis-antigens-in-serum-specimens-obtained-from-1793-adolescents-and-adults/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/012-prevalence-of-antibody-to-bordetella-pertussis-antigens-in-serum-specimens-obtained-from-1793-adolescents-and-adults/</guid>
      <description>Среди 1800 подростков и взрослых, лишь у 20% были обнаружены антитела на коклюшный токсин через месяц после прививки. Антитела на другие вакцинные антигены нашлись лишь у 39-68%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Severity of whooping cough in England before and after the decline in pertussis immunisation</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/038-severity-of-whooping-cough-in-england-before-and-after-the-decline-in-pertussis-immunisation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/038-severity-of-whooping-cough-in-england-before-and-after-the-decline-in-pertussis-immunisation/</guid>
      <description>После того, как в Англии резко упал охват вакцинации из-за страха перед DTP вакциной, количество случаев коклюша и смертность от него упали в 4 раза.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The True Story of Pertussis Vaccination: A Sordid Legacy?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/005-the-true-story-of-pertussis-vaccination-a-sordid-legacy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/005-the-true-story-of-pertussis-vaccination-a-sordid-legacy/</guid>
      <description>Длинная, но познавательная статья про историю вакцины от коклюша, и не только. Если вы всё ещё случайно надеетесь, что главной целью фармацевтических компаний является создание эффективных и безопасных препаратов, то эта статья вас немного протрезвит. Здесь есть русский перевод. Очень рекомендую прочитать ее полностью.
 В вакцину добавляется коклюшный токсин. Этот токсин увеличивает проницаемость гематоэнцефалического барьера, что позволяет ему, а также другим токсинам и вирусам проникнуть в мозг. Ну и сам коклюшный токсин является нейротоксином.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Timing of routine infant vaccinations and risk of food allergy and eczema at one year of age</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/039-timing-of-routine-infant-vaccinations-and-risk-of-food-allergy-and-eczema-at-one-year-of-age/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/039-timing-of-routine-infant-vaccinations-and-risk-of-food-allergy-and-eczema-at-one-year-of-age/</guid>
      <description>У девочек, которые получили первую дозу DTaP хотя бы на месяц позже срока, аллергия разививалась в 4 раза реже, чем у привитых в срок.
Экзема развивалась в 2 раза реже и у мальчиков и у девочек, привитых хотя бы на месяц позже.
Здесь сообщается, что у привитых мышей развивалась патология легких.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unexpectedly limited durability of immunity following acellular pertussis vaccination in preadolescents in a North American outbreak</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/013-unexpectedly-limited-durability-of-immunity-following-acellular-pertussis-vaccination-in-preadolescents-in-a-north-american-outbreak/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/013-unexpectedly-limited-durability-of-immunity-following-acellular-pertussis-vaccination-in-preadolescents-in-a-north-american-outbreak/</guid>
      <description>В эпидемии коклюша 2010 года больше всего заболевших были дети 8-12 лет. Не было никакой разницы в заболеваемости между привитыми, недопривитыми и непривитыми детьми от 2-х до 12 лет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waning Protection after Fifth Dose of Acellular Pertussis Vaccine in Children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/008-waning-protection-after-fifth-dose-of-acellular-pertussis-vaccine-in-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/008-waning-protection-after-fifth-dose-of-acellular-pertussis-vaccine-in-children/</guid>
      <description>Риск заболеть коклюшем после пятой дозы вакцины возрастает каждый год на 42%, и через 5 лет вакцина уже неэффективна. Здесь предполагается изначальная эффективность в 95%.
Из всех заболевших коклюшем детей в северной Калифорнии, никто не умер и никто не был госпитализирован. Еще: [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What Is Wrong with Pertussis Vaccine Immunity? Inducing and Recalling Vaccine-Specific Immunity</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/025-what-is-wrong-with-pertussis-vaccine-immunity-inducing-and-recalling-vaccine-specific-immunity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/025-what-is-wrong-with-pertussis-vaccine-immunity-inducing-and-recalling-vaccine-specific-immunity/</guid>
      <description>Determination of Serum Antibody to Bordetella pertussis Adenylate Cyclase Toxin in Vaccinated and Unvaccinated Children and in Children and Adults with Pertussis (Cherry, 2004, Clin Infect Dis.)
Когда иммунная система встречает патоген в первый раз, она формирует на него иммунный ответ. В следующий раз, встретив этот, или похожий патоген, она формирует тот же самый иммунный ответ, даже если другой ответ был бы более эффективным. Этот феномен называется &amp;ldquo;первородный антигенный грех&amp;quot;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What Is Wrong with Pertussis Vaccine Immunity? Why Immunological Memory to Pertussis Is Failing</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/023-what-is-wrong-with-pertussis-vaccine-immunity-why-immunological-memory-to-pertussis-is-failing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/023-what-is-wrong-with-pertussis-vaccine-immunity-why-immunological-memory-to-pertussis-is-failing/</guid>
      <description>Вернемся к коклюшу.
 Бесклеточная вакцина от коклюша смещает иммунную реакцию в сторону гуморального иммунитета (Th2), тогда как цельноклеточная вакцина ассоциирована больше с клеточным иммунитетом (Th1). (Цельноклеточная вакцина тоже смещает иммунную реакцию в сторону Th2, но не так сильно.) В бесклеточной вакцине содержится намного меньше антигенов, чем в цельноклеточной вакцине. Тем не менее, бесклеточная вакцина способствует вырабатыванию намного большего количества антител. Чем больше ревакцинаций бесклеточной вакцины человек получает, тем меньше длится иммунитет от этих прививок.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Whooping cough and pertussis vaccine: a comparison of risks and benefits in Britain during the period 1968-83</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/032-whooping-cough-and-pertussis-vaccine-a-comparison-of-risks-and-benefits-in-britain-during-the-period-1968-83/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/032-whooping-cough-and-pertussis-vaccine-a-comparison-of-risks-and-benefits-in-britain-during-the-period-1968-83/</guid>
      <description>В Британии прививочный охват упал после 1975 года. Госпитализация уменьшилась в 1970-83. Не было зарегистрировано ни одного случая энцефалопатии, повреждения мозга, повреждения легких или смерти в 1975-82.
Не обнаружилось свидетельств коллективного иммунитета, достаточного для защиты младенцев.
Автор заключает, что риск прививки у проживающих в не нищих районах Британии выше, чем риск коклюша. У проживающих в нищих районах риск коклюша возмножно незначительно выше, но нет никаких свидетельств, что коклюш в них ассоциирован с повышенной смертностью или с хроническими осложнениями.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Whooping cough in adults</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/014-whooping-cough-in-adults/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/014-whooping-cough-in-adults/</guid>
      <description>После того, как в 1978 году выяснилось, что 84% больных коклюшем были привиты тремя дозами вакцины, в 1979-м Швеция отменила вакцинацию.
Она была возобновлена в 1996-м, когда появилась бесклеточная вакцина.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Why do pertussis vaccines fail?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/028-why-do-pertussis-vaccines-fail/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/028-why-do-pertussis-vaccines-fail/</guid>
      <description>Место обычной коклюшной бактерии B. pertussis, частично стала занимать бактерия B. parapertussis (паракоклюш), от которой вакцина не защищает, и она уже ответственна за 16% случаев болезни.
Согласно другому исследованию, паракоклюш ответственнен за 36% случаев болезни.
62% заболевших коклюшем были привиты, и 81% заболевших паракоклюшем были привиты.
Согласно исследованию на мышах, прививка от коклюша повышает риск заболеть паракоклюшем в 40 раз по сравнению с непривитыми.
Вот пример вспышки паракоклюша в Миннесоте. 100% заболевших были привиты.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>