<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>פוליו on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/</link>
    <description>Recent content in פוליו on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Oct 2017 23:34:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/001/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/001/</guid>
      <description>למרות שבמדינות המפותחות פוליו פראי כבר לא קיים מזה עשרות שנים, הוא משום מה ממשיך להטיל אימה על הציבור.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/004/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/004/</guid>
      <description>מדענים מסויימים סבורים כי היום קיימת מגיפה של אוטיזם. מדענים אחרים לא מסכימים עם העמדה הזאת וטוענים שאין שום מגיפה, ושבסך הכל השתנו הקריטריונים לאבחון. אחרים סבורים שלא ייתכן שעד לשנות ה-2000 רופאים בכל העולם לא שמו לב למיליוני ילדים שמטיחים את ראשיהם בקירות. הילדים האלה היו צריכים לגדול ולהפוך לעשרות מיליוני מבוגרים וקשישים שמטיחים את ראשיהם בקירות.
אותו הדבר קרה גם עם הפוליו:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/012/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/012/</guid>
      <description>ב-1952 במגיפת הפוליו הגדולה ביותר, נפטרו בארה&amp;quot;ב 3145 אנשים מפוליו. באותה השנה 200,000 נפט רו מסרטן ו-20,000 משחפת. מכיוון שכל סוג של שיתוק אובחן באותה תקופה כפוליו, הלכה למעשה מתו משיתוק שנגרם ע&amp;quot;י פוליו הרבה פחות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/013/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/013/</guid>
      <description>מקובל לחשוב שהודות לחיסון פוליו נעלמו &amp;ldquo;ריאות הברזל&amp;rdquo;. מכיוון ששיתוק שרירי נשימה יכול להגרם לא רק ע&amp;quot;י נגיף הפוליו, ריאות ברזל לא נעלמו כמובן לשום מקום. פשוט הודות להתפתחויות טכנולוגית היום הן נראות באופן פחות מאיים.
גם &amp;ldquo;שיתוק הפוליו&amp;rdquo; עצמו כמובן לא נעלם לשום מקום. אלא שכיום הוא נקרא בשמות אחרים. למשל, דלקת רוחבית של חוט השדרה, תסמונת גייאן-ברה, שיתוק רפה אקוטי וכו&amp;rsquo;. כל שנה מאובחנים בארה&amp;quot;ב 1400 מקרי דלקת רוחבית של חוט השדרה שהגורמים שלה לא לגמרי ברורים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/014/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/014/</guid>
      <description>במדינות המפותחות פוליו פראי לא קיים כבר עשרות שנים, ולפיכך סטודנטים לרפואה כיום לא לומדים עליו דבר.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/015/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/015/</guid>
      <description>הנה קטע (מיוני 2017) מתוכנית הטלוויזיה של Sharyl Attkisson, אחת העיתונאיות הישרות המעטות, שם מדווח על התפרצות (מאות מקרים) של מחלה מוזרה חדשה בקרב ילדים אמריקאיים. המחלה דומה לפוליו כמו שתי טיפות מים. קראו לה בשם &amp;ldquo;שיתוק רפה אקוטי&amp;rdquo; (Acute Flaccid Myelitis – AFM). מניחים כי היא נגרמת ע&amp;quot;י נגיף מעיים EV-D68. בשנת 2014 נרשמו 1153 מקרים קשים, 14 מקרי מוות ו-120 מקרי שיתוק. ל-CDC אין מושג מה זאת המחלה הזאת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/018/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/018/</guid>
      <description>נגיפי מעיים אחרים גם גורמים ל-AFM. למשל נגיף קוקסאקי.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/022/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/022/</guid>
      <description>העובדה שהזריקות של ארסן כשלעצמם יכולות לגרום לשיתוק היתה ידועה כבר במחצית השניה של המאה ה-19. עוד: [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/032/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/032/</guid>
      <description>מאמר זה פורסם ב-1949. כבר ב-1945 היה ידוע על הרעילות הגבוהה של ה-DDT, אך זה לא מנע את השימוש בו גם בשנות ה-50 וה-60, ורק בשנת 1972 הוא נאסר לשימוש בארה&amp;quot;ב, לא לפני שגרם להכחדה כמעט מוחלטת של עיטים, שקנאים וסוגי ציפורים אחרים.
באותו אופן גם היום מעטים שמים לב למה שנכתב על החיסונים בספרות המדעית של ימינו.
ה-DDT עדיין נמצא בשימוש במדינות רבות של אמריקה הדרומית, אסיה ואפריקה. גם בישראל משתמשים בו להדברת זבובי חול.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/037/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/037/</guid>
      <description>קטע וידאו של שתי דקות ובו מסופר כיצד &amp;ldquo;מגינים&amp;rdquo; על הילדים מפני הפוליו ע&amp;quot;י ריסוס נדיב של DDT, ועל הניסיון לשכנע את האוכלוסיה באפריקה שה-DDT לגמרי בטוח ע&amp;quot;י הוספתו לדברי מזון. שני סרטונים קצרים נוספים: [1], [2]. כדאי לצפות ולו לצורך השוואה לאמצעי תעמולה עכשויים.
מאמר מפורט ומעניין על הקשר בין הפוליו לחומרי הדברה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/081/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/081/</guid>
      <description>ניסוי קליני לגילוי תופעות הלוואי של חיסון מומת IPOL נמשך] 48 שעות בלבד. בנוסף, החיסון הזה ניתן ביחד עם חיסון ה-DTP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/083/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/083/</guid>
      <description>The African polio vaccine-acquired immune deficiency syndrome connection. (Reinhardt, 1997, Med Hypotheses)
Bridging the gap: human diploid cell strains and the origin of AIDS. (Goldberg, 2000, J Theor Biol)
Experimental oral polio vaccines and acquired immune deficiency syndrome. (Hooper, 2001, Philos Trans R Soc Lond B Biol Sci)
שלושה מאמרים מעניינים מאוד שכדאי לקרוא בשלמותם, במיוחד את האחרון שבהם. המאמרים מכילים עדויות מרובות שתומכות בתפקיד חיסוני פוליו בהופעתו של נגיף ה-HIV.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/087/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/087/</guid>
      <description>מקורות נוספים:
הרצאה של דר&amp;rsquo; סוזן האמפריז.
פרק מספרה Dissolving Illusions.
אוסף של ספרים ומאמרים רבים על תיאוריית חיסוני פוליו כגורם להיווצרות נגיף HIV.
ראיון עם איש שחלה בפוליו בגלל החיסון, היה משותק במשך 20 שנה והחלים בעזרת צום.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/088/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/088/</guid>
      <description>ב-2017 נרשמו ברחבי העולם 22 מקרי פוליו (14 באפגניסטן ו-8 בפקיסטאן), ועוד 96 מקרי הדבקה בזן החיסוני של הנגיף (בסוריה ובקונגו). ההסתברות להידבק בנגיף פוליו כיום היא למעשה כמעט אפסית. האפשרות היותר מעשית להידבק בנגיף, היא כתוצאה מהחיסון המוחלש בלבד.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/089/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/089/</guid>
      <description>לפי VAERS משנת 1980 (כלומר מאז מקרה פוליו פראי אחרון שהיה בארה&amp;quot;ב) יותר מ-900 איש נפטרו ויותר מ-500 הפכו לנכים אחרי שחוסנו בחיסון חי-מוחלש (OPV).
באותה התקופה יותר מ-750 איש מתו ויותר מ-600 הפכו לנכים אחרי קבלת חיסון פוליו מומת. מספרים אלה לא כוללים את הסטטיסטיקה של החיסונים המשולבים הכוללים את רכיב פוליו. לפי הערכות המספרים המתועדים ב-VAERS מהווים כ-1% עד 10% מכלל המקרים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A conversation with Paul Meier. Interview by Harry M Marks</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/010-a-conversation-with-paul-meier.-interview-by-harry-m-marks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/010-a-conversation-with-paul-meier.-interview-by-harry-m-marks/</guid>
      <description>The Cutter Incident, 50 Years Later (Offit, 2005, N Engl J Med)
בתקופה של הניסויים הקליניים של חיסון ה-IPV, פרסם ממציא החיסון ג&#39;ונאס סאלק מאמר, בו הוא טען כי כל הנגיף בחיסון הומת, אך לא סיפק נתונים על כל אצוות החיסון. פול מאייר (אותו מאייר האחראי לפיתוח של עקומת קפלן-מאייר) חשד שהנתונים האלה בעיתיים. כדי לברר את טענתו ייסדה &amp;ldquo;הקרן הלאומית לשיתוק ילדים&amp;rdquo; (NFIP) ועדה מייעצת. כשמי מחבריה לא יישר קו עם העמדה הרשמית הוא גורש מהועדה ובמקומו התקבל מישהו אחר, יותר נוח.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A further contribution to vitamin C therapy in experimental poliomyelitis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/058-a-further-contribution-to-vitamin-c-therapy-in-experimental-poliomyelitis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/058-a-further-contribution-to-vitamin-c-therapy-in-experimental-poliomyelitis/</guid>
      <description>בניסוי זה השתמשו בחומצה אסקורבית סינתטית (Merck) או חומצה אסקורבית ממקורות טבעיים (Merck). המחברים לא הצליחו לקבל ויטמין C טבעי מכיוון שכל היצרנים הפסיקו לשווק אותו.
כאשר נוספה לנגיף חומצה אסקורבית (מ-0.5 מ&amp;quot;ג ועד ל-50 מ&amp;quot;ג), ואז התערובת הוזרקה אל תוך המוח של הקופים, הם לא סבלו משיתוק.
בהזרקת תערובת של נגיף ומי חמצן, לא היו מקרי שיתוק עם ריכוז מספיק גבוה של מי חמצן.
לאחר מכן ניסו החוקרים להדביק את הקופים דרך האף, ובמקביל הזריקו להם תת-עורית את הויטמין C.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A large vaccine-derived poliovirus outbreak on Madura Island--Indonesia, 2005</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/056-a-large-vaccine-derived-poliovirus-outbreak-on-madura-island-indonesia-2005/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/056-a-large-vaccine-derived-poliovirus-outbreak-on-madura-island-indonesia-2005/</guid>
      <description>התפרצות פוליו באחד האיים באינדונזיה. 8 מקרי פוליו פראי ו-45 מקרי פוליו חיסוני שעבר מוטציה.
יש סברה שהזנים החיסוניים פחות מדבקים מהזנים הפראים. בהתפרצות הנוכחית נרשמו מקרי הדבקות משני הסוגים ולכן ישנה אפשרות לבצע השוואה ביניהם. נמצא כי הזנים החיסוניים לא היו שונים מהפראיים לא מבחינה קלינית ולא מבחינה אפידמיולוגית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Absence of Antibody Response to Simian Virus 40 after Inoculation with Killed-Poliovirus Vaccine of Mothers of Offspring with Neurologic Tumors</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/067-absence-of-antibody-response-to-simian-virus-40-after-inoculation-with-killed-poliovirus-vaccine-of-mothers-of-offspring-with-neurologic-tumors/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/067-absence-of-antibody-response-to-simian-virus-40-after-inoculation-with-killed-poliovirus-vaccine-of-mothers-of-offspring-with-neurologic-tumors/</guid>
      <description>השכיחות של גידולים נוירוליגיים הייתה גבוה פי 13 בילדים שנולדו לאימהות שקיבלו חיסון פוליו מומת בשנים 1959-1965. זה כנראה לא היה קשור ל-SV40 אלא לזיהום כלשהו אחר שבחיסון, שטרם זוהה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Active immunization against poliomyelitis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/003-active-immunization-against-poliomyelitis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/003-active-immunization-against-poliomyelitis/</guid>
      <description>בתקופת מגיפת פוליו בשנות ה-30 נדבק רק ילד אחד מתוך 170 ילדים שלהם לא היו נוגדנים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acute flaccid myelitis and enterovirus D68: Déjà vu all over again</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/016-acute-flaccid-myelitis-and-enterovirus-d68-d%C3%A9j%C3%A0-vu-all-over-again/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/016-acute-flaccid-myelitis-and-enterovirus-d68-d%C3%A9j%C3%A0-vu-all-over-again/</guid>
      <description>שיתוק רפה אקוטי היה קיים במשך מאות שנים. שיתוק פוליו הוא בעצם האב-טיפוס שלו. קיימים יותר מ-100 נגיפי מעיים שיכולים להדביק בני אדם. הם מחולקים ל-4 קבוצות (A, B, C, D). נגיף הפוליו שייך לקבוצה C.
מיגור מוחלט של נגיף הפוליו לא מתבטא במיגור של שיתוק רפה אקוטי. ייתכן שעם המיגור של נגיף הפוליו נגיפים אחרים, פחות וירולנטיים, תופסים את מקומו, משתנים והופכים ליותר וירולנטיים (כמו למשל D68 – נגיף מס&amp;rsquo; 68 מקבוצה D).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acute flaccid paralysis surveillance indicators in the Democratic Republic of Congo during 2008-2014</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/049-acute-flaccid-paralysis-surveillance-indicators-in-the-democratic-republic-of-congo-during-2008-2014/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/049-acute-flaccid-paralysis-surveillance-indicators-in-the-democratic-republic-of-congo-during-2008-2014/</guid>
      <description>מקרה אחרון של פוליו פראי נרשם ברפובליקה של קונגו בשנת 2011, אבל התפרצויות של זני פוליו חיסוניים נמשכו מ-2004 ועד 2012. המקרה האחרון של פוליו פראי באפריקה נרשם ב-2014.
המחברים ניתחו 13,749 מקרי שיתוק רפה חריף בקונגו בין השנים 2008-2014. מתוכם 58.9% חוסנו בשלוש מנות לפחות, 7.9% לא היו מחוסנים והסטטוס החיסוני של 18.3% אינו ידוע.
1.5% ממקרי השיתוק נגרמו ע&amp;quot;י נגיף פוליו פראי, 5.5% ע&amp;quot;י הזנים של החיסון, 0.5% ע&amp;quot;י הזנים של החיסון שעברו מוטציות, ו-7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adverse events associated with childhood vaccines other than pertussis and rubella. Summary of a report from the Institute of Medicine</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/064-adverse-events-associated-with-childhood-vaccines-other-than-pertussis-and-rubella.-summary-of-a-report-from-the-institute-of-medicine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/064-adverse-events-associated-with-childhood-vaccines-other-than-pertussis-and-rubella.-summary-of-a-report-from-the-institute-of-medicine/</guid>
      <description>דו&amp;quot;ח ועדת המכון הלאומי לרפואה (IOM, ארה&amp;quot;ב), שבתום 18 חודשי דיונים הגיע למסקנה שהחיסון החי מעלה את הסיכון לתסמונת גייאן-ברה במבוגרים פי 3.5. לא ברור בכמה הסיכון עולה בילדים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An Institutional Outbreak of Poliomyelitis Apparently Due to a Streptococcus in Milk</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/030-an-institutional-outbreak-of-poliomyelitis-apparently-due-to-a-streptococcus-in-milk/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/030-an-institutional-outbreak-of-poliomyelitis-apparently-due-to-a-streptococcus-in-milk/</guid>
      <description>מאמר העוסק במגיפת פוליו בשנת 1930 (927 מקרים). הסתבר שסיבת המגיפה הייתה חלב גולמי שבו נתגלה &amp;ldquo;סטרפטוקוק פוליאומליטי&amp;rdquo;. ברגע שצריכת החלב נפסקה לא נרשמו מקרים חדשים. עוד דוגמאת למגיפות פוליו כתוצאה מהשימוש בחלב:
[1], [2], [3], [4].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An unusual case of vaccine-associated paralytic poliomyelitis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/074-an-unusual-case-of-vaccine-associated-paralytic-poliomyelitis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/074-an-unusual-case-of-vaccine-associated-paralytic-poliomyelitis/</guid>
      <description>תינוק בן 6 חודשים קיבל חיסון מוחלש OPV אחרי שכבר קיבל שתי מנות של חיסון מומת IPV, וזה גרם לשיתוק כתוצאה מהדבקה בסרוטיפ 3.
הסיכון לשיתוק כתוצאה מחיסון מוערך ב-1:750,000. שתי מנות חיסון מומת מגינות מפני סרוטיפים 1 ו-2 ב-90% מהמקרים, אך רק ב-75% מהמקרים מפני סרוטיפ 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Application of PCR for detection of mycoplasma DNA and pestivirus RNA in human live viral vaccines</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/077-application-of-pcr-for-detection-of-mycoplasma-dna-and-pestivirus-rna-in-human-live-viral-vaccines/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/077-application-of-pcr-for-detection-of-mycoplasma-dna-and-pestivirus-rna-in-human-live-viral-vaccines/</guid>
      <description>המחברים ערכו בדיקות ל-43 אצוות חיסונים &amp;ldquo;חיים-מוחלשים&amp;rdquo; (OPV ו-MMR) של יצרנים שונים ומצאו ב-28% מהם DNA של נגיף הפסטיווירוס. נגיף זה חשוד בגרימת גסטרואנטריטיס בתינוקות ובגרימת מיקרוצפליה בעוברים של נשים שנדבקות בו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Assessment of iatrogenic transmission of HCV in Southern Italy: was the cause the Salk polio vaccination?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/080-assessment-of-iatrogenic-transmission-of-hcv-in-southern-italy-was-the-cause-the-salk-polio-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/080-assessment-of-iatrogenic-transmission-of-hcv-in-southern-italy-was-the-cause-the-salk-polio-vaccination/</guid>
      <description>בדרום איטליה בקבוצת גיל 40 עד 49 השכיחות של הפטיטיס C גבוהה פי 3 מאשר בקבוצות גיל צעירות יותר. ככל הנראה זו תוצאה של חיסוני פוליו שנעשו בשנים 1956-1965 כשהשתמשו בחיסון של סאלק אותו הזריקו במזרקים רב פעמיים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Attributable risk of DTP (diphtheria and tetanus toxoids and pertussis vaccine) injection in provoking paralytic poliomyelitis during a large outbreak in Oman</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/024-attributable-risk-of-dtp-diphtheria-and-tetanus-toxoids-and-pertussis-vaccine-injection-in-provoking-paralytic-poliomyelitis-during-a-large-outbreak-in-oman/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/024-attributable-risk-of-dtp-diphtheria-and-tetanus-toxoids-and-pertussis-vaccine-injection-in-provoking-paralytic-poliomyelitis-during-a-large-outbreak-in-oman/</guid>
      <description>בנוסף להיעדר החיסון, ישנן מספר סיבות נוספות לפוליו שיתוקי, כגון לחץ, טראומה, עודף פעילות גופנית, הריון, הסרת שקדים וזריקות.
בשנים 1988-1989 חלה התפרצות של פוליו בעומאן (118 מקרים), זאת למרות כיסוי חיסונים של 87%. לא נמצא קשר בין מספר מנות החיסון והתחלואה. עם זאת, החלק היחסי של ילדים שקיבלו את החיסון ה-DTP במשך 30 הימים שקדמו לשיתוק היה גבוה יותר: 25% מהילדים חלו בגלל ה-DTP, ובקרב ילדים בני 5-11 חודשים - 35%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Causality assessment of serious neurologic adverse events following the bOPV national vaccination campaign in Israel</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/069-causality-assessment-of-serious-neurologic-adverse-events-following-the-bopv-national-vaccination-campaign-in-israel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/069-causality-assessment-of-serious-neurologic-adverse-events-following-the-bopv-national-vaccination-campaign-in-israel/</guid>
      <description>יותר ממיליון ילדים בישראל קיבלו את החיסון הדו-וולנטי (אם כי רופאים ואחיות סירבו להתחסן נגד פוליו וגם נגד המחלות האחרות. הרופאים היותר מנוסים סרבו באופן נחרץ יותר). לאחר מכן שלושה ילדים אובחנו בתסמונת גייאן-ברה, וילד נוסף אובחן בדלקת מוח וחוט שדרה חריפה. זה משך את תשומת הלב הציבורית, מה שעלול היה לסכן את מבצע החיסון, ולכן המקרים האלה נחקרו בזריזות.
בבדיקת הצואה לא נמצא נגיף הפוליו, בספרות הרפואית לא מצאו אף מקרה של קשר סיבתי בין החיסון הדו-וולנטי לבין דלקת המוח, השכיחות של גייאן-ברה לא הייתה גבוהה יותר בקרב המחוסנים, ולכן המחברים קבעו שאין קשר לחיסון ושככל הנראה יש להאשים את הקמפילובקטר.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CDC Pinkbook Polio</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/002-cdc-pinkbook-polio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/002-cdc-pinkbook-polio/</guid>
      <description>נגיף פוליו הוא אחד ממיני נגיפי מעיים רבים, וכמו רובם הוא מועבר במחזור צואה-פה. מבחינים בין שלוש סוגים (סרוטיפים) שונים של הנגיף: P1, P2, P3.
קיימים שני סוגי חיסוני פוליו.
 חיסון IPV – חיסון מומת שפותח ע&amp;quot;י סאלק. החיסון הזה בדרך כלל משולב עם רכיבי דיפתריה, שעלת, ולעיתים קרובות גם עם צהבת B ו-HiB, ולפיכך הוא מכיל אלומיניום. לא ידוע מה משך ההגנה שהחיסון הזה מעניק. החיסון מכיל גם נסיוב עגל עוברי (חיסון פוליו IPV היה החיסון הראשון שהנגיף שלו יוצר בתוך תאים של בעלי חיים).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clinical observations on acute poliomyelitis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/007-clinical-observations-on-acute-poliomyelitis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/007-clinical-observations-on-acute-poliomyelitis/</guid>
      <description>בתקופת מגיפות הפוליו של שנות ה-50 האבחון בוצע על סמך תסמיני שיתוק או בדיקת נוזל שדרתי. אם לחולה היה שיתוק רפה, הוא קיבל אבחון של &amp;ldquo;פוליו שיתוקי&amp;rdquo;. לעומת זאת אם כמות הלימפוציטים בנוזל השדרה הייתה מוגדלת, זה נחשב ל-&amp;ldquo;פוליו לא שיתוקי&amp;rdquo;. היום ידוע כי אבחון מעבדה שכזה הינו טיפוסי עבור דלקת קרום מוח נגיפית, אך בשום מקרה לא מעיד על הידבקות בנגיף הפוליו.
רק כשהמגיפות החלו לדעוך החלו לבצע גם בדיקות לאיתור נגיף הפוליו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Correlation between Non-Polio Acute Flaccid Paralysis Rates with Pulse Polio Frequency in India</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/045-correlation-between-non-polio-acute-flaccid-paralysis-rates-with-pulse-polio-frequency-in-india/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/045-correlation-between-non-polio-acute-flaccid-paralysis-rates-with-pulse-polio-frequency-in-india/</guid>
      <description>התחלואה ב-NPAFP בהודו גבוהה בהרבה מהמצופה (13.3 במקום 1-2 מקרים ל-100,000). ב-2004 היא הייתה 3.11 ל-100,000, אך כבר ב-2005 גדלה פי 2. בדיוק באותה השנה התחילו להשתמש בחיסון פוליו חי-מוחלש חדש שהכיל כמות נגיף הגבוהה פי 5.
מקרה פוליו אחרון נרשם בהודו ב-2011. לאחר מכן כמות מבצעי החיסון במדינה החלה לרדת. החלה לרדת גם התחלואה בשיתוק רפה חריף.
המחברים ניתחו את נתוני השיתוק כתוצאה מהחיסון בתקופה שבין 2000 ל-2017 ומצאו כי מתוך 640,000 מקרי שיתוק ילדים 491,000 מקרים קשורים לחיסון נגד פוליו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DDT poisoning and elusive virus X; a new cause for gastro-enteritis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/031-ddt-poisoning-and-elusive-virus-x-a-new-cause-for-gastro-enteritis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/031-ddt-poisoning-and-elusive-virus-x-a-new-cause-for-gastro-enteritis/</guid>
      <description>בשנים האחרונות הופיעה בארה&amp;quot;ב תסמונת מוזרה שכנראה נגרמת ע&amp;quot;י זיהום כלשהו, שכונה &amp;ldquo;נגיף X&amp;rdquo;.
התסמונת מלווה בגסטרואנטריטיס חריף, בחילות, הקאות, כאבי בטן, שלשולים, נזלת, שיעול, כאב גרון, כאב במפרקים, חולשת שרירים, עייפות ושיתוק. לאחר מכן התברר כי כל התסמינים האלה נגרמו על ידי ה-DDT. שיתוק כתוצאה מ-DDT דומה מאוד לשיתוק פוליו.
למרות שה-DDT הוא רעל קטלני, הוא נחשב לבטוח לחלוטין בכל המינונים. משתמשים בו בכל בית בכמויות בלתי מוגבלות, מרססים אותו על העור, על המצעים ועל הבגדים, על מזון ועל כלי מטבח, על גידולים חקלאיים ועל בעלי חיים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Don&#39;t drop current vaccine until we have new ones</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/043-dont-drop-current-vaccine-until-we-have-new-ones/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/043-dont-drop-current-vaccine-until-we-have-new-ones/</guid>
      <description>יש לתת את הדעת על סוגיית הפסקת חיסוני פוליו גם אחרי שהנגיף ימוגר. הרי בעולם הנתון לאיומי טרור יש לזכור שניתן לסנתז את נגיף הפוליו במעבדה בזול ומהירות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of tonsillectomy and adenoidectomy on nasopharyngeal antibody response to poliovirus</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/027-effect-of-tonsillectomy-and-adenoidectomy-on-nasopharyngeal-antibody-response-to-poliovirus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/027-effect-of-tonsillectomy-and-adenoidectomy-on-nasopharyngeal-antibody-response-to-poliovirus/</guid>
      <description>לאחר הסרת שקדים כמות הנוגדנים לפוליו קטנה פי 3-4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effects of insecticides on mammalian cells and virus infections</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/033-effects-of-insecticides-on-mammalian-cells-and-virus-infections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/033-effects-of-insecticides-on-mammalian-cells-and-virus-infections/</guid>
      <description>בתאים אנושיים שרוססו ב-DDT נגיף הפוליו מתרבה הרבה יותר מהר. גם לחומרי הדברה אחרים יש השפעה דומה.
כאן מדווח כי התאים שרוססו בחומרי הדברה שונים רגישים יותר לנגיף הפוליו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estimating the Extent of Vaccine-Derived Poliovirus Infection</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/053-estimating-the-extent-of-vaccine-derived-poliovirus-infection/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/053-estimating-the-extent-of-vaccine-derived-poliovirus-infection/</guid>
      <description>זן פוליו חיסוני מוגדר ככזה שעבר מוטציה אם הוא שונה מהזן המקורי ביותר מאחוז אחד.
מקובל לחשוב כי נגיף פראי מסרוטיפ 1 גורם לשיתוק ב-1 מתוך 200 מקרים, ואילו הסרוטיפים 2 ו-3 גורמים לשיתוק ב-1 מתוך 1000 מקרי הדבקה.
הזן החיסוני גורם לשיתוק בתדירות של 0.36-1.92 למיליון מנות. בתהליך ההעברה והמוטציה הוירולנטיות שלו גדלה ומגיעה לרמה של הזנים הפראים.
עד כה דווח על שמונה התפרצויות של הנגיף החיסוני לאחר מוטציה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estimation of polio infection prevalence from environmental surveillance data</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/068-estimation-of-polio-infection-prevalence-from-environmental-surveillance-data/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/068-estimation-of-polio-infection-prevalence-from-environmental-surveillance-data/</guid>
      <description>המקרה אחרון של פוליו פראי בישראל נרשם ב-1988. לכן ב-2005 החיסון המוחלש בוטל והמשיכו לחסן בחיסון המומת בלבד.
החל מ-1989 משרד הבריאות מנטר את הביוב ומחפש בו את נגיף הפוליו. והינה ב-2013 במערכת הביוב של העיר הבדואית רהט (ולאחר מכן בביוב של מספר ערים אחרות) נמצא הנגיף. ארגון הבריאות העולמי הזדעק ולכן משרד הבריאות הישראלי החליט לערוך מבצע חיסון של כל הילדים מתחת לגיל 10 בחיסון החי-מוחלש.
כיוון שידוע כי החיסון החי-מוחלש כשלעצמו גורם לפעמים לשיתוק וכן הגורם העיקרי לשיתוק הוא הנגיף מסרוטיפ 2 שנחשב לזן שנכחד, הוציאו אותו מהחיסון.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Experimental scoliosis in primates: a neurological cause</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/065-experimental-scoliosis-in-primates-a-neurological-cause/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/065-experimental-scoliosis-in-primates-a-neurological-cause/</guid>
      <description>מדענים השתמשו בשיטות שונות כדי לגרום לעקמת בחיות, אך ללא הצלחה. הם נחלו הצלחה מקרית תוך כדי ניסויי החיסון נגד פוליו. המחברים הזריקו ל-1760 קופי מקוק חיסון פוליו אל תוך תעלת השדרה. לאחר תקופת מעקב של 22 יום הרגו את הקופים והסתבר שב-25 מהם החיסון גרם לעקמת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Franklin Delano Roosevelt&#39;s (FDR&#39;s) (1882-1945) 1921 neurological disease revisited; the most likely diagnosis remains Guillain-Barré syndrome</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/048-franklin-delano-roosevelts-fdrs-1882-1945-1921-neurological-disease-revisited-the-most-likely-diagnosis-remains-guillain-barr%C3%A9-syndrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/048-franklin-delano-roosevelts-fdrs-1882-1945-1921-neurological-disease-revisited-the-most-likely-diagnosis-remains-guillain-barr%C3%A9-syndrome/</guid>
      <description>המאמר הקודם זכה כמובן לביקורת חריפה. היסטוריונים ורופאים לא רצו &amp;ldquo;להפסיד&amp;rdquo; נשיא שלקה בפוליו.
במאמר הנוכחי החברים עונים למבקריהם בהרחבה ומדווחים שב-13 השנים מאז פורסם המאמר הקודם שלהם לא נעשה שום ניתוח חלופי למחלתו של רוזוולט, ושההיסטוריונים והרופאים ממשיכים להאמין שהוא סבל משיתוק פוליו בגלל confirmation bias ו-appeal to authority, וגם בגלל שתסמונת גייאן-ברה הורסת את הסיפור היפה המקשר בין מחלתו של רוזוולט לתפקידו הקובע בנצחון על הפוליו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guillian-Barré Syndrome and Acute Disseminated Encephalomyelitis related to the Bivalent Oral Poliovirus Vaccine</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/070-guillian-barr%C3%A9-syndrome-and-acute-disseminated-encephalomyelitis-related-to-the-bivalent-oral-poliovirus-vaccine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/070-guillian-barr%C3%A9-syndrome-and-acute-disseminated-encephalomyelitis-related-to-the-bivalent-oral-poliovirus-vaccine/</guid>
      <description>המאמר הזה דן בכל הנימוקים של המאמר הקודם. בין היתר נאמר כי:
 ידוע כיום כי חסינות לפתוגן מסוים יכולה לשנות באופן יסודי את התגובה החיסונית לפתוגנים לא קשורים. תופעה זו ידועה כחסינות הטרולוגית, ולמרות שהיא יכולה להטיב עם תגובות חיסוניות, היא מסוגלת גם לגרום לפתולוגיה של מערכת החיסון. הקשר הסיבתי בין OPV לבין תסמונת גייאן-ברה נמצא ע&amp;quot;י מכון הבריאות הלאומי (ארה&amp;quot;ב) עוד בשנת 1994. בפינלנד נרשמה התפרצות של תסמונת גייאן-ברה אחרי מבצע היחסנות דומה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inactivation of poliomyelitis virus in vitro by crystalline vitamin C (ascorbic asid)</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/057-inactivation-of-poliomyelitis-virus-in-vitro-by-crystalline-vitamin-c-ascorbic-asid/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/057-inactivation-of-poliomyelitis-virus-in-vitro-by-crystalline-vitamin-c-ascorbic-asid/</guid>
      <description>נגיף פוליו רגיש במיוחד למחמצנים, כגון מי חמצן ואשלגן פרמנגנט, ובמקביל הוא בכלל לא רגיש לרעלים כגון פנול.
שלושים קופי מקוק קיבלו זריקה למוח של נגיף פוליו בתוספת ויטמין C טבעי, אשר סופק באדיבות Merck. מקוקים שלא קיבלו את הויטמין, או שקיבלו 0.05 מ&amp;quot;ג בלבד, לקו בשיתוק מלא כתוצאה מהנגיף. המינון של 0.1-1 מ&amp;quot;ג של הויטמין הציל משיתוק רק מקוקים בודדים, ועם מינון של 5-10 מ&amp;quot;ג לא היו מקרי שיתוק כלל.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intramuscular injections within 30 days of immunization with oral poliovirus vaccine--a risk factor for vaccine-associated paralytic poliomyelitis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/019-intramuscular-injections-within-30-days-of-immunization-with-oral-poliovirus-vaccine-a-risk-factor-for-vaccine-associated-paralytic-poliomyelitis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/019-intramuscular-injections-within-30-days-of-immunization-with-oral-poliovirus-vaccine-a-risk-factor-for-vaccine-associated-paralytic-poliomyelitis/</guid>
      <description>בין השנים 1970 ו-1984 השתתפה רומניה בניסויים הקליניים לבטיחות חיסון פוליו חי. הניסויים התקיימו בחסות ארגון הבריאות העולמי. הסתבר שברומניה נרשמים פי 5 עד 17 יותר מקרי שיתוק כתוצאה מהחיסון מאשר ב-12 מדינות אחרות. תחילה חשבו שהחיסון שבו השתמשו ברומניה הוא וירולנטי מדי. אבל ב-1990, אחרי שהחיסון הוחלף, שכיחות פוליו &amp;ldquo;חיסוני&amp;rdquo; לא השתנתה.
בין השנים 1988 ו-1992 נרשמו 31 מקרים כאלה בקרב ילדים. 18 מתוכם סבלו משיתוק כתוצאה מהחיסון, ו-13 נדבקו ממחוסנים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Is disease eradication ethical?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/042-is-disease-eradication-ethical/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/042-is-disease-eradication-ethical/</guid>
      <description>מיגור של המחלה שונה מחיסולה, צמצום היקף תחלואה ודעיכה. משמעות חיסול היא כי המחלה אינה קיימת יותר באזור מסוים. צמצום פירושו כי מספר מקרי מחלה חדשים יתקיים גם בהמשך.
מחיר מיגור נגיף הפוליו במוקדים שנשארו גבוהה מדי, ומיגור הוא מטרה שנויה במחלוקת. רוב מקרי ההדבקה בנגיף הפוליו הם נטולי תסמינים, ולכן לא כל המקרים מדווחים. במדינות כמו צפון קוריאה ובורמה קשה מאוד לנטר את התחלואה או אפילו לקבל גישה לאוכלוסייה כדי לוודא את מיגור הנגיף.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laboratory data on the Detroit poliomyelitis epidemic-1958</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/009-laboratory-data-on-the-detroit-poliomyelitis-epidemic-1958/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/009-laboratory-data-on-the-detroit-poliomyelitis-epidemic-1958/</guid>
      <description>בשנת 1958 התרחשה במדינת מישיגן מגיפת פוליו (יותר מ-1200 מקרים). בוצעו בדיקות דם וצואה ב-1060 חולים. ב-46% מדגימות הצואה לא נמצא נגיף כלשהו. נגיף הפוליו נמצא ב-33% מהדגימות, ב-11% נמצא אקו-וירוס וב-8% נגיף קוקסאקי. רק ב-25% מדגימות הדם שנלקחו ממשותקים נמצא נגיף הפוליו.
הגורם לשיתוק אצל רובם לא היה נגיף הפוליו. נגיפי קוקסאקי ואקו-וירוס גרמו לכמות רבה יותר של מקרי פוליו לא-שיתוקי ושל דלקת קרום מוח אספטית מאשר נגיף הפוליו עצמו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Live oral poliovirus vaccines and simian cytomegalovirus</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/078-live-oral-poliovirus-vaccines-and-simian-cytomegalovirus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/078-live-oral-poliovirus-vaccines-and-simian-cytomegalovirus/</guid>
      <description>ב-1963, כשאותר בחיסוני פוליו הנגיף SV40, יצרני OPV עברו מהשימוש בתאי כליות של קופי מקוק לתאי כליות של קופי גנון. אבל ייתכן שבתאי הכליות שלהם נמצאים נגיפים אחרים, למשל ציטומגלווירוס קופי. היצרנים מנתרים את התאים האלה בקפידה. 25% מתרביות התאים לא משמשים לייצור אלא נשמרים לצורך בקרה ומנותרים במשך 25 ימים.
המחברים ביצעו בדיקת PCR של החיסון החי ומצאו DNA של הנגיף ציטומגלווירוס בכמה אצוות חיסון שיוצרו לפני 1992.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Long-Term Excretion of Vaccine-Derived Poliovirus by a Healthy Child</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/052-long-term-excretion-of-vaccine-derived-poliovirus-by-a-healthy-child/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/052-long-term-excretion-of-vaccine-derived-poliovirus-by-a-healthy-child/</guid>
      <description>ילד בריא הפריש אחרי חיסון ה-OPV את הזן החיסוני שעבר מוטציה במשך 10 חודשים, זאת למרות שפיתח נוגדנים. הסתבר שהנגיף השתנה במקרה הזה בקצב של 2% לשנה לעומת קצב שינוי &amp;ldquo;רגיל&amp;rdquo; של 1% לשנה.
ידוע על מקרה של אזרח בריטי שאחרי שחוסן החל להפריש את זן הנגיף שבחיסון במשך 20 שנה ועודנו ממשיך. הוא טופל באימונוגלובולינים, חלב אם ותרופות שונות אך דבר לא עזר. מתוך 21 מקרים ידועים של הפרשה ממושכת, שניים עדיין ממשיכים להפריש את הנגיף.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mechanism of Injury-Provoked Poliomyelitis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/023-mechanism-of-injury-provoked-poliomyelitis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/023-mechanism-of-injury-provoked-poliomyelitis/</guid>
      <description>המחברים ערכו ניסוי בעכברים וגילו שאכן, פגיעה בשריר כתוצאה מזריקות מגדילה את הסיכון לפוליו שיתוקי. כמו כן הם מסבירים את מנגנון חדירת הנגיף אל מערכת העצבים.
גם נגיפי מעיים נוספים יכולים לגרום לשיתוק, אף שמנגנון חדירתם אל מערכת העצבים אינו ידוע. ייתכן והזריקות מסוגלות לעורר שיתוק גם כתוצאה מנגיפים אחרים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neonatal paralytic poliomyelitis. A case report</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/076-neonatal-paralytic-poliomyelitis.-a-case-report/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/076-neonatal-paralytic-poliomyelitis.-a-case-report/</guid>
      <description>פוליו בילודים היה תופעה נדירה ביותר גם בזמן מגיפות. בכל הספרות הרפואית מוזכרים 58 מקרים בלבד, כשברובם האימהות סבלו מפוליו חריף זמן קצר לפני הלידה או בזמן הלידה עצמה. ילוד בן 18 ימים לקה בפוליו חיסוני (סרוטיפ 3). אימו לא חלתה בפוליו, אך בתקופת ההריון עישנה 30 סיגריות ביום. בהמשך הסתבר שהבן של המטפלת שלו חוסן מס&amp;rsquo; ימים לפני לידת התינוק וסבל משלשול.
מאז 1969 ועד 1981 נרשמו בארה&amp;quot;ב 203 מקרי פוליו, מתוכם 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>New strategies for the elimination of polio from India</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/040-new-strategies-for-the-elimination-of-polio-from-india/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/040-new-strategies-for-the-elimination-of-polio-from-india/</guid>
      <description>במדינות הודו ביהאר ואוטר-פרדש ילדים מתחת לגיל חמש כבר קיבלו בממוצע 15 מנות חיסון. במדינות אחרות ילדים עד גיל חמש קיבלו רק 10 מנות. רק 4% מהילדים קיבלו פחות משלוש מנות החיסון, מתוכם 90% היו מתחת לגיל 6 חודשים. היקף חיסוני כה גבוה היה אמור כבר להוביל למיגור הנגיף.
לפיכך החוקרים בדקו את יעילות החיסון ומצאו כי יעילות כל אחת מהמנות בשתי המדינות האלו היא 9%. זה הרבה יותר נמוך מהיעילות המשוערת של החיסון במחוזות אחרים (21%).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nonpolio causes of polio-like paralytic syndromes</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/035-nonpolio-causes-of-polio-like-paralytic-syndromes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/035-nonpolio-causes-of-polio-like-paralytic-syndromes/</guid>
      <description>סיבות נוספות לשיתוק דמוי-פוליו כוללות עקיצות קרציות, עכבישים, עקרבים ונחשים, חומרי הדברה על בסיס זרחן, נגיפי מעיים וזיהומים אחרים. ב-1975 נרשמה בבולגריה התפרצות של מחלה הדומה לפוליו. הסתבר שמדובר בנגיף מעיים 71 (700 מקרים, מתוכם 47 מקרי מוות). התפרצויות כאלה נרשמו גם בהונגריה ובקליפורניה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oncolytic Polio Virotherapy of Cancer</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/062-oncolytic-polio-virotherapy-of-cancer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/062-oncolytic-polio-virotherapy-of-cancer/</guid>
      <description>כיום נערכים ניסויים בשימוש נגיף פוליו לטיפול בגליובלאסטומה (גידול במוח). עוד:
[1], [2].
גם נגיף קוקסאקי משמש כנגיף אונקוליטי (נוגד סרטן).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oral poliovaccine: will it help eradicate polio or cause the next epidemic?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/054-oral-poliovaccine-will-it-help-eradicate-polio-or-cause-the-next-epidemic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/054-oral-poliovaccine-will-it-help-eradicate-polio-or-cause-the-next-epidemic/</guid>
      <description>כמובן שברחבי העולם כולו חיים הרבה יותר מ-40 איש שמפרישים את נגיף החיסון במשך זמן רב לאחר שחוסנו. הבעיה היא שלרובם לא מבצעים בדיקות תקופתיות לאיתור הנגיף.
במחקר הזה המחברים בדקו את מי הביוב בישראל, ותמיד נמצאו בו מוטציות של נגיף פוליו חיסוני. הם מאמינים כי אין זה סביר כי בכל פעם שהם מצאו את הנגיף הוא הגיע מאותו האדם כי הביוב משרת 800,000 אנשים. הם גם סבורים כי גם לאחר מיגור פוליו יהיה צורך להמשיך בחיסונים עד שכל האנשים האלה יפסיקו להפריש את הנגיף.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paralytic poliomyelitis associated with bivalent oral polio vaccines occurs at a rate over up to 70-fold higher than monovalent oral polio vaccine in Hungary</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/071-paralytic-poliomyelitis-associated-with-bivalent-oral-polio-vaccines-occurs-at-a-rate-over-up-to-70-fold-higher-than-monovalent-oral-polio-vaccine-in-hungary/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/071-paralytic-poliomyelitis-associated-with-bivalent-oral-polio-vaccines-occurs-at-a-rate-over-up-to-70-fold-higher-than-monovalent-oral-polio-vaccine-in-hungary/</guid>
      <description>חיסון פוליו דו-וולנטי גרם ל-VAPP פי 70 יותר מאשר חיסון מונו-וולנטי.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Polio eradication in India: some observations</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/038-polio-eradication-in-india-some-observations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/038-polio-eradication-in-india-some-observations/</guid>
      <description>מיגור של נגיף הפוליו בעולם היה צריך להסתיים בשנת 2000, אבל היעד זז קודם לשנת 2002, ולאחר מכן ל-2005. למרות המאמצים המתואמים, בהודו לא הצליחו למגר את הנגיף. ייתכן ובמקום להזיז את היעד פעם אחר פעם, יש טעם לעצור ולחשוב מדוע הוא לא מושג. אנו סבורים שיש לכך 4 סיבות:
 חוסר היעילות של החיסון החי. כבר ב-1960 היה ידוע כי במדינות בעלות אקלים חם החיסון החי-מוחלש פחות יעיל. באוגנדה בתחילת שנות ה-70 כמות הנוגדנים לאחר חיסון היתה נמוכה מאוד.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Polio Eradication in Pakistan: Call for Alliance</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/046-polio-eradication-in-pakistan-call-for-alliance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/046-polio-eradication-in-pakistan-call-for-alliance/</guid>
      <description>בפקיסטן (שהיא למעשה כמעט המדינה האחרונה שבה עדיין יש מקרי שיתוק כתוצאה מפוליו פראי) המוג&#39;אהדין לא אוהדים את החיסונים ומפיצים תאוריות קונספירציה אנטי-חיסוניות בקרב האוכלוסיה השבטית, שבה 40,000 משפחות מסרבות לחסן את הילדים. הם סבורים שהחיסונים מכילים רכיבים שאסורים באיסלאם, כמו צואה של קופים ושומן של חזירים. רבים בפקיסטן אף מאמינים שהחיסונים גורמים לעקרות. יותר מ-50 מבצעי חיסונים וכן 7 שוטרים שאבטחו אותם נרצחו ב-2013 ו-2014. העוינות הזאת מסכנת את מאמציה של פקיסטן להכחדת הפוליו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Polio programme: let us declare victory and move on</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/044-polio-programme-let-us-declare-victory-and-move-on/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/044-polio-programme-let-us-declare-victory-and-move-on/</guid>
      <description>קיוו כי לאחר מיגור נגיף הפוליו ניתן יהיה לבטל את החיסון. עם זאת, בשנת 2002 הצליחו לסנתז את הנגיף, מה שהפך את מיגורו לבלתי אפשרי. לכן חיסון כלל-עולמי ימשך לצמיתות. הכפייה שהופעלה ב-10 השנים האחרונות על המדינות העניות לבזבז את האמצעים הדלים על השגת מטרה שלא ניתנת להשגה – הייתה לא מוסרית.
יתרה מזאת, למרות שבהודו כבר שנה לא היה אף מקרה של פוליו, נרשמה עליה אדירה במספר מקרי שיתוק רפה חריף שלא קשור לנגיף הפוליו (NPAFP).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Polio vaccines and the origin of AIDS</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/082-polio-vaccines-and-the-origin-of-aids/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/082-polio-vaccines-and-the-origin-of-aids/</guid>
      <description>למרות שחיסונים מיגרו מספר מחלות, הזיהום שלהם מעורר דאגה מסוימת. ב-1902, 19 תושבי פנג&#39;אב קיבלו חיסון ניסיוני נגד דבר שהיה מזוהם בנבגי טטנוס. כל המחוסנים מתו. בשנת 1906, 24 שבויים בפיליפינים קיבלו חיסון ניסיוני נגד כולרה. 13 מהם מתו.
בשנת 1938 יותר ממיליון ברזילאים קיבלו חיסון נגד קדחת צהובה אשר היה מזוהם בהפטיטיס B. הנגיף חדר אל הרכב החיסון מנסיוב דם אנושי אשר שימש כמייצב. למרות זאת השימוש בנסיוב נמשך עד שנת 1942, ובמשך התקופה הזאת 330,000 אנשים חלו בהפטיטיס.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Polio, hepatitis B and AIDS: an integrative theory on a possible vaccine induced pandemic</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/084-polio-hepatitis-b-and-aids-an-integrative-theory-on-a-possible-vaccine-induced-pandemic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/084-polio-hepatitis-b-and-aids-an-integrative-theory-on-a-possible-vaccine-induced-pandemic/</guid>
      <description>התיאוריה הרשמית של מקור נגיף ה-HIV גורסת שאפריקני אחד קיים יחסי מין לא מוגנים עם קוף, או שהקוף נשך אותו, או שהוא אכל את הבשר של הקוף, או שהנגיף עבר מוטציה בגלל ההתחממות הגלובלית. ולמרות העובדה שהאפריקאים התקיימו לצד הקופים במשך עשרות אלפי שנים, ההדבקה של בן אנוש בנגיף של קוף התרחשה רק באמצע המאה ה-20. ואילו העובדה שבאותו הזמן ובאותם המקומות בהם התגלה האיידס השתתפו מיליוני אפריקאים בניסויים קליניים של חיסוני פוליו והפטיטיס B (ששובתו בכליות הקופים) – היא מקרית לחלוטין.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poliomyelitis and recent tonsillectomy</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/026-poliomyelitis-and-recent-tonsillectomy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/026-poliomyelitis-and-recent-tonsillectomy/</guid>
      <description>הסיכון לפוליו שיתוקי גדל פי 2.6 במשך 30 יום לאחר הסרת שקדים.
הסיכון לשני סוגי פוליו המסוכנים ביותר (bulbar ו-bulbospinal) גדל פי 16.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poliomyelitis Associated With Type 2 Virus Paralytic Disease in the Father of a Recently Immunized Child</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/075-poliomyelitis-associated-with-type-2-virus-paralytic-disease-in-the-father-of-a-recently-immunized-child/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/075-poliomyelitis-associated-with-type-2-virus-paralytic-disease-in-the-father-of-a-recently-immunized-child/</guid>
      <description>ילד בן שנתיים קיבל חיסון חי-מוחלש. כעבור יומיים הרגיש לא טוב, החל לסבול משלשולים, חום גבוה והיעדר תאבון. כעבור שלושה שבועות אביו שהחליף לו חיתולים כמה פעמים נדבק מהילד בזן הפוליו שבחיסון ולקה בפוליו שיתוקי. המחברים ממליצים לרופאי ילדים לברר האם ההורים מחוסנים לפני שמחסנים את הילדים. עוד מס&amp;rsquo; מקרים דומים:
[1], [2], [3], [4].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poliomyelitis: the role of diet in the development of the disease</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/028-poliomyelitis-the-role-of-diet-in-the-development-of-the-disease/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/028-poliomyelitis-the-role-of-diet-in-the-development-of-the-disease/</guid>
      <description>הבנת הפתוגנזה של פוליו לא התקדמה הרבה במהלך 30 השנים האחרונות, ובתמונה המקובלת של האטיולוגיה של המחלה ישנן מספר סתירות. אני מאמין שהסיבה העיקרית לפוליו היא תזונה. למרות שהמגיפות מסתיימות לעתים קרובות לאחר מבצעי חיסון מסיביים, אין זה אפשרי לדעת מה היה קורה ללא אותם המבצעים. ברי בסופו של דבר כל המגיפות נגמרות. בשנת 1974 כשהתברר שיעילות חיסון ה-OPV באפריקה נמוכה למדי, ארגון הבריאות העולמי הסביר זאת על ידי העובדה שחומר לא ידוע ברוק או בחלב אם מדכא התרבות של הנגיף.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poliovaccine virus in the cerebrospinal fluid after oral polio vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/073-poliovaccine-virus-in-the-cerebrospinal-fluid-after-oral-polio-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/073-poliovaccine-virus-in-the-cerebrospinal-fluid-after-oral-polio-vaccination/</guid>
      <description>ב-1985 התקיים בפינלנד מבצע חיסון ב-OPV עבור מי שכבר חוסן בחיסון המומת. זן החיסון מסרוטיפ 3 נמצא בנוזל שדרה של ילדה בת 7 חודש לאחר החיסון. זה מדגים כי זן החיסון מסוגל לחדור למערכת עצבים מרכזית אפילו אחרי סדרה שלמה של החיסונים המומתים אם החיסון לא מספיק יעיל.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poliovirus vaccine strains in sewage and river water in South Africa</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/055-poliovirus-vaccine-strains-in-sewage-and-river-water-in-south-africa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/055-poliovirus-vaccine-strains-in-sewage-and-river-water-in-south-africa/</guid>
      <description>המחברים ביצעו בדיקת מים בכמה נהרות בדרום אפריקה ומצאו במים נגיף פוליו מהחיסון.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Protective efficacy of a monovalent oral type 1 poliovirus vaccine: a case-control study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/041-protective-efficacy-of-a-monovalent-oral-type-1-poliovirus-vaccine-a-case-control-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/041-protective-efficacy-of-a-monovalent-oral-type-1-poliovirus-vaccine-a-case-control-study/</guid>
      <description>למרות שבהודו ובמצרים הכיסוי החיסוני בקרב ילדים מתחת לגיל 5 עולה על 90%, לא הצליחו לעצור את התפשטות נגיף הפוליו. הדבר הציב את מיגור הנגיף תחת איום חמור, ובאוקטובר 2004 הוחלט לפתח חיסון חדש, יעיל יותר ורק עבור סרוטיפ 1. לאחר מאמץ יוצא דופן כבר באפריל 2005 החיסון החדש אושר לשימוש ומיד נבחן בהודו ובמצרים. התפרצות פוליו בהודו בשנת 2006 אפשרה להעריך את היעילות הקלינית של החיסון החדש ולהשוותה עם זו של החיסון התלת-ולנטי הרגיל.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Provocation of poliomyelitis by multiple injections</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/021-provocation-of-poliomyelitis-by-multiple-injections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/021-provocation-of-poliomyelitis-by-multiple-injections/</guid>
      <description>הקשר בין הפוליו לבין הזריקות הוכר ב-1950 באוסטרליה ובבריטניה, ולאחר מכן גם בארה&amp;quot;ב. בשנת 1954 הקשר אומת בניסויי מעבדה על קופים. לאחר מכן עברו לבצע את הזריקות בעונת החורף, וזה הקטין את מקרי השיתוק עד מאוד. במחקר ראשוני נקבע שכל זריקה מגדילה את הסיכון לשיתוק פי 5.
המחברים מבצעים סקר ספרות ומראים כי הסיכון לשיתוק כתוצאה מזריקה יכול לגדול פי 25, וכן שזריקות מרובות (במיוחד של ארסן ופניצילין) מגדילים את הסיכון לשיתוק משמעותית ביחס לזריקה בודדת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risk of leukaemia in children infected with enterovirus: a nationwide, retrospective, population-based, Taiwanese-registry, cohort study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/061-risk-of-leukaemia-in-children-infected-with-enterovirus-a-nationwide-retrospective-population-based-taiwanese-registry-cohort-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/061-risk-of-leukaemia-in-children-infected-with-enterovirus-a-nationwide-retrospective-population-based-taiwanese-registry-cohort-study/</guid>
      <description>מחקר של 568,000 ילדים בטאיוואן. ילדים שנדבקו בנגיפי מעיים חלו בלוקמיה בשכיחות הנמוכה ב-56% ביחס לילדים שלא נדבקו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simian cytomegalovirus and contamination of oral poliovirus vaccines</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/079-simian-cytomegalovirus-and-contamination-of-oral-poliovirus-vaccines/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/079-simian-cytomegalovirus-and-contamination-of-oral-poliovirus-vaccines/</guid>
      <description>בנוסף לתאי כליות של קופי גנון החלו להשתמש גם בתאי כליות קופים ירוקים. המחברים ביצעו בדיקת PCR של החיסונים שיוצרו על בסיס התאים האלה ומצאו את נגיף הציטומגלווירוס הקופי בחצי מהם.
ייתכן שציטומגלווירוס קופי גורם לתסמונת עייפות כרונית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simian Virus 40 Transformation, Malignant Mesothelioma and Brain Tumors</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/063-simian-virus-40-transformation-malignant-mesothelioma-and-brain-tumors/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/063-simian-virus-40-transformation-malignant-mesothelioma-and-brain-tumors/</guid>
      <description>ב-1960 הסתבר כי תאי כליות של קופי מקוק שבהם גידלו את הנגיפים עבור החיסונים היו מזוהמים ע&amp;quot;י נגיף SV40 האופייני לקופים. הנגיף גרם לסרטן באוגרים. בהמשך פורסמו עשרות מחקרים שדיווחו על איתור אותו הנגיף בגידולים סרטניים בבני אדם. הנגיף נמצא בגידולים מהסוגים: מזותליומה, גידולים במוח, סרטן השד, סרטן המעי הגס, לימפומות ואוסטאוסרקומות. מזותליומה היא סרטן ריאות אגרסיבי מאוד שלא מגיב לטיפולים קונבנציונליים ו-90% מהחולים נפטרים תוך שנתיים מהאיבחון.
בארה&amp;quot;ב 3000 איש מאובחנים בסוג זה של סרטן מדי שנה, ואילו לפני 1950 כמות המקרים הייתה זניחה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Some ethical issues arising from polio eradication programmes in India</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/039-some-ethical-issues-arising-from-polio-eradication-programmes-in-india/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/039-some-ethical-issues-arising-from-polio-eradication-programmes-in-india/</guid>
      <description>תוכנית ארגון הבריאות העולמי למיגור פוליו בהודו מעלה סוגיות אתיות רבות. כאן נתרכז בשתיים מהן:
 האיזון בין יתרונות וסיכונים של התוכנית למיגור פוליומיאליטיס.
בניגוד לחיסון המומת, החיסון החי-מוחלש מפתח גם את חסינות העדר. ילד שחוסן מפריש את הנגיף ומדביק את מי שבא איתו במגע. כלומר כל אדם מחוסן ממשיך את שרשרת הפצת החיסון.
עם זאת בתהליך ההפצה של זני החיסון הנגיף עובר מוטציות. לפי מחקר שנערך ביפן, 69% ממוטציות של נגיף פוליו מסרוטיפ 1, 92% ממוטציות של סרוטיפ 2 ו-55% ממוטציות של סרוטיפ 3 התגלו כנוירו-וירולנטיים (מסוגלים להדביק תאים של מערכת העצבים).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Studies on the Xavante Indians of the Brazilian Mato Grosso</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/006-studies-on-the-xavante-indians-of-the-brazilian-mato-grosso/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/006-studies-on-the-xavante-indians-of-the-brazilian-mato-grosso/</guid>
      <description>קסאוואנטה - זהו שבט אינדיאני בברזיל שכמעט לא נחשף לציויליזציה. מסתבר שכל חברי השבט ללא יוצא מן הכלל נדבקו בנגיף הפוליו, כמעט לכולם היו נוגדנים לשלושת הסוגים של הנגיף, אבל אף אחד לא סבל משיתוק או מתסמיני מחלה כלשהם. אגב נמצאו להם גם נוגדנים למחלות אחרות, כמו חצבת, שעלת, שפעת וסלמונלה, אבל מרבית הזיהומים חלפו אצלם כמעט ללא תסמינים קליניים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The 1916 New York City Epidemic of Poliomyelitis: Where did the Virus Come From?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/086-the-1916-new-york-city-epidemic-of-poliomyelitis-where-did-the-virus-come-from/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/086-the-1916-new-york-city-epidemic-of-poliomyelitis-where-did-the-virus-come-from/</guid>
      <description>מגיפת הפוליו של 1916 בניו יורק הייתה די יוצאת דופן. היא התחילה במאי, הרבה יותר מוקדם מהעונה הרגילה (סוף קיץ). שני אחוז מילדים בני שנתיים עד שלוש לקו בשיתוק, 25% מהמקרים האלו הסתיימו במוות. ההסבר הרשמי למגיפה הוא שמקורה בילדי מהגרים איטלקיים. עם זאת, המגיפה החלה לפני שהמהגרים האלה הגיעו לארה&amp;quot;ב. באותה התקופה חשבו שנגיף הפוליו מועבר ע&amp;quot;י זבובים ושחתולים הם הנשאים של הנגיף. 72,000 חתולים חוסלו.
מכון רוקפלר היה ממוקם שלושה מיילים ממרכז ההתפרצות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The history of arsenical pesticides and health risks related to the use of Agent Blue</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/034-the-history-of-arsenical-pesticides-and-health-risks-related-to-the-use-of-agent-blue/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/034-the-history-of-arsenical-pesticides-and-health-risks-related-to-the-use-of-agent-blue/</guid>
      <description>חומר הדברה אחר שהיה בשימוש נרחב עוד לפני ה-DDT הוא ארסן. הרעלת ארסן אף היא גורמת לשיתוק.
מחקר על עובדי מפעל לייצור מתכת בפקיסטן שלקו בשיתוק. רמות של ארסן, קדמיום, עופרת ומנגן שנמצאו אצלהם בדם, שתן ובשיער היו גבוהות מהלא-משותקים.
כאן מדווח כי להרעלת עופרת תסמינים דומים לפוליו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The muscle findings in a pediatric patient with live attenuated oral polio vaccine-related flaccid monoplegia</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/066-the-muscle-findings-in-a-pediatric-patient-with-live-attenuated-oral-polio-vaccine-related-flaccid-monoplegia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/066-the-muscle-findings-in-a-pediatric-patient-with-live-attenuated-oral-polio-vaccine-related-flaccid-monoplegia/</guid>
      <description>השיתוק הנגרם ע&amp;quot;י חיסון פוליו לא תמיד מתגלה מיידית. כאן מדווחים על ילד שקיבל חיסון חי-מוחלש כתינוק, החל לצלוע בגיל 3 ורק כשמלאו לו 8 שנים הסתבר שצליעתו נגרמה ע&amp;quot;י החיסון.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The origin of acquired immune deficiency syndrome: Can science afford to ignore it?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/085-the-origin-of-acquired-immune-deficiency-syndrome-can-science-afford-to-ignore-it/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/085-the-origin-of-acquired-immune-deficiency-syndrome-can-science-afford-to-ignore-it/</guid>
      <description>למרות העובדה כי איידס התגלה לראשונה כבר לפני 20 שנה, עד כה לא בוצע אף מחקר מדעי רציני הדן בשאלה כיצד נולדה המגיפה קטלנית ביותר של הזמנים המודרניים. כיום אם אדם מת בנסיבות בלתי מוסברות, מומחים רפואיים ומשפטיים עושים מאמצים כבירים כדי לקבוע את סיבת המוות.
57 מיליון בני אדם מתו וממשיכים למות מהמחלה שמקורה אינו מוסבר. איך אפשר להסביר את היעדר העניין המדעי הבינלאומי במקור האסון הזה?
הסבר אפשרי אחד להיווצרות האיידס הוא חיסון הפוליו הניסיוני שנבדק במרכז אפריקה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The poison cause of poliomyelitis and obstructions to its investigation</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/036-the-poison-cause-of-poliomyelitis-and-obstructions-to-its-investigation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/036-the-poison-cause-of-poliomyelitis-and-obstructions-to-its-investigation/</guid>
      <description>המאמר הזה סוקר עשרות מקרים והתפרצויות פוליו שבהם סיבות השיתוק היו הרעלות עופרת, ארסן, כספית, ציאניד, חומרי הדברה, חד-תחמוצת פחמן וכדומה.
כמו כן מדווח כי ויטמין C שמשמש בהצלחה לטיפול בפוליו משמש גם לטיפול בהרעלות. לפני כמאה שנים גילו שמיץ לימון מונע הרעלות מדגים (שגם הן לפעמים גורמות לשיתוק). ייתכן וזו הסיבה שכיום הדגים בדרך כלל מוגשים עם לימון. קופים מעולם לא נדבקו בפוליו אחד מהשני. בין יתר הדברים מדווח כי בעלי חיים להם הוזרק אלומיניום הידרוקסיד סבלו מגושים חלבוניים שהיו דומים לדלקת מוח זיהומית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Present Status of Polio Vaccines</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/011-the-present-status-of-polio-vaccines/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/011-the-present-status-of-polio-vaccines/</guid>
      <description>(הטקסט המלא)
 בשנת 1955, בה אושר החיסון של סאלק, השתנתה גם הגדרת מחלת הפוליו. אם לפני כן שיתוק היה צריך להמשך 24 שעות על מנת לקבוע שמדובר בפוליו, משנת 1955 השיתוק היה צריך להימשך לפחות 60 ימים. מכיוון שרוב מקרי השיתוק היו קצרי מועד, כמות מקרי פוליו חדשים פחתה ללא כל קשר לחיסון. בנוסף, נגיף קוקסאקי ודלקת קרום מוח אספטית שלפני כן אובחנו בתור פוליו הופרדו לקבוצת אבחון שונה. גם ההגדרה של &amp;ldquo;מגיפה&amp;rdquo; השתנתה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The production of neuronal injury and necrosis with the virus of poliomyelitis in rabbits during insulin hypoglycemia</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/029-the-production-of-neuronal-injury-and-necrosis-with-the-virus-of-poliomyelitis-in-rabbits-during-insulin-hypoglycemia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/029-the-production-of-neuronal-injury-and-necrosis-with-the-virus-of-poliomyelitis-in-rabbits-during-insulin-hypoglycemia/</guid>
      <description>גם תת-תזונה והיפוגליקמיה (סוכר נמוך בדם) מגדילות את הפגיעות מפני פוליו. עוד בנושא:
[1], [[2]](https://www.seleneriverpress.com/images/pdfs/DIET PREVENTS POLIO.PDF).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The relation of prophylactic inoculations to the onset of poliomyelitis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/020-the-relation-of-prophylactic-inoculations-to-the-onset-of-poliomyelitis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/020-the-relation-of-prophylactic-inoculations-to-the-onset-of-poliomyelitis/</guid>
      <description>העובדה שהחיסונים מהווים גורם תורם לשיתוק הייתה ידועה עוד ב-1950. במאמר הזה ניתנת סקירה של מגיפת פוליו במלבורן ב-1949.
מספר ילדים קיבלו חיסונים נגד שעלת ודיפתריה, וכעבור זמן קצר התפתח אצלם פוליו שיתוקי. רופאים כמובן הכחישו כל קשר לחיסון. אבל התברר שקשר אכן התקיים, זאת בשל העובדה שמרבית מקרי שיתוק התפתחו דווקא בגפיים בהם נעשתה הזריקה.
השלטונות עסקו זמן רב בשאלה האם לדווח מידע זה לרופאים ולציבור, ובסופו של דבר החליטו להודיע על הקשר לחיסון שעלת אך לא לדווח לגבי קשר לחיסון דיפתריה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The treatment of poliomyelitis and other virus diseases with vitamin C</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/060-the-treatment-of-poliomyelitis-and-other-virus-diseases-with-vitamin-c/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/060-the-treatment-of-poliomyelitis-and-other-virus-diseases-with-vitamin-c/</guid>
      <description>(הטקסט המלא)
 רמת ויטמין C בשתן של חולי פוליו היתה נמוכה יותר מזו של אנשים בריאים 60 חולי פוליו הגיעו לטיפול. לא ביצעו להם ניקור מותני כדי לאמת את האיבחון, זאת משום שניקור מותני יכול להוות גורם המסייע לנגיף פוליו לחדור מהדם אל מערכת העצבים, וגם בשל כך שאילו האיבחון היה מאומת, נדרש היה להפנות את החולים לטיפול קונבנציונלי.
כל החולים קיבלו 1-2 גרם של ויטמין C לתוך הווריד כל 2-4 שעות ביממה הראשונה, ולאחר מכן פעם ב-6 שעות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The vaccine origin of the 1968 epidemic of type 3 poliomyelitis in Poland</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/050-the-vaccine-origin-of-the-1968-epidemic-of-type-3-poliomyelitis-in-poland/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/050-the-vaccine-origin-of-the-1968-epidemic-of-type-3-poliomyelitis-in-poland/</guid>
      <description>החיסונים ככל הנראה יובילו בעתיד למיגור מוחלט של נגיף הפוליו. המיגור יוביל לצורך להפסיק את החיסון, במיוחד בחיסון חי. עם זאת מספר סוגיות מדעיות בדבר איך ומתי להפסיק את החיסונים עדיין נותרו ללא מענה ראוי.
אחת מהסוגיות היותר חשובות היא כמה זמן יתקיימו זני פוליו חיסוניים אחרונים שעברו מוטציות, האם הם יהיו מדבקים בעידן שאחרי החיסון והם יוכלו לגרום למגיפות פוליו חדשות.
מעט מאוד ידוע על בסיס גנטי ומולקולרי של העברת הנגיף, והאם זן חיסוני אחרי מוטציה יהיה מדבק כמו הזן הפראי.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Three Cases of Acute Anterior Poliomyelitis (Acute Spinal Paralysis) in Adults</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/008-three-cases-of-acute-anterior-poliomyelitis-acute-spinal-paralysis-in-adults/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/008-three-cases-of-acute-anterior-poliomyelitis-acute-spinal-paralysis-in-adults/</guid>
      <description>משמעות המילה &amp;ldquo;פוליומיאליטיס&amp;rdquo; ביוונית היא דלקת מח העצם האפור. המונח הזה הופיע במאה ה-19 כשעוד לא ידעו דבר על נגיף פוליו. מה שקרוי במילה &amp;ldquo;פוליומיאליטיס&amp;rdquo; כיום זה כלל לא מה שהתכוונו אליו בשנות ה-50. אז משמעות המילה &amp;ldquo;פוליומיאליטיס&amp;rdquo; היתה תסמין מסוים, ואילו היום היא מסמלת תסמין שנגרם כתוצאה מהדבקה בנגיף הפוליו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unnecessary injections and poliomyelitis in Pakistan</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/025-unnecessary-injections-and-poliomyelitis-in-pakistan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/025-unnecessary-injections-and-poliomyelitis-in-pakistan/</guid>
      <description>אבל מאז 1950 לא השתנה דבר. בשנת 1993, מתוך 152 ילדים פקיסטניים עם פוליו שיתוקי, 89% קיבלו זריקה מיותרת 48 שעות לפני תחילת השיתוק. השיתוק כמעט תמיד התפתח במקום הזריקה. מחקרים אחרים בפקיסטן הראו דפוס דומה.
מצב דומה קיים גם בהודו.
גם היום במדינות רבות חיסון ה-OPV משולב עם זריקות חיסון אחרות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccine-derived poliomyelitis and postpolio syndrome: an Italian Cutter Incident</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/072-vaccine-derived-poliomyelitis-and-postpolio-syndrome-an-italian-cutter-incident/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/072-vaccine-derived-poliomyelitis-and-postpolio-syndrome-an-italian-cutter-incident/</guid>
      <description>גבר איטלקי בן 52 החל לסבול מחולשה בשרירים, כאבי מפרקים וקושי נשימתי. תופעות אלה נמשכו שנה ובעיקבותם הוא נאלץ להיעזר בכיסא גלגלים. הסתבר שזו תוצאה של פוליומיאליטיס שבו לקה כתינוק בעקבות החיסון המומת שבו נותר נגיף חי.
תופעה זו נקראת תסמונת פוסט-פוליומיאליטיס. 25%-50% ממי שהחלים מפוליומיאליטיס חריף סובלים ממנה, והיא מתפרצת 15-40 שנה לאחר המחלה המקורית.
החולה קיבל את החיסון של סאלק באותו הזמן בו התרחש בארה&amp;quot;ב ה-Cutter incident.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccine-derived poliovirus from long term excretors and the end game of polio eradication</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/051-vaccine-derived-poliovirus-from-long-term-excretors-and-the-end-game-of-polio-eradication/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/051-vaccine-derived-poliovirus-from-long-term-excretors-and-the-end-game-of-polio-eradication/</guid>
      <description>אחת מההצדקות המהותיות למיגור נגיף הפוליו היא העובדה שהנגיף יכול להדביק רק בני אדם, ואם לא ישאר אף אדם הנגוע בפוליו, הנגיף יעלם. אבל עצם קיום אנשים שמפרישים את הנגיף במשך תקופה ארוכה מציבה את אפשרות המיגור בסימן שאלה.
במקרה הראשון שנרשם, ילד הפריש את הנגיף במשך 3.5 שנים, ובמקרה השני במשך יותר משנה וחצי. תחילה סברו שרק מדוכאי חיסון יכולים להפריש את הנגיף במשך זמן כה ארוך, אך לאחר מכן התברר כי זה אפשרי גם עבור ילדים בריאים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccines and the U.S. Mystery of Acute Flaccid Myelitis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/017-vaccines-and-the-u.s.-mystery-of-acute-flaccid-myelitis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/017-vaccines-and-the-u.s.-mystery-of-acute-flaccid-myelitis/</guid>
      <description>בזמן מגיפת פוליו בבריטניה ב-1949, חיסון ה-DTP העלה את הסיכון לשיתוק פי 20. תופעה דומה נרשמה בניו יורק. המחבר סבור שתופעה דומה מתרחשת בתקופתנו עם ה-AFM. החיסונים מעלים את הסיכון לכך שנגיף הדומה לפוליו חודר למערכת העצבים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin C in acute poliomyelitis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/059-vitamin-c-in-acute-poliomyelitis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/059-vitamin-c-in-acute-poliomyelitis/</guid>
      <description>(הטקסט המלא)
כאן מתוארים מספר מקרים של טיפול בשיתוק פוליו חריף ע&amp;quot;י מינונים גבוהים של ויטמין C (עשר גרם כל 3 שעות). השיתוק עבר תוך ימים בודדים.
כאן מדווח כי ויטמין C מנטרל את נגיף הפוליו in vitro, כמו גם נגיפי מעיים אחרים – קוקסאקי ואקו-וירוס.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What was the cause of Franklin Delano Roosevelt&#39;s paralytic illness?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/047-what-was-the-cause-of-franklin-delano-roosevelts-paralytic-illness/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/047-what-was-the-cause-of-franklin-delano-roosevelts-paralytic-illness/</guid>
      <description>ב-1921 פרנקלין רוזוולט (שנהיה לימים נשיא ארה&amp;quot;ב) אובחן בפוליומיאליטיס. רוזוולט ייסד את האירגון (March of Dimes (NFIP שמימן את פיתוח החיסון וטיפול בפוליו. בזמנו אף אחד לא הטיל בספק את האבחון של רוזוולט כי בזמנים ההם כל מקרה שיתוק נחשב לפוליומיאליטיס.
במאמר הזה המחברים מנתחים בפרוטרוט עדויות היסטוריות על התסמינים שאפיינו את מצבו של רוזוולט ומגיעים למסקנה שרוזוולט ככל הנראה סבל מתסמונת גייאן-ברה ולא מפוליו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тhe epidemiology of poliomyelitis: problems at home and among the armed forces abroad</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/005-%D1%82he-epidemiology-of-poliomyelitis-problems-at-home-and-among-the-armed-forces-abroad/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/005-%D1%82he-epidemiology-of-poliomyelitis-problems-at-home-and-among-the-armed-forces-abroad/</guid>
      <description>מקרי שיתוק בודדים תועדו גם בתקופות עתיקות, אך מגיפות פוליו רחבות היקף הופיעו בפתאומיות רק בתחילת המאה ה-20. מדענים מסוימים סברו שפשוט החלו לאבחן פוליו טוב יותר, אך מחבר המאמר (אותו סאבין שפיתח בבוא היום את החיסון החי) לא הסכים עם טענה זו וכתב שמגיפות שיתוק כאלה לא יכלו להתרחש בעבר בלי שהשאירו עדויות כלשהן.
יתרה מזאת, במדינות רבות הפוליו לא מוכר עד היום. המגיפות משתוללות בעיקר בערים הגדולות, במדינות בעלות תנאים סניטריים והיגייניים משופרים – ולא נרשמות במדינות לא מתועשות המתאפיינות בתנאי אקלים דומים.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>