<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ללא חיסונים on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/conditions/%D7%9C%D7%9C%D7%90-%D7%97%D7%99%D7%A1%D7%95%D7%A0%D7%99%D7%9D/</link>
    <description>Recent content in ללא חיסונים on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/conditions/%D7%9C%D7%9C%D7%90-%D7%97%D7%99%D7%A1%D7%95%D7%A0%D7%99%D7%9D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>A Population-Based Cohort Study of Undervaccination in 8 Managed Care Organizations Across the United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/unvaccinated/006-a-population-based-cohort-study-of-undervaccination-in-8-managed-care-organizations-across-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/unvaccinated/006-a-population-based-cohort-study-of-undervaccination-in-8-managed-care-organizations-across-the-united-states/</guid>
      <description>מחקר שמשווה בין ילדים מחוסנים לבין מחוסנים חלקית בארה&amp;rdquo;ב. ילדים &amp;ldquo;מחוסנים חלקית&amp;rdquo; אלה ילדים שלא חוסנו לפחות בחיסון אחד בהתאם לגיל, או קיבלו חיסון אחד לפחות מאוחר יותר מהתכנית המומלצת אפילו ביום אחד.
ילדים שחוסנו חלקית לפי בחירת הוריהם נזקקו לעזרה ראשונה דחופה בשכיחות נמוכה ב-9% מהמחוסנים באופן מלא, ביקרו אצל רופאים ב-5% פחות וחלו בדלקת לוע ומחלות זיהומיות של דרכי נשימה בשכיחות הקטנה ב-11%.
היחס של &amp;ldquo;מחוסנים חלקית&amp;rdquo; מכלל האוכלוסיה גדל בהתמדה (מ-42% ב-2004 ל-54% ב-2008).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Assessment of temporally-related acute respiratory illness following influenza vaccination. </title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/024-assessment-of-temporally-related-acute-respiratory-illness-following-influenza-vaccination./</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/024-assessment-of-temporally-related-acute-respiratory-illness-following-influenza-vaccination./</guid>
      <description>אנשים רבים סבורים כי חיסון נגד שפעת יכול בעצמו לגרום לשפעת. מחברי המחקר ערכו אותו במטרה להראות שאין זה המצב. הם מצאו ש:
1) לא נרשם הבדל בתחלואה בשפעת בין המחוסנים ללא-מחוסנים.
2) תחלואה במחלות הזיהומיות האחרות של דרכי הנשימה בילדים מחוסנים הייתה גבוהה יותר ב-71% מהלא-מחוסנים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effects of diphtheria-tetanus-pertussis or tetanus vaccination on allergies and allergy-related respiratory symptoms among children and adolescents in the United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/unvaccinated/011-effects-of-diphtheria-tetanus-pertussis-or-tetanus-vaccination-on-allergies-and-allergy-related-respiratory-symptoms-among-children-and-adolescents-in-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/unvaccinated/011-effects-of-diphtheria-tetanus-pertussis-or-tetanus-vaccination-on-allergies-and-allergy-related-respiratory-symptoms-among-children-and-adolescents-in-the-united-states/</guid>
      <description>מי שחוסן בחיסון טטנוס או בחיסון DTP סבל מאסתמה בשכיחות הגבוהה פי 2 מהלא-מחוסנים, מאלרגיה ב-63% יותר ומסינוסיטיס ב-81% יותר מהלא-מחוסנים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Influence of pediatric vaccines on amygdala growth and opioid ligand binding in rhesus macaque infants: A pilot study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/unvaccinated/007-influence-of-pediatric-vaccines-on-amygdala-growth-and-opioid-ligand-binding-in-rhesus-macaque-infants-a-pilot-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/unvaccinated/007-influence-of-pediatric-vaccines-on-amygdala-growth-and-opioid-ligand-binding-in-rhesus-macaque-infants-a-pilot-study/</guid>
      <description>קבוצת קופי מקוק קיבלה חיסונים בהתאם ללוח החיסונים המומלץ של ארה&amp;rdquo;ב לשנת 1999 ונעשתה השוואה ביניהם לקבוצת קופים לא-מחוסנים.
נפח המוח של קופים המחוסנים היה משמעותית גדול יותר (תופעה זו נצפית גם בילדים אוטיסטים).
גם נפח האמיגדלה היה גדול משמעותית במחוסנים מאשר בלא-מחוסנים (גם תופעה זו נצפית בילדים אוטיסטים).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Is infant immunization a risk factor for childhood asthma or allergy?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/unvaccinated/005-is-infant-immunization-a-risk-factor-for-childhood-asthma-or-allergy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/unvaccinated/005-is-infant-immunization-a-risk-factor-for-childhood-asthma-or-allergy/</guid>
      <description>ניו-זילנד, מאמר שסוקר 1265 ילדים בני 10 שמתוכם 23 לא מחוסנים (נגד פוליו, דיפטריה, טטנוס ושעלת). מבין המחוסנים 23% סבלו מאסתמה, 22% נוספים היו ביעוץ רפואי בחשד לאסתמה, ו-30% סבלו מאלרגיה.
מבין הלא-מחוסנים לא היה אפילו מקרה אחד של אסתמה, לא מקרה אחד של חשד לאסתמה ולא מקרה אחד של אלרגיה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pilot comparative study on the health of vaccinated and unvaccinated 6- to 12- year old U.S. children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/unvaccinated/003-pilot-comparative-study-on-the-health-of-vaccinated-and-unvaccinated-6-to-12-year-old-u.s.-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/unvaccinated/003-pilot-comparative-study-on-the-health-of-vaccinated-and-unvaccinated-6-to-12-year-old-u.s.-children/</guid>
      <description>מחקר שמשווה בין ילדים בחינוך ביתי ב-4 מדינות ארה&amp;rdquo;ב. השתתפו 405 ילדים מחוסנים ו-261 לא מחוסנים.
מחלות זיהומיות:
- המחוסנים חלו באבעבועות רוח בשכיחות נמוכה פי 4, בשעלת בשכיחות נמוכה פי 3 ובאדמת בשכיחות נמוכה פי 10.
- לעומת זאת המחוסנים חלו בדלקת אוזן תיכונה בשכיחות גבוהה פי 4, ובדלקות ריאות בשכיחות גבוהה פי 6 מהלא-מחוסנים.
מחלות כרוניות:
- המחוסנים סבלו פי 30 יותר מנזלת אלרגית, ופי 4 יותר מאלרגיות שונות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Introduction of Diphtheria-Tetanus-Pertussis and Oral Polio Vaccine Among Young Infants in an Urban African Community: A Natural Experiment</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/unvaccinated/004-the-introduction-of-diphtheria-tetanus-pertussis-and-oral-polio-vaccine-among-young-infants-in-an-urban-african-community-a-natural-experiment/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/unvaccinated/004-the-introduction-of-diphtheria-tetanus-pertussis-and-oral-polio-vaccine-among-young-infants-in-an-urban-african-community-a-natural-experiment/</guid>
      <description>כיוון שבגינאה-ביסאו חיסוני ילדים ניתנו פעם בשלושה חודשים, התרחש ניסוי טבעי – חלק מהילדים בגילאי 3-5 חודשים היו מחוסנים והחלק האחר – לא.
הסיכון למוות בילדים המחוסנים נגד דיפטריה-טטנוס-שעלת (DTP) היה גבוה פי 10 מילדים שלא חוסנו. ילדים שחוסנו גם נגד פוליו (בחיסון OPV &amp;ldquo;חי-מוחלש&amp;rdquo;) מתו &amp;ldquo;רק&amp;rdquo; פי 5 יותר מהלא-מחוסנים.
אחרי תחילת מתן חיסונים תמותת תינוקות מעל גיל 3 חודשים עלתה פי שניים.
מחברי המאמר מגיעים למסקנה שהחיסון נגד דיפטריה-טטנוס-שעלת הורג יותר ילדים מאשר הוא מציל.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The effect of DPT and BCG vaccinations on atopic disorders</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/unvaccinated/012-the-effect-of-dpt-and-bcg-vaccinations-on-atopic-disorders/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/unvaccinated/012-the-effect-of-dpt-and-bcg-vaccinations-on-atopic-disorders/</guid>
      <description>56% מבין המחוסנים בחיסון DTP סבלו מאסתמה, נזלת כרונית או דרמטיטיס. מבין הלא-מחוסנים רק 9% סבלו מהמחלות הללו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unvaccinated children are healthier</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/unvaccinated/009-unvaccinated-children-are-healthier/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/unvaccinated/009-unvaccinated-children-are-healthier/</guid>
      <description>משאל שנערך בניו-זילנד בקרב הורים ל-226 ילדים מחוסנים ו-269 לא-מחוסנים.
המחוסנים סבלו מאסתמה פי 5 יותר, מדלקת גרון פי 10 יותר, מאקזמה פי 2 יותר, מדום נשימה פי 4 יותר, מהיפראקטיביות פי 4 יותר, מדלקות אוזניים פי 4 יותר, והם גם נזקקו לצינורית ניקוז לאוזניים פי 8 יותר מהלא-מחוסנים.
5% מהמחוסנים עברו ניתוח שקדים. אף אחד מהלא-מחוסנים לא נזקק לניתוח זה.
1.7% מהמחוסנים סבלו מאפילפסיה. לא היו מקרי אפילפסיה בקרב הלא-מחוסנים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccination and Allergic Disease: A Birth Cohort Study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/unvaccinated/010-vaccination-and-allergic-disease-a-birth-cohort-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/unvaccinated/010-vaccination-and-allergic-disease-a-birth-cohort-study/</guid>
      <description>מחקר זה הקיף 30,000 ילדים בבריטניה.
המחוסנים נגד דיפטריה/טטנוס/שעלת ופוליו סבלו מאסתמה בשכיחות גבוהה פי 14 ומאקזמה – פי 9 מהלא-מחוסנים.
המחוסנים נגד חצבת/אדמת/חזרת סבלו מאסתמה פי 3.5 יותר ופי 4.5 מאקזמה.
המספרים האלה מדברים בעד עצמם, אבל הם לא מתאימים למחברי המאמר, כי המטרה שלהם היא לתמוך בטענה שהחיסונים בטוחים. לכן הם מבצעים שני תעלולים מעניינים.
ראשית, הם מצאו כי הלא-מחוסנים מבקרים פחות אצל רופאים. החוקרים מפרשים את העובדה הזאת באופן הבא: במקום להניח שילדים לא-מחוסנים חולים פחות, הם קובעים כי &amp;ldquo;הסיכוי שלהם לקבל אבחון למחלה נמוך יותר מאשר למחוסנים&amp;rdquo;(!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>