<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Италия on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/countries/%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%8F/</link>
    <description>Recent content in Италия on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/countries/%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Assessment of iatrogenic transmission of HCV in Southern Italy: was the cause the Salk polio vaccination?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/081-assessment-of-iatrogenic-transmission-of-hcv-in-southern-italy-was-the-cause-the-salk-polio-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/081-assessment-of-iatrogenic-transmission-of-hcv-in-southern-italy-was-the-cause-the-salk-polio-vaccination/</guid>
      <description>На юге Италии, в возрастной группе 40-49 лет, слишком много больных гепатитом С, в 3 раза больше, чем у более молодых. Вероятно, это следствие прививок от полиомиелита в 1956-1965 годах, когда там использовали вакцину Солка, и кололи ее используя многоразовые шприцы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carriage of Haemophilus influenzae is associated with pneumococcal vaccination in Italian children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/046-carriage-of-haemophilus-influenzae-is-associated-with-pneumococcal-vaccination-in-italian-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/046-carriage-of-haemophilus-influenzae-is-associated-with-pneumococcal-vaccination-in-italian-children/</guid>
      <description>Колонизация пневмококком среди привитых и непривитых в Италии не различалась. Гемофильная палочка встречалась среди привитых значительно чаще.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clearance of HCV RNA following acute hepatitis A superinfection</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/011-clearance-of-hcv-rna-following-acute-hepatitis-a-superinfection/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/011-clearance-of-hcv-rna-following-acute-hepatitis-a-superinfection/</guid>
      <description>Считается, что суперинфекция (инфекция, развивающаяся на фоне другой инфекции) гепатита А у хронических больных гепатитом В и С, приводит к отказу печени и к высокой вероятности летального исхода. Однако также сообщается, что инфекция гепатита А может привести к полному или временному выздоровлению от хронического гепатита. Механизмы этого явления неизвестны.
Здесь описывается случай 24-летнего наркомана, у которого был хронический гепатит С. Он съел сырую рыбу и заболел гепатитом А, после чего у него прошел хронический гепатит С.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cross sectional retrospective study of prevalence of atopy among Italian military students with antibodies against hepatitis A virus</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/009-cross-sectional-retrospective-study-of-prevalence-of-atopy-among-italian-military-students-with-antibodies-against-hepatitis-a-virus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisa/009-cross-sectional-retrospective-study-of-prevalence-of-atopy-among-italian-military-students-with-antibodies-against-hepatitis-a-virus/</guid>
      <description>Новобранцы в Италии, у которых были антитела к гепатиту А, болели астмой и аллергическим ринитом в 2 раза реже, чем солдаты, у которых не было антител.
Новобранцы, у которых были старшие братья, тоже болели аллергическими заболеваниями реже, из чего следует, что гепатит А это не единственная инфекция, снижающая риск аллергических заболеваний.
В Италии гепатит А был эндемическим заболеванием в 1970-е, им обычно заражались в детстве, и он проходил бессимптомно.
Другие исследования также выявляют в последние десятилетия обратную связь между антителами к гепатиту А и аллергиями в разных странах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Epidemiology of measles, mumps and rubella in Italy</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/013-epidemiology-of-measles-mumps-and-rubella-in-italy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/013-epidemiology-of-measles-mumps-and-rubella-in-italy/</guid>
      <description>В Италии с 70-х до 90-х годов количество случаев кори снизилось среди детей, и значительно увеличилось среди подростков и взрослых.
Количество случаев свинки значительно увеличилось среди детей до 14 лет, и практически не изменилось среди взрослых. Возможно это из-за того, что в Италии использовался штамм Rubini, который оказался очень неэффективным. Этот штамм заменили в 2001 году.
Количество случаев краснухи среди детей увеличилось в 80-е и затем снова снизилось. Среди подростков и взрослых количество случаев краснухи значительно увеличилось в 80-е, и осталось высоким и далее.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Influenza vaccination among healthcare workers in Italy</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/016-influenza-vaccination-among-healthcare-workers-in-italy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/016-influenza-vaccination-among-healthcare-workers-in-italy/</guid>
      <description>Работники системы здравоохранения сопротивляются прививкам от гриппа, несмотря на десять лет усилий, направленных на повышение уровня вакцинации. Лишь 30% врачей, 11% медсестер и 9% клинического персонала привились от гриппа. (Италия)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paediatricians knowledge, attitudes, and practices regarding immunizations for infants in Italy</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/012-paediatricians-knowledge-attitudes-and-practices-regarding-immunizations-for-infants-in-italy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/012-paediatricians-knowledge-attitudes-and-practices-regarding-immunizations-for-infants-in-italy/</guid>
      <description>Всего 10% врачей были хорошего мнения о всех вакцинах.
60% врачей хотели бы знать о вакцинах больше.
Лишь 25% врачей делали своим пациентам необязательные прививки (коклюш, корь, свинка, ветрянка, краснуха, Hib, пневмококк, менингококк). (Италия)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Possible effect of measles on leukaemia</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/060-possible-effect-of-measles-on-leukaemia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/060-possible-effect-of-measles-on-leukaemia/</guid>
      <description>Из четырех случаев лимфобластного лейкоза в 1965 году, двое умерли, а двое заболели корью во время лечения и до сих пор живы. Одна девочка заболела в придачу к кори еще и краснухой. Автор считает, что возможно и у вируса краснухи есть благотворный эффект.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sudden unexpected deaths and vaccinations during the first two years of life in Italy: a case series study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/020-sudden-unexpected-deaths-and-vaccinations-during-the-first-two-years-of-life-in-italy-a-case-series-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/sids/020-sudden-unexpected-deaths-and-vaccinations-during-the-first-two-years-of-life-in-italy-a-case-series-study/</guid>
      <description>В отличие от предыдущего исследования, в исследовании 3-х миллионов младенцев в Италии не обнаружилось связи между шестивалентной вакциной и СВДС на втором году жизни. Но обнаружилось, что риск СВДС в течение первой недели после Гексавак был в 2.8 раз выше, риск СВДС после первой первой дозы шестивалентной любой вакцины был в 2.2 раза выше, а риск СВДС в течение недели после любой первой вакцинации был в 1.5 раза выше.
В качестве контрольной группы выступали те же самые младенцы в период до вакцинации и в период 14 дней после нее.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tetanus: A rare but preventable cause of mortality among drug users and the elderly</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/027-tetanus-a-rare-but-preventable-cause-of-mortality-among-drug-users-and-the-elderly/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/027-tetanus-a-rare-but-preventable-cause-of-mortality-among-drug-users-and-the-elderly/</guid>
      <description>С 1984 по 1994-й год 40 человек умерли от столбняка в области Лацио в Италии (население 5.1 млн). Из них 48% составляли пожилые люди, а среди людей помоложе умирали в основном внутривенные наркоманы. В возрастной группе до 30 лет не было зарегистрировано ни одной смерти. Среди тех, кто не был наркоманом умер лишь один человек моложе 40 лет, и еще два человека моложе 50 лет. Риск смерти пожилого человека был в 27 раз выше, фермера — в 167 раз выше, а наркомана в 186 раз выше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccine-derived poliomyelitis and postpolio syndrome: an Italian Cutter Incident</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/073-vaccine-derived-poliomyelitis-and-postpolio-syndrome-an-italian-cutter-incident/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/073-vaccine-derived-poliomyelitis-and-postpolio-syndrome-an-italian-cutter-incident/</guid>
      <description>У 52-х летнего мужчины в Италии возникла мышечная слабость, боль в суставах и затрудненное дыхание, которые продолжались год, пока ему не пришлось пересесть в инвалидную коляску. Оказалось, что это последствия полиомиелита, которым он заболел в младенчестве вследствие IPV, в которой еще остался живой вирус.
Это называется синдром постполиомиелита, и им страдают 25-50% тех, кто выздоровел от острого полиомиелита, и возникает он через 15-40 лет после болезни.
Пациента привили вакциной Солка, в то же время, когда в США произошел Cutter incident.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>