<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Витамин C on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/drugs/%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%BD-c/</link>
    <description>Recent content in Витамин C on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/drugs/%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%BD-c/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/diphtheria/033/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/diphtheria/033/</guid>
      <description>С 40-х годов влияние витамина С на дифтерию больше никто не исследовал. В 1971-м Klenner сообщает о случае излечения девочки от дифтерии посредством внутривенной инъекции витамина. Два других ребенка, которые не получали витамин С, умерли. Все трое получили также антитоксин. Еще:
Clark (1976). [1]. J Nutr Sci Vitaminol (Tokyo)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/041/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/041/</guid>
      <description>Аюрведическое лекарство вроде бы излечивает острый и хронический гепатит В. Моринга тоже. И десмодиум.
Гепатит B возможно также лечится витамином С. [Baur, 1954], [Kirchmair, 1957], [Calleja, 1960], [Morishige, 1978], [Smith, 1988]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/041/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/041/</guid>
      <description>Витамин С, возможно, тоже приводит к быстрому выздоровлению от кори.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/042/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/042/</guid>
      <description>В 1936 году в медицинской литературе начали появляться статьи об эффективном лечении коклюша витамином С. Первым был Otani в Японии, который использовал витамин внутривенно, а в 1937 году независимо от него Omerod [1], [2] в Канаде, чья группа использовала витамин орально. В 1938-ом витамин С успешно использовал Vermillion. Болезнь проходила за считанные дни. Также сообщается, что младенцы на грудном вскармливании практически не болеют коклюшем, т.к. получают от матери достаточное количество витамина.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A further contribution to vitamin C therapy in experimental poliomyelitis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/058-a-further-contribution-to-vitamin-c-therapy-in-experimental-poliomyelitis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/058-a-further-contribution-to-vitamin-c-therapy-in-experimental-poliomyelitis/</guid>
      <description>В этом эксперименте использовалась синтетическая аскорбиновая кислота (Merck) или аскорбиновая кислота из натуральных источников (Merck). Натуральный витамин С авторы не смогли достать, так как все производители перестали его выпускать.
Когда к вирусу добавляли аскорбиновую кислоту (от 0.5 мг до 50 мг), а потом делали макакам внутримозговой укол, паралич у них не наступал.
Когда к вирусу добавляли перекись водорода, а потом кололи смесь в мозг макак, то при достаточных концентрациях перекиси водорода паралич не наступал.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cerebrospinal fluid and plasma levels of vitamin C in children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/060-cerebrospinal-fluid-and-plasma-levels-of-vitamin-c-in-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/060-cerebrospinal-fluid-and-plasma-levels-of-vitamin-c-in-children/</guid>
      <description>Концентрация витамина С в спинномозговой жидкости в 2.5-3 раза выше, чем в крови. У недоношенных и доношенных младенцев — в 16 раз выше. У недоношенных младенцев концентрация витамина С в 4-5 раз выше, чем у школьников.
Уровень витамина С в спинномозговой жидкости у больных острым гнойным менингитом был значительно понижен.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Changes in vitamin C and oxidative stress status during the treatment of tuberculous meningitis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/030-changes-in-vitamin-c-and-oxidative-stress-status-during-the-treatment-of-tuberculous-meningitis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/030-changes-in-vitamin-c-and-oxidative-stress-status-during-the-treatment-of-tuberculous-meningitis/</guid>
      <description>Мозг и спинномозговая жидкость содержат высокий уровень витамина С для предотвращения окислительного стресса. Считается, что окислительный стресс играет роль в патогенезе туберкулезного и других видах менингита.
Уровень витамина С в плазме и в спинномозговой жидкости у больных туберкулезным менингитом был ниже, чем у контрольной группы.
У пациентов с осложнениями туберкулезного менингита уровень витамина С в плазме и спинномозговой жидкости был значительно ниже, чем у пациентов без осложнений.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of ascorbic acid in the treatment of tetanus</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/045-effect-of-ascorbic-acid-in-the-treatment-of-tetanus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/045-effect-of-ascorbic-acid-in-the-treatment-of-tetanus/</guid>
      <description>Контролируемое исследование влияния витамина С на столбняк в Бангладеше. 117 больных пациентов разделили на две группы. Первая получала 1 г витамина С в день внутривенно в придачу к иммуноглобулину, а вторая группа получала только иммуноглобулин.
В группе детей (1-12 лет) среди не получавших витамин 74% умерли. Среди тех, кто получал витамин С никто не умер.
В группе взрослых (13-30 лет) среди не получавших витамин 68% умерли. Среди тех, кто получал витамин 37% умерли.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effects of Vitamin C Intake upon the Degree of Tooth Injury Produced by Diphtheria Toxin</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/diphtheria/030-effects-of-vitamin-c-intake-upon-the-degree-of-tooth-injury-produced-by-diphtheria-toxin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/diphtheria/030-effects-of-vitamin-c-intake-upon-the-degree-of-tooth-injury-produced-by-diphtheria-toxin/</guid>
      <description>Когда морским свинкам вкалывают сублетальную дозу дифтерийного токсина, наблюдается 30-50% снижение уровня витамина С в тканях в течение 24-48 часов.
 У детей, которые получали мало витамина С, во время инфекции начиналась цинга. Она спонтанно проходила после выздоровления, без увеличения витамина С в диете.
 То, что коррелирует с отсутствием кариеса у детей 10-14 лет, это хорошее питание и отсутствие болезней в младенчестве и в детстве.
 Морским свинкам вкололи 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Efficacy of Vitamin C in Counteracting Tetanus Toxin Toxicity</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/044-efficacy-of-vitamin-c-in-counteracting-tetanus-toxin-toxicity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/044-efficacy-of-vitamin-c-in-counteracting-tetanus-toxin-toxicity/</guid>
      <description>30 крыс были разделены на 5 групп.
Первая получила 2 минимальные летальные дозы столбнячного токсина. Все крысы погибли.
Вторая группа получила вместе с токсином инъекцию витамина С (1 г/кг), и дополнительные инъекции 2 раза в день. Все выжили. Были замечены минимальные симптомы столбняка.
Третья группа получила сначала 3 инъекции витамина, а потом токсин и дополнительные инъекции витамина. Все выжили. Никаких симптомов замечено не было.
Четвертая группа получила токсин, а после начала симптомов столбняка (16-26 часов) инъекции витамина.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inactivation of Tetanus Toxin by Crystalline Vitamin C</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/043-inactivation-of-tetanus-toxin-by-crystalline-vitamin-c/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/043-inactivation-of-tetanus-toxin-by-crystalline-vitamin-c/</guid>
      <description>Витамин С инактивирует тетаноспазмин in vitro, но не in vivo на морских свинках.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inactivation of poliomyelitis virus in vitro by crystalline vitamin C (ascorbic asid)</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/057-inactivation-of-poliomyelitis-virus-in-vitro-by-crystalline-vitamin-c-ascorbic-asid/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/057-inactivation-of-poliomyelitis-virus-in-vitro-by-crystalline-vitamin-c-ascorbic-asid/</guid>
      <description>Полиовирус особенно чувствителен к оксидантам, таким как перекись водорода и марганцовка, и в то же время совсем не чувствителен к таким ядам, как фенол.
Тридцать макак получили укол полиовируса в мозг, с добавкой натурального витамина С, который был любезно предоставлен Merck. Макаки, которые не получили витамина, или получили 0.05 мг, были полностью парализованы вирусом. 0.1-1 мг витамина спасали лишь некоторых макак от паралича, а при дозе в 5-10 мг паралича уже не было ни у кого.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mycobacterium tuberculosis is extraordinarily sensitive to killing by a vitamin C-induced Fenton reaction</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/031-mycobacterium-tuberculosis-is-extraordinarily-sensitive-to-killing-by-a-vitamin-c-induced-fenton-reaction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/031-mycobacterium-tuberculosis-is-extraordinarily-sensitive-to-killing-by-a-vitamin-c-induced-fenton-reaction/</guid>
      <description>Витамин С убивает туберкулезные бактерии in vitro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nutritional risk factors for tuberculosis among adults in the United States, 1971-1992</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/007-nutritional-risk-factors-for-tuberculosis-among-adults-in-the-united-states-1971-1992/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/007-nutritional-risk-factors-for-tuberculosis-among-adults-in-the-united-states-1971-1992/</guid>
      <description>У людей с пониженным весом риск туберкулеза был в 12 раз выше по сравнению с людьми с нормальным весом. У людей с избыточным весом риск туберкулеза был в 3 раза ниже, а у страдающих ожирением — в 5 раз ниже.
В 1950-х было установлено, что люди с пониженным уровнем витаминов А и С заболевали туберкулезом чаще, а добавка витаминов и минералов снижала заболеваемость в семьях больных. С тех пор не проводилось адекватных исследований влияния нутриентов на риск туберкулеза.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The effect of diphtheria toxin on the vitamin C content of guinea pig tissues</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/diphtheria/028-the-effect-of-diphtheria-toxin-on-the-vitamin-c-content-of-guinea-pig-tissues/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/diphtheria/028-the-effect-of-diphtheria-toxin-on-the-vitamin-c-content-of-guinea-pig-tissues/</guid>
      <description>Кроме человека и приматов, морские свинки это единственные млекопитающие, которые не синтезируют витамин С.
Морским свинкам вкололи дифтерийный токсин. Те, кто были на диете с пониженным витамином С потеряли в весе больше, чем те, кто был на обычной диете. Дифтерийный токсин истощал запасы витамина С в надпочечниках, в поджелудочной железе и в почках.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The effectiveness of vitamin C in preventing and relieving the symptoms of virus-induced respiratory infections</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/073-the-effectiveness-of-vitamin-c-in-preventing-and-relieving-the-symptoms-of-virus-induced-respiratory-infections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/073-the-effectiveness-of-vitamin-c-in-preventing-and-relieving-the-symptoms-of-virus-induced-respiratory-infections/</guid>
      <description>Мегадозы витамина C (1г каждый час на протяжении 6 часов, а затем 3 раза в день) снижают симптомы гриппа и простуды на 85%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The influence of vitamin C deficiency upon the resistance of guinea pigs to diphtheria toxin glucose tolerance</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/diphtheria/029-the-influence-of-vitamin-c-deficiency-upon-the-resistance-of-guinea-pigs-to-diphtheria-toxin-glucose-tolerance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/diphtheria/029-the-influence-of-vitamin-c-deficiency-upon-the-resistance-of-guinea-pigs-to-diphtheria-toxin-glucose-tolerance/</guid>
      <description>Недостаток витамина С приводит к пониженной сопротивляемости к инфекциям, и к повышенным повреждениям от бактериальных токсинов. Пониженная сопротивляемость проявляется до того, как видны симптомы цинги.
 У морских свинок на диете с низким витамином С, которым вкололи сублетальную дозу дифтерийного токсина, наблюдалось более широкое повреждение тканей, большее снижение веса, более широкие области некроза, худшее развитие зубов, и низкая продолжительность жизни по сравнению с морскими свинками, которых не ограничивали в витамине.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The influence of vitamin C level upon resistance to diphtheria toxin</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/diphtheria/031-the-influence-of-vitamin-c-level-upon-resistance-to-diphtheria-toxin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/diphtheria/031-the-influence-of-vitamin-c-level-upon-resistance-to-diphtheria-toxin/</guid>
      <description>Морским свинкам с ограниченным витамином С в диете вкололи сублетальные дозы дифтерийного токсина. У них начался артериосклероз в легких, в печени, в селезенке и в почках.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The poison cause of poliomyelitis and obstructions to its investigation</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/036-the-poison-cause-of-poliomyelitis-and-obstructions-to-its-investigation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/036-the-poison-cause-of-poliomyelitis-and-obstructions-to-its-investigation/</guid>
      <description>Здесь приводится анализ десятков случаев и вспышек полиомиелита, в которых причиной паралича были отравления свинцом, мышьяком, ртутью, цианидом, пестицидами, угарным газом и т.д.
Также сообщается, что витамин С, который эффективно лечит полиомиелит, использовался также для лечения отравлений.
 Столетие назад было замечено, что лимонный сок защищает от отравления рыбой, что иногда приводило к параличу. Это, возможно, причина того, что рыбу сегодня обычно подают с лимонным соком.
 Обезьяны ни разу не заражались друг от друга полиомиелитом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The relation of vitamin C deficiency to intestinal tuberculosis in the guinea pig</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/028-the-relation-of-vitamin-c-deficiency-to-intestinal-tuberculosis-in-the-guinea-pig/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/028-the-relation-of-vitamin-c-deficiency-to-intestinal-tuberculosis-in-the-guinea-pig/</guid>
      <description>Морским свинкам добавляли в пишу туберкулезные бактерии. Среди тех, кто были на диете с низким содержанием витамина С, у 70% развился кишечный туберкулез. Среди тех, кто получали витамин С (в форме томатного сока или капустных листьев), лишь у 5% развился туберкулез.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The treatment of poliomyelitis and other virus diseases with vitamin C</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/060-the-treatment-of-poliomyelitis-and-other-virus-diseases-with-vitamin-c/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/060-the-treatment-of-poliomyelitis-and-other-virus-diseases-with-vitamin-c/</guid>
      <description>(полный текст)
- Уровень витамина С в моче у больных полиомиелитом был ниже, чем у здоровых.
- 60 больных полиомиелитом поступили на лечение. Им не делали люмбальную пункцию чтобы окончательно подтвердить диагноз, во-первых, потому что если вирус уже в крови, но не достиг нервной системы, то люмбальная пункция может ему в этом помочь, а во-вторых, иначе их бы нужно было отправить на конвенциональное лечение.
Все получали 1-2 г витамина С внутривенно каждые 2-4 часа в первые сутки, а потом каждые 6 часов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin C Potentiates the Killing of Mycobacterium tuberculosis by the First-Line Tuberculosis Drugs Isoniazid and Rifampin in Mice</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/032-vitamin-c-potentiates-the-killing-of-mycobacterium-tuberculosis-by-the-first-line-tuberculosis-drugs-isoniazid-and-rifampin-in-mice/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/032-vitamin-c-potentiates-the-killing-of-mycobacterium-tuberculosis-by-the-first-line-tuberculosis-drugs-isoniazid-and-rifampin-in-mice/</guid>
      <description>Комбинирование витамина С с лекарствами от туберкулеза приводит к более быстрому выздоровлению у мышей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin C and tuberculosis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/029-vitamin-c-and-tuberculosis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/029-vitamin-c-and-tuberculosis/</guid>
      <description>Защитный эффект витамина С против туберкулеза у животных был неоднократно описан. Животные на бедной витамином С диете более восприимчивы к туберкулезной инфекции, а зараженные животные более восприимчивы к цинге.
Больные туберкулезом люди выделяют меньше витамина С в моче, чем здоровые, из чего вероятно следует, что потребность организма в витамине во время инфекции повышается.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin C for preventing and treating tetanus</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/046-vitamin-c-for-preventing-and-treating-tetanus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/046-vitamin-c-for-preventing-and-treating-tetanus/</guid>
      <description>Очень интересный систематический обзор Cochrane о лечении столбняка витамином С. Стоит прочитать полностью, а потом сравнить его с систематическим обзором на тему алюминия в вакцинах.
В этом обзоре авторы выявили во всей медицинской литературе лишь одно вышеупомянутое исследование о влиянии витамина С на столбняк.
Но, среди прочего, они сообщают следующее:
Витамин С укорачивает течение простуды. Вопреки распространенной мантре, что простуда без лечения длится неделю, а с лечением 7 дней.
Витамин С предотвращает пневмонию.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin C in acute poliomyelitis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/059-vitamin-c-in-acute-poliomyelitis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/059-vitamin-c-in-acute-poliomyelitis/</guid>
      <description>(полный текст)
Здесь описываются несколько случаев излечения от острого полиомиелита большими дозами витамина С (по 10 г каждые 3 часа). Излечение происходило за несколько дней.
Здесь сообщается, что витамин С инактивирует полиовирус in vitro, а также другие энтеровирусы — Коксаки и эховирус.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тhe effect of diphtheria toxin upon vitamin C in vitro</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/diphtheria/032-%D1%82he-effect-of-diphtheria-toxin-upon-vitamin-c-in-vitro/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/diphtheria/032-%D1%82he-effect-of-diphtheria-toxin-upon-vitamin-c-in-vitro/</guid>
      <description>Морские свинки с низкими запасами витамина С, которым вкалывали летальную дозу дифтерийного токсина, умирали быстрее, чем свинки на нормальной диете.
Морские свинки, которым давали большие дозы витамина С, выживали даже когда им вкалывали несколько летальных доз токсина.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>