<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ветрянка on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/</link>
    <description>Recent content in Ветрянка on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Jan 2018 15:09:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/001/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/001/</guid>
      <description>Совсем недавно ветрянка была безобидной детской болезнью, но из года в год она становится все более опасной, и недалек уже тот час, когда она станет опаснее кори, которая уже опаснее Эболы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/027/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/027/</guid>
      <description>Из-за повышения заболеваемости опоясывающего лишая, вакцина от него была лицензирована в 2006 году. Она содержит тот же вирус, что и вакцина от ветрянки, но в ней в 14 раз больше вирусных частиц. Эффективность составляет 70% для 50-летних, 64% для 60-летних, и 18% для 80-летних в течение 3-х лет. Сколько времени длится защитный эффект — неизвестно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/030/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/030/</guid>
      <description>В части про корь были приведены исследования, согласно которым ветрянка в детстве ассоциирована с понижением риска инфаркта на 33%, лимфомы на 47%-50%, рака яичника на 34% и других виды рака на 38%. Ветрянка также снижает риск болезни Паркинсона. Вот еще несколько исследований.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/045/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/045/</guid>
      <description>Klenner сообщает, что у его дочери ветрянка прошла менее чем за 24 часа после инъекции 1 г витамина С внутривенно. Однако 24 г при оральном приеме не оказали никакого эффекта.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/054/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/054/</guid>
      <description>Согласно VAERS, за последние 20 лет 140 человек умерли после прививки, (из них 129 детей до 12 лет), и 534 стали инвалидами (из них 444 детей).
Учитывая, что VAERS регистрирует 1-10% всех побочных эффектов, выходит, что от 64 до 640 детей умирают каждый год после прививки, и 220-2,220 становятся инвалидами.
Учитывая, что каждый год рождаются 4 млн детей, а прививочный охват равен примерно 90%, вероятность смерти после прививки составляет от 1:5600 до 1:56,000 (4e6*0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acetaminophen: More harm than good for chickenpox?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/042-acetaminophen-more-harm-than-good-for-chickenpox/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/042-acetaminophen-more-harm-than-good-for-chickenpox/</guid>
      <description>Парацетамол удлиняет продолжительность ветрянки на один день.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An outbreak of varicella in elementary school children with two-dose varicella vaccine recipients--Arkansas, 2006</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/010-an-outbreak-of-varicella-in-elementary-school-children-with-two-dose-varicella-vaccine-recipients-arkansas-2006/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/010-an-outbreak-of-varicella-in-elementary-school-children-with-two-dose-varicella-vaccine-recipients-arkansas-2006/</guid>
      <description>Вспышка ветрянки в школе, где 97% были привиты, среди них 39% двумя дозами. Эффективность одной дозы и двух доз была практически одинакова.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Association between varicella zoster virus infection and atopic dermatitis in early and late childhood: a case-control study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/032-association-between-varicella-zoster-virus-infection-and-atopic-dermatitis-in-early-and-late-childhood-a-case-control-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/032-association-between-varicella-zoster-virus-infection-and-atopic-dermatitis-in-early-and-late-childhood-a-case-control-study/</guid>
      <description>Ветрянка в детстве ассоциирована с понижением риска атопического дерматита на 45%, а тяжелого атопического дерматита — на 96%.
Дети, которые заболели атопическим дерматитом несмотря на ветрянку в детстве, посещают врачей из-за дерматита на 83% реже.
Вакцина от ветрянки, несмотря на то, что она живая, не дает защиты от астмы и аллергии.
Авторы заключают, что вакцинация от ветрянки способствовала, возможно, резкому увеличению заболеваемости атопическим дерматитом.
Исследования, доказывающие экономическую пользу вакцинации от ветрянки, не брали в расчет увеличение заболеваемости атопическим дерматитом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CDC Pinkbook</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/002-cdc-pinkbook/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/002-cdc-pinkbook/</guid>
      <description>Ветрянка (ветряная оспа) вызывается вирусом Varicella-zoster. Тот же самый вирус вызывает и опоясывающий лишай.
Взрослые переносят ветрянку тяжелее, и риск осложнений у них выше. Риск осложнений выше также у детей с лимфомой, лейкемией и ВИЧ.
До начала вакцинации летальность от ветрянки среди детей 1-14 лет составляла 1 на 100,000, а среди 15-19 летних — 2.7 на 100,000. Летальность от ветрянки среди взрослых составляла 25.2 на 100,000. На взрослых приходилось 5% случаев ветрянки, но 35% смертей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chickenpox in childhood is associated with decreased atopic disorders, IgE, allergic sensitization, and leukocyte subsets</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/031-chickenpox-in-childhood-is-associated-with-decreased-atopic-disorders-ige-allergic-sensitization-and-leukocyte-subsets/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/031-chickenpox-in-childhood-is-associated-with-decreased-atopic-disorders-ige-allergic-sensitization-and-leukocyte-subsets/</guid>
      <description>Заболевание ветрянкой до восьмилетнего возраста ассоциировано с понижением риска астмы на 88%, аллергического риноконъюнктивита — на 84%, атопического дерматита — на 43%, аллергической сенситизации — на 89%.
У переболевших ветрянкой уровень IgE (антител, ответственных за аллергические реакции) остается низким в течение более 10 лет после болезни.
9.1% детей в США болеют астмой, и 17% болеют атопическим дерматитом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chickenpox outbreak in a highly vaccinated school population</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/009-chickenpox-outbreak-in-a-highly-vaccinated-school-population/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/009-chickenpox-outbreak-in-a-highly-vaccinated-school-population/</guid>
      <description>Вспышка ветрянки в школе, где 97% были привиты (одной дозой). Эффективность вакцины составила 72% (CI: 3-87). Привитые более 5-и лет назад заболевали в 6.7 раз чаще привитых менее 5-и лет назад. Еще: [1], [2], [3].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chickenpox, chickenpox vaccination, and shingles</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/025-chickenpox-chickenpox-vaccination-and-shingles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/025-chickenpox-chickenpox-vaccination-and-shingles/</guid>
      <description>Великобритания не вакцинирует от ветрянки по следующим причинам:
 Ветрянка более опасна во взрослом возрасте, чем в детстве. Летальность, а также риск пневмонии и энцефалита от ветрянки повышаются с возрастом. Вакцинация приведет к повышению заболеваемости неонатальной ветряной оспой и врожденной ветряной оспой (поскольку матери не переболели в детстве). Вакцинация может привести к повышению заболеваемости опоясывающим лишаем. Известно, что повышение заболеваемости ветрянкой среди детей до 5 лет, ассоциировано с понижением заболеваемости опоясывающим лишаем у 15-44 летних.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Common infections in the history of cancer patients and controls</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/034-common-infections-in-the-history-of-cancer-patients-and-controls/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/034-common-infections-in-the-history-of-cancer-patients-and-controls/</guid>
      <description>Ветрянка в детстве ассоциирована с понижением риска рака на 34%.Три простудных заболевания в год снижают риск рака на 77%-82%. Вирусный гастроэнтерит — на 57%. Высокая частота инфекций снижает риск рака на 53%. Корь, свинка и краснуха тоже снижали риск рака на 17-39%, но результат не был статистически значимым..</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contacts with varicella or with children and protection against herpes zoster in adults: a case-control study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/015-contacts-with-varicella-or-with-children-and-protection-against-herpes-zoster-in-adults-a-case-control-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/015-contacts-with-varicella-or-with-children-and-protection-against-herpes-zoster-in-adults-a-case-control-study/</guid>
      <description>Контакт с больными ветрянкой ассоциирован со снижением риска опоясывающего лишая на 71%. Эта цифра, вероятно, занижена, поскольку ветрянка заразна еще до начала сыпи.
Контакт с больными опоясывающим лишаем не понижает риск опоясывающего лишая. Потому что опоясывающий лишай менее заразен, чем ветрянка.
Педиатры болеют опоясывающим лишаем значительно реже дерматологов и психиатров.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Decreased varicella and increased herpes zoster incidence at a sentinel medical deputising service in a setting of increasing varicella vaccine coverage in Victoria, Australia, 1998 to 2012</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/021-decreased-varicella-and-increased-herpes-zoster-incidence-at-a-sentinel-medical-deputising-service-in-a-setting-of-increasing-varicella-vaccine-coverage-in-victoria-australia-1998-to-2012/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/021-decreased-varicella-and-increased-herpes-zoster-incidence-at-a-sentinel-medical-deputising-service-in-a-setting-of-increasing-varicella-vaccine-coverage-in-victoria-australia-1998-to-2012/</guid>
      <description>Заболеваемость опоясывающим лишаем в Австралии удвоилась среди тех, кто моложе 50-и, и утроилась среди 50-летних.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Does prior infection with varicella-zoster virus influence risk of adult glioma?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/036-does-prior-infection-with-varicella-zoster-virus-influence-risk-of-adult-glioma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/036-does-prior-infection-with-varicella-zoster-virus-influence-risk-of-adult-glioma/</guid>
      <description>Ветрянка ассоциирована со сниженным на 60% риском глиомы. Опоясывающий лишай — на 50%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Early childhood infectious diseases and the development of asthma up to school age: a birth cohort study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/033-early-childhood-infectious-diseases-and-the-development-of-asthma-up-to-school-age-a-birth-cohort-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/033-early-childhood-infectious-diseases-and-the-development-of-asthma-up-to-school-age-a-birth-cohort-study/</guid>
      <description>Герпетическая инфекция (включая ветрянку) в первые 3 года жизни ассоциирована со сниженным в 2 раза риском астмы.
5-7 вирусных инфекций в первые 3 года жизни ассоциированы с понижением риска астмы на 68%, а 8 и более вирусных инфекций — на 84%.
Насморк два и более раз в течение первого года жизни снижает риск астмы на 48%, а хрипа на 40%. Насморк снижает также риск аллергии.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effectiveness over time of varicella vaccine</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/005-effectiveness-over-time-of-varicella-vaccine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/005-effectiveness-over-time-of-varicella-vaccine/</guid>
      <description>В первый год после вакцинации эффективность прививки составляет 97%, а потом снижается до 84%. Вакцинация до 15-месячного возраста менее эффективна. Еще: [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exposure to varicella boosts immunity to herpes-zoster: implications for mass vaccination against chickenpox</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/014-exposure-to-varicella-boosts-immunity-to-herpes-zoster-implications-for-mass-vaccination-against-chickenpox/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/014-exposure-to-varicella-boosts-immunity-to-herpes-zoster-implications-for-mass-vaccination-against-chickenpox/</guid>
      <description>После заражения, вирус ветрянки остается в неактивной форме в нейронах спинальных ганглиев, и через несколько десятилетий, вследствие ослабления клеточного иммунитета, может снова активироваться и вызвать опоясывающий лишай.
Первым, кто предположил, что контакт с больными ветрянкой снижает риск опоясывающего лишая, был Hope-Simpson в 1965 году. Этот феномен называется exogenous boosting. Это, кстати, тот же самый Hope-Simpson, который первым предположил, что эпидемиология гриппа зависит не столько от вируса, сколько от солнца.
Одна из опасностей вакцинации, которой обычно пренебрегают, это что если контакт с больными ветрянкой действительно снижает риск повторной реактивации вируса, то массовая вакцинация приведет к повышению заболеваемости опоясывающим лишаем.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Herpes Zoster</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/028-herpes-zoster/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/028-herpes-zoster/</guid>
      <description>Вакцина от опоясывающего лишая неэффективна для людей старше 80-и, и увеличивает риск серьезных побочных эффектов более чем в 2 раза.
Риск серьезных побочных эффектов у людей старше 60-и повышен на 36%.
Здесь сообщается, что у привитых от опоясывающего лишая риск артрита был повышен в 2.2 раза, а риск алопеции — в 2.7 раз.
Вакцина также повышает риск сердечной недостаточности и гигантоклеточного артериита.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Herpes zoster at the vaccination site in immunized healthy children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/052-herpes-zoster-at-the-vaccination-site-in-immunized-healthy-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/052-herpes-zoster-at-the-vaccination-site-in-immunized-healthy-children/</guid>
      <description>У некоторых детей через несколько лет после прививки на месте вакцинации образуется опоясывающий лишай.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Herpes zoster in Australia: evidence of increase in incidence in adults attributable to varicella immunization?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/020-herpes-zoster-in-australia-evidence-of-increase-in-incidence-in-adults-attributable-to-varicella-immunization/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/020-herpes-zoster-in-australia-evidence-of-increase-in-incidence-in-adults-attributable-to-varicella-immunization/</guid>
      <description>В Австралии после начала вакцинации заболеваемость опоясывающим лишаем повышается на 2%-6% в год среди взрослых старше 20 лет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Herpes zoster ophthalmicus: declining age at presentation</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/017-herpes-zoster-ophthalmicus-declining-age-at-presentation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/017-herpes-zoster-ophthalmicus-declining-age-at-presentation/</guid>
      <description>Офтальмический опоясывающий лишай составляет 15% всех случаев опоясывающего лишая.
Количество случаев офтальмического опоясывающего лишая в Бостоне выросло в 2.7 раз между 2007 и 2013. Средний возраст больных снизился с 61.2 до 55.8 лет. При этом количество пациентов в клинике за эти годы не изменилось.
То же самое было установлено и в другом исследовании в Оклахоме, где средний возраст больных офтальмическим опоясывающим лишаем снизился за 8 лет на с 65.5 до 58.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Herpes zoster-related hospitalizations and expenditures before and after introduction of the varicella vaccine in the United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/022-herpes-zoster-related-hospitalizations-and-expenditures-before-and-after-introduction-of-the-varicella-vaccine-in-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/022-herpes-zoster-related-hospitalizations-and-expenditures-before-and-after-introduction-of-the-varicella-vaccine-in-the-united-states/</guid>
      <description>Заболеваемость ветрянкой снизилась в 4 раза, и больничные расходы связанные с ней уменьшились на $100 миллионов в год. Однако, к 2004 году, больничные расходы связанные с опоясывающим лишаем увеличились на $700 миллионов в год.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>History of chickenpox in glioma risk: a report from the glioma international case–control study (GICC)</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/035-history-of-chickenpox-in-glioma-risk-a-report-from-the-glioma-international-casecontrol-study-gicc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/035-history-of-chickenpox-in-glioma-risk-a-report-from-the-glioma-international-casecontrol-study-gicc/</guid>
      <description>Ветрянка ассоциирована с пониженным на 47% риском глиомы (опухоли мозга) среди людей моложе 40 лет, а среди людей всех возрастов — на 21%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impact of chickenpox on households of healthy children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/040-impact-of-chickenpox-on-households-of-healthy-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/040-impact-of-chickenpox-on-households-of-healthy-children/</guid>
      <description>Когда ребенок заболевает ветрянкой, его родители пропускают в среднем половину рабочего дня.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Incidence of herpes zoster in pediatricians and history of reexposure to varicella-zoster virus in patients with herpes zoster</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/016-incidence-of-herpes-zoster-in-pediatricians-and-history-of-reexposure-to-varicella-zoster-virus-in-patients-with-herpes-zoster/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/016-incidence-of-herpes-zoster-in-pediatricians-and-history-of-reexposure-to-varicella-zoster-virus-in-patients-with-herpes-zoster/</guid>
      <description>Педиатры и семейные врачи болеют опоясывающим лишаем на 50%-87% реже, чем население в среднем.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Live attenuated varicella vaccine: evidence that the virus is attenuated and the importance of skin lesions in transmission of varicella-zoster virus. National Institute of Allergy and Infectious Diseases Varicella Vaccine Collaborative Study Group</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/004-live-attenuated-varicella-vaccine-evidence-that-the-virus-is-attenuated-and-the/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/004-live-attenuated-varicella-vaccine-evidence-that-the-virus-is-attenuated-and-the/</guid>
      <description>Вакцинный штамм вируса производится посредством серийных переходов через клеточные культуры животных, в результате чего вирус ослабляется. Но как можно быть уверенными, что эта процедура действительно ослабляет вирус?
Гипотеза, что ветрянка и опоясывающий лишай вызываются одним и тем же вирусом, была предложена в 1909 году. Чтобы ее проверить, в 1925-м и в 1932-м исследователи извлекли жидкость из пузырьков у больных опоясывающим лишаем, и вкололи ее детям, не переболевшим еще ветрянкой. 50% этих детей заболели ветрянкой, но сыпь у них была не такая сильная, как обычно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Measles, mumps, rubella, and varicella combination vaccine: safety and immunogenicity alone and in combination with other vaccines given to children. Measles, Mumps, Rubella, Varicella Vaccine Study Group</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/012-measles-mumps-rubella-and-varicella-combination-vaccine-safety-and-immunogenicity-alone-and-in-combination-with-other-vaccines-given-to-children.-measles-mumps-rubella-varicella-vaccine-study-group/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/012-measles-mumps-rubella-and-varicella-combination-vaccine-safety-and-immunogenicity-alone-and-in-combination-with-other-vaccines-given-to-children.-measles-mumps-rubella-varicella-vaccine-study-group/</guid>
      <description>После МMRV образуется значительно меньше антител от ветрянки, чем после отдельной вакцины, но больше антител от кори по сравнению с MMR. Еще: [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Measles-mumps-rubella-varicella combination vaccine and the risk of febrile seizures</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/047-measles-mumps-rubella-varicella-combination-vaccine-and-the-risk-of-febrile-seizures/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/047-measles-mumps-rubella-varicella-combination-vaccine-and-the-risk-of-febrile-seizures/</guid>
      <description>MMRV повышает риск фебрильных судорог 7-10 дней после прививки в 2 раза по сравнению с отдельными вакцинами (MMR и ветрянка).
MMRV повышает риск фебрильных судорог в 7.6 раз, MMR+V — в 4 раза, а MMR отдельно — в 3.7 раз. (США)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Most ten-year-old children with negative or unknown histories of chickenpox are immune</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/013-most-ten-year-old-children-with-negative-or-unknown-histories-of-chickenpox-are-immune/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/013-most-ten-year-old-children-with-negative-or-unknown-histories-of-chickenpox-are-immune/</guid>
      <description>У 62% десятилетних (непривитых) детей, которые не болели ветрянкой, или не знали, болели они или нет, обнаружились антитела.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nonsteroidal anti-inflammatory drug use and the risk of severe skin and soft tissue complications in patients with varicella or zoster disease</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/043-nonsteroidal-anti-inflammatory-drug-use-and-the-risk-of-severe-skin-and-soft-tissue-complications-in-patients-with-varicella-or-zoster-disease/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/043-nonsteroidal-anti-inflammatory-drug-use-and-the-risk-of-severe-skin-and-soft-tissue-complications-in-patients-with-varicella-or-zoster-disease/</guid>
      <description>Прием NSAIDs (нестероидные противовоспалительные препараты) в месяц предшествующий ветрянке ассоциирован с пятикратным риском осложнений. Парацетамол ассоциирован с повышением риска осложнений на 50%.
В других исследованиях было установлено, что
 ибупрофен в месяц предшествующий ветрянке ассоциирован с трехкратным риском кожных суперинфекций. ибупрофен ассоциирован с повышением риска некротического фасциита в 11.5 раз. ибупрофен ссоциирован с повышением риска инвазивной стрептококковой инфекции группы А в 3.9 раз. Еще: [1].  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NSAIDs and chickenpox</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/044-nsaids-and-chickenpox/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/044-nsaids-and-chickenpox/</guid>
      <description>Недавно я закончил медицинский факультет, и за 6 лет обучения, несмотря на неоднократные встречи с ветрянкой, я ни разу не слышал, что противовоспалительные препараты осложняют течение ветрянки. Поэтому я не отнесся всерьез к статье в Daily Mail, предостерегающей от использования ибупрофена во время ветрянки.
Однако я обнаружил, что министерство здравоохранения и прочие медицинские ассоциации действительно рекомендуют не использовать противовоспалительные во время ветрянки.
Странно, что меня никто об этом не предупредил за всё время моего обучения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Outbreak of varicella at a day-care center despite vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/008-outbreak-of-varicella-at-a-day-care-center-despite-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/008-outbreak-of-varicella-at-a-day-care-center-despite-vaccination/</guid>
      <description>Вспышка ветрянки в детском саду, где 66% были привиты. Эффективность вакцины составила 44%. По прошествии 3-х лет эффективность вакцины снизилась в 2.6 раз. У привитых было меньше сыпи, чем у непривитых.
Вспышку начал привитый мальчик, который заразил половину своего класса, которые еще не переболели. Сам он заразился от 11-летней сестры, которая болела опоясывающим лишаем.
Эффективность вакцины была намного ниже установленной в клинических испытаниях. Это, скорее всего, потому, что в клинических испытаниях, дети, которые не выработали антитела были привиты снова, или исключены из анализа эффективности, или были анализированы отдельно, что и привело к завышенной эффективности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parental attitudes toward varicella vaccination. The Puget Sound Pediatric Research Network</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/041-parental-attitudes-toward-varicella-vaccination.-the-puget-sound-pediatric-research-network/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/041-parental-attitudes-toward-varicella-vaccination.-the-puget-sound-pediatric-research-network/</guid>
      <description>Большинство родителей не считают вакцинацию оправданной, если ее единственная польза в том, чтобы они не пропускали рабочие дни, но оправдана, если она предотвращает редкие осложнения.
Также сообщается, что родители, чьи дети младше 18 месяцев, относятся к вакцинации более положительно, чем родители более старших детей. Поэтому, заключают авторы, следует пропагандировать вакцинацию младенцев.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pathogenesis and current approaches to control of varicella-zoster virus infections</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/003-pathogenesis-and-current-approaches-to-control-of-varicella-zoster-virus-infections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/003-pathogenesis-and-current-approaches-to-control-of-varicella-zoster-virus-infections/</guid>
      <description>В течение многих лет медицина не обращала особого внимания на ветрянку, которая воспринималась лишь чем-то вроде детского обряда. Но мы не можем и далее так беспечно к ней относиться. Ветрянка может быть серьезной, и даже смертельной болезнью. К счастью, у нас есть вакцина и антивирусные препараты.
Ветрянка похожа на полиомиелит, в том смысле, что серьезная болезнь является отчасти следствием прогресса в развитых странах. Характер заболевания радикально изменился после того, как Сидни Фарбер придумал химиотерапию.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Postlicensure safety surveillance for varicella vaccine</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/053-postlicensure-safety-surveillance-for-varicella-vaccine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/053-postlicensure-safety-surveillance-for-varicella-vaccine/</guid>
      <description>Обычно утверждается, что вакцины совершенно безопасны, и серьезные побочные эффекты бывают у одного на миллион привитых. Как получают такую статистику? Вот пример для ветрянки.
Авторы (из FDA и CDC) анализируют VAERS с 1995 до 1998 года. За этот период было зарегистрировано 14 смертей. Чтобы посчитать вероятность смерти после прививки, они используют количество проданных вакцин за этот период (9.7 миллионов), и заключают что вероятность смерти получается 1 на миллион (они немного округляют, т.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prevalence of antibodies to four herpesviruses among adults with glioma and controls</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/037-prevalence-of-antibodies-to-four-herpesviruses-among-adults-with-glioma-and-controls/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/037-prevalence-of-antibodies-to-four-herpesviruses-among-adults-with-glioma-and-controls/</guid>
      <description>Наличие антител к ветрянке ассоциировано с пониженным на 59% риском глиомы. Еще: [1], [2], [3], [4], [5].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Review of the United States universal varicella vaccination program: Herpes zoster incidence rates, cost-effectiveness, and vaccine efficacy based primarily on the Antelope Valley Varicella Active Surveillance Project data</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/023-review-of-the-united-states-universal-varicella-vaccination-program-herpes-zoster-incidence-rates-cost-effectiveness-and-vaccine-efficacy-based-primarily-on-the-antelope-valley-varicella-active-surveillance-project-data/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/023-review-of-the-united-states-universal-varicella-vaccination-program-herpes-zoster-incidence-rates-cost-effectiveness-and-vaccine-efficacy-based-primarily-on-the-antelope-valley-varicella-active-surveillance-project-data/</guid>
      <description>CDC годами не хотела признавать, что после начала вакцинации заболеваемость опоясывающим лишаем увеличилась, и угрожала судом исследователю, который хотел опубликовать эти данные.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risk of febrile convulsions after MMRV vaccination in comparison to MMR or MMR&#43;V vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/049-risk-of-febrile-convulsions-after-mmrv-vaccination-in-comparison-to-mmr-or-mmr&#43;v-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/049-risk-of-febrile-convulsions-after-mmrv-vaccination-in-comparison-to-mmr-or-mmr&#43;v-vaccination/</guid>
      <description>То же самое было обнаружено в Германии, где использовалась другая вакцина (Приорикс-Тетра). MMRV ассоциирована в четырехкратным риском фебрильных судорог по сравнению с MMR, и с 3.5-кратным по сравнению с MMR+V. Еще: [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risk of febrile seizures after first dose of measles-mumps-rubella-varicella vaccine: a population-based cohort study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/048-risk-of-febrile-seizures-after-first-dose-of-measles-mumps-rubella-varicella-vaccine-a-population-based-cohort-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/048-risk-of-febrile-seizures-after-first-dose-of-measles-mumps-rubella-varicella-vaccine-a-population-based-cohort-study/</guid>
      <description>MMRV повышает риск фебрильных судорог в 6.5 раз, а MMR+V — в 3.3 раза. (Канада)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Severe varicella in persons vaccinated with varicella vaccine (breakthrough varicella): a systematic literature review</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/051-severe-varicella-in-persons-vaccinated-with-varicella-vaccine-breakthrough-varicella-a-systematic-literature-review/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/051-severe-varicella-in-persons-vaccinated-with-varicella-vaccine-breakthrough-varicella-a-systematic-literature-review/</guid>
      <description>Анализ литературы на предмет осложнений от ветрянки у тех, кто заболел ей несмотря на прививку. Авторы нашли описание 52-60 таких случаев, среди них лишь 6 летальных.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The incidence of varicella and herpes zoster in Massachusetts as measured by the Behavioral Risk Factor Surveillance System (BRFSS) during a period of increasing varicella vaccine coverage, 1998–2003</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/018-the-incidence-of-varicella-and-herpes-zoster-in-massachusetts-as-measured-by-the-behavioral-risk-factor-surveillance-system-brfss-during-a-period-of-increasing-varicella-vaccine-coverage-19982003/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/018-the-incidence-of-varicella-and-herpes-zoster-in-massachusetts-as-measured-by-the-behavioral-risk-factor-surveillance-system-brfss-during-a-period-of-increasing-varicella-vaccine-coverage-19982003/</guid>
      <description>В Массачусетсе между 1998 и 2003 заболеваемость ветрянкой снизилась на 79%, а заболеваемость опоясывающим лишаем увеличилась на 90%, а в возрастной группе 25-44 — на 161%.
Здесь сообщается, что в Миннесоте заболеваемость опоясывающим лишаем увеличилась на 28% между 1996 и 2001.
Здесь сообщается, что в Калифорнии заболеваемость опоясывающим лишаем среди детей младше 10 лет уменьшилась на 55%, а среди подростков 10-19 лет увеличилась на 63%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transmission of varicella-vaccine virus from a healthy 12-month-old child to his pregnant mother</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/050-transmission-of-varicella-vaccine-virus-from-a-healthy-12-month-old-child-to-his-pregnant-mother/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/050-transmission-of-varicella-vaccine-virus-from-a-healthy-12-month-old-child-to-his-pregnant-mother/</guid>
      <description>12-месячному мальчику сделали прививку, в результате чего он заболел вакцинным штаммом ветрянки, и заразил свою беременную мать, которой пришлось делать аборт.
Здесь сообщается об обратном случае, когда мать, которую привили сразу после родов, заразила младенца, хотя сама она не заболела. (CDC рекомендует прививать женщин, которые не переболели ветрянкой, сразу после родов, несмотря на то, что вирус выделяется в грудном молоке. Но пока не был зарегистрирован ни один случай заражения через грудное молоко).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccination to prevent varicella</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/039-vaccination-to-prevent-varicella/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/039-vaccination-to-prevent-varicella/</guid>
      <description>Поскольку в подавляющем большинстве случаев, ветрянка в детстве — это очень легкое заболевание, вакцинировать от нее начали не для того, чтобы снизить незначительную летальность или количество госпитализаций, а больше для того, чтобы родители не пропускали работу в те дни, когда ребенок не посещает школу или детский сад из-за болезни. Экономическая целесообразность вакцинации была основана на следующих допущениях:   Цена вакцины составляет $35, и ввести ее стоит еще $35.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Varicella and varicella vaccination in South Korea</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/007-varicella-and-varicella-vaccination-in-south-korea/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/007-varicella-and-varicella-vaccination-in-south-korea/</guid>
      <description>В Южной Корее эффективность вакцины составила 54%, и несмотря на 97% охват вакцинации, практически не повлияла на заболеваемость, в отличие от других стран. Большинство случаев болезни регистрируются среди привитых. Прививка никак не повлияла на течение болезни.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Varicella outbreak in a highly-vaccinated school population in Beijing, China during the voluntary two-dose era</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/011-varicella-outbreak-in-a-highly-vaccinated-school-population-in-beijing-china-during-the-voluntary-two-dose-era/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/011-varicella-outbreak-in-a-highly-vaccinated-school-population-in-beijing-china-during-the-voluntary-two-dose-era/</guid>
      <description>Вспышка ветрянки в школе, где 98.6% были привиты, из них 63.2% двумя дозами.
Среди непривитых заболели 14.3%, среди привитых одной дозой — 1.6%, а среди привитых двумя дозами — 2%.
Авторы заключают, что для предотвращения вспышек необходим более высокий охват вакцинации двумя дозами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Varicella vaccination alters the chronological trends of herpes zoster and varicella</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/019-varicella-vaccination-alters-the-chronological-trends-of-herpes-zoster-and-varicella/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/019-varicella-vaccination-alters-the-chronological-trends-of-herpes-zoster-and-varicella/</guid>
      <description>В Тайване в 2001-2009 заболеваемость ветрянкой снизилась с 7.14 до 0.76 на 1000, а заболеваемость опоясывающим лишаем увеличилась с 4.04 до 6.24 на 1000.
Ветрянкой болеют больше в зимние месяцы, а опоясывающим лишаем наоборот, больше в летние месяцы.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Varicella vaccination: a double-edged sword?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/026-varicella-vaccination-a-double-edged-sword/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/026-varicella-vaccination-a-double-edged-sword/</guid>
      <description>Опоясывающий лишай намного болезненнее ветрянки. Количество потерянных лет качественной жизни в 10 раз больше для больных опоясывающим лишаем, чем для больных ветрянкой. Поэтому повышение заболеваемости опоясывающим лишаем будет иметь серьезные последствия для общественного здравоохранения, и перечеркнет выгоду пониженной заболеваемости ветрянкой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Varicella vaccination: Evidence for frequent reactivation of the vaccine strain in healthy children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/046-varicella-vaccination-evidence-for-frequent-reactivation-of-the-vaccine-strain-in-healthy-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/046-varicella-vaccination-evidence-for-frequent-reactivation-of-the-vaccine-strain-in-healthy-children/</guid>
      <description>Вакцинный штамм вируса остается в организме и периодически активируется на фоне снижения иммунитета. Это может иметь негативные долгосрочные последствия.
Вирус реактивируется с вероятностью 19% в год у детей с низкими титрами, и 41% в год у детей с постоянно низкими титрами. С такой же вероятностью дикий штамм вируса реактивируется у людей с очень ослабленным иммунитетом.
Поскольку иммунитет от вируса, который дает прививка, слабее, чем иммунитет от перенесенной болезни, долгосрочный эффект частой реактивации вируса на опоясывающий лишай и на другие последствия — неизвестен.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Varicella zoster virus infection of malignant glioma cell cultures: a new candidate for oncolytic virotherapy?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/038-varicella-zoster-virus-infection-of-malignant-glioma-cell-cultures-a-new-candidate-for-oncolytic-virotherapy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/038-varicella-zoster-virus-infection-of-malignant-glioma-cell-cultures-a-new-candidate-for-oncolytic-virotherapy/</guid>
      <description>Вирус ветрянки убивает раковые клетки in vitro, и, вероятно, может использоваться в качестве онколитического вируса. Еще: [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Varicella-zoster virus vaccination under the exogenous boosting hypothesis: two ethical perspectives</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/029-varicella-zoster-virus-vaccination-under-the-exogenous-boosting-hypothesis-two-ethical-perspectives/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/029-varicella-zoster-virus-vaccination-under-the-exogenous-boosting-hypothesis-two-ethical-perspectives/</guid>
      <description>Поскольку благодаря эффекту экзогенного бустинга, понижение заболеваемости ветрянкой приводит к повышению заболеваемости опоясывающим лишаем, массовая вакцинация поднимает этический вопрос. Перспектива здоровья одной группы населения повышается благодаря ущербу здоровья другой группы.
Несмотря на то, что программа массовой вакцинации от ветрянки была начата в нескольких странах, в то время как другие страны ждут окончательных результатов исследований эффекта экзогенного бустинга, попытка этического анализа вакцинации до сих пор не была предпринята.
Вопрос вакцинации не может быть решен посредством простых этических правил, таких как &amp;ldquo;уважение автономии&amp;rdquo; (прививаться) или &amp;ldquo;не причиняй вреда другим&amp;rdquo; (не прививаться).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viral strain identification in varicella vaccinees with disseminated rashes</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/024-viral-strain-identification-in-varicella-vaccinees-with-disseminated-rashes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/024-viral-strain-identification-in-varicella-vaccinees-with-disseminated-rashes/</guid>
      <description>Среди 32 пациентов с опоясывающим лишаем, 69% были заражены вакцинным штаммом вируса. Еще: [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Younger age at vaccination may increase risk of varicella vaccine failure</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/006-younger-age-at-vaccination-may-increase-risk-of-varicella-vaccine-failure/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/006-younger-age-at-vaccination-may-increase-risk-of-varicella-vaccine-failure/</guid>
      <description>Вакцинация до 14-месячного возраста в 3 раза менее эффективна, чем вакцинация после 14 месяцев.
Тем не менее, в большинстве стран, прививку делают в 12 месяцев.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>