<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Акродиния on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/diseases/%D0%B0%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link>
    <description>Recent content in Акродиния on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/diseases/%D0%B0%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>An 11-month-old boy with psychomotor regression and auto-aggressive behaviour</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/022-an-11-month-old-boy-with-psychomotor-regression-and-auto-aggressive-behaviour/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/022-an-11-month-old-boy-with-psychomotor-regression-and-auto-aggressive-behaviour/</guid>
      <description>У 11-месячного мальчика в Швейцарии начались симптомы, напоминающие аутизм. Он не смеялся, не играл, был беспокойным, почти не спал, терял вес и не умел больше ползать и стоять. Ему сделали многочисленные проверки, но диагноз поставить не смогли. Через 3 месяца его госпитализировали, и после повторных многочисленных проверок, лишь когда родителям задали вопрос, оказалось, что за 4 недели до начала симптомов в доме разбился ртутный термометр. Оказалось, что у мальчика было отравление ртутью (акродиния).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ancestry of Pink Disease (Infantile Acrodynia) Identified as a Risk Factor for Autism Spectrum Disorders</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/021-ancestry-of-pink-disease-infantile-acrodynia-identified-as-a-risk-factor-for-autism-spectrum-disorders/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/021-ancestry-of-pink-disease-infantile-acrodynia-identified-as-a-risk-factor-for-autism-spectrum-disorders/</guid>
      <description>Несмотря на то, что использование ртути было широко распространено в первой половине 20 века, лишь некоторые дети заболевали акродинией. Точно так же, сегодня лишь некоторые дети заболевают аутизмом. Авторы решили проверить гипотезу, что аутизм, как и акродиния, является следствием гиперчувствительности к ртути. Они проверили количество аутистов у внуков выживших после акродинии людей, и оказалось, что заболеваемость аутизмом среди них была в 7 раз выше, чем в среднем по стране (1:25 vs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kawasaki&#39;s disease, acrodynia, and mercury</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/020-kawasakis-disease-acrodynia-and-mercury/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/020-kawasakis-disease-acrodynia-and-mercury/</guid>
      <description>Синдром Кавасаки впервые был описан в 1967 году в Японии. Его причина до сих пор неизвестна. В 1985-90 гг, когда количество тиомерсала получаемого из вакцин значительно увеличилось, заболеваемость синдромом Кавасаки выросла в 10 раз, а к 1997 году — в 20 раз. С 1990 года в CDC было зарегистрировано 88 случаев синдрома Кавасаки в течение нескольких дней после вакцинации, из них в 19% случаев болезнь началась в тот же день. В странах, которые меньше используют тиомерсал, заболеваемость значительно ниже, чем в США.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>