<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>MMRV חיסון on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/drugs/mmrv-%D7%97%D7%99%D7%A1%D7%95%D7%9F/</link>
    <description>Recent content in MMRV חיסון on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/drugs/mmrv-%D7%97%D7%99%D7%A1%D7%95%D7%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/008/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/008/</guid>
      <description>חיסון חצבת כמעט תמיד ניתן כחלק מחיסון משולש MMR (יחד עם אדמת וחזרת) או חיסון מרובע MMRV (הכולל גם אבעבועות רוח). חיסון חצבת נפרד לא מיוצר כיום במדינות מפותחות, למרות שהוא עדיין קיים במדינות מסוימות. ביפן קיים חיסון חצבת+אדמת, ללא חזרת. בד&amp;rdquo;כ החיסון ניתן בשתי מנות, בגיל 12 חודשים ובכיתה א&amp;rsquo;.
בניגוד לחיסונים המומתים החיסון לחצבת הוא חיסון המכיל אנטיגן חי. חיסונים &amp;ldquo;חיים&amp;rdquo; יעילים הרבה יותר מחיסונים &amp;ldquo;מומתים&amp;rdquo;, ולכן אינם דורשים תוספת אלומיניום.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/096/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/096/</guid>
      <description>על פי בסיס הנתונים VAERS החל משנת 2000 ועד מחצית 2018 נפטרו בארה&amp;rdquo;ב יותר מ-180 אנשים ויותר מ-850 הפכו לנכים אחרי חיסון MMR או MMRV. באותה התקופה נפטרו מחצבת 4 אנשים. בשנת 2015 היה מקרה מוות ראשון מזה 12 שנה (של אישה מדוכאת חיסון בעיקבות כימותרפיה). לפני כן נרשמו שני מקרי מוות בתחילת שנות ה-2000: ילד מדוכא חיסון וגבר בן 75.
בארה&amp;rdquo;ב מידי שנה נפטרים אלפי אנשים כתוצאה משפעת. למרות זאת משפעת (עדיין) לא ממש מפחדים ואילו החצבת גורמת לאימה תהומית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mumps/017/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mumps/017/</guid>
      <description>בשנת 2010 שני וירולוגים שהועסקו בחברת Merck תבעו את החברה בבית משפט. הם טענו כי Merck זייפה את תוצאות הניסויים הקליניים של החיסון נגד חזרת, מה שאיפשר לחברה להינות מסטטוס של יצרן ה-MMR היחיד בארה&amp;rdquo;ב.
בכתב התביעה נטען שבסוף שנות ה-90 Merck אירגנה תוכנית ניסויים פיקטיבית. החברה חייבה מדענים להשתתף בתוכנית, הבטיחה להם בונוסים גבוהים במקרה והחיסון יאושר, ואיימה שתכניס אותם לכלא אם הם ידווחו על המירמה הזאת ל-FDA.
יעילות החיסון נגד חזרת נבדקה באופן הבא: מבצעים בדיקות דם לילדים לפני ואחרי החיסון.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Measles, mumps, rubella, and varicella combination vaccine: safety and immunogenicity alone and in combination with other vaccines given to children. Measles, Mumps, Rubella, Varicella Vaccine Study Group</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/varicella/012-measles-mumps-rubella-and-varicella-combination-vaccine-safety-and-immunogenicity-alone-and-in-combination-with-other-vaccines-given-to-children.-measles-mumps-rubella-varicella-vaccine-study-group/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/varicella/012-measles-mumps-rubella-and-varicella-combination-vaccine-safety-and-immunogenicity-alone-and-in-combination-with-other-vaccines-given-to-children.-measles-mumps-rubella-varicella-vaccine-study-group/</guid>
      <description>לאחר ה-MMRV נוצרים משמעותית פחות נוגדנים לאבעבועות רוח מאשר לאחר חיסון נפרד, אך יותר נוגדנים לחצבת לעומת ה-MMR. עוד: [1].</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>