<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Гепатит B on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/</link>
    <description>Recent content in Гепатит B on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Aug 2017 12:18:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/001/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/001/</guid>
      <description>Если и есть что-либо глупее, чем прививать подростка от ВПЧ, то это, безусловно, будет прививать новорожденного младенца от гепатита В.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/002/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/002/</guid>
      <description>Гепатит В — это вирус, который передается в основном при половом контакте или через кровь. Если мать заражена гепатитом В, вирус может перейти к ребенку через плаценту, или во время родов. Гепатит В не переходит через материнское молоко. [1] [2]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/003/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/003/</guid>
      <description>У 80% зараженных взрослых людей болезнь проходит бессимптомно, или с очень легкими симптомами, и они даже не знают, что болели. После заражения они получают пожизненный иммунитет.
Из оставшихся 20%, которым диагностируют гепатит В, 95% полностью выздоравливают, и получают пожизненный иммунитет.
Из оставшихся 5% лишь у 25% (т.е. 0.25% из всех заразившихся) разовьется, через 20-30 лет после заражения, цирроз печени или рак. Этот цирроз или рак развиваются не из-за самого вируса, а из-за иммунной реакции на него.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/004/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/004/</guid>
      <description>Зачем прививать новорожденного ребенка от ЗППП, которым он практически не может заразиться? Ну просто потому, что взрослые наркоманы и геи отказывались прививаться. Поэтому было решено прививать детей сразу после рождения, когда они еще не в состоянии отказаться. Большинство семейных врачей и педиатров не поддерживали эту затею. [1], [2]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/005/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/005/</guid>
      <description>Обычно даются три дозы вакцины, сразу после рождения, в месяц и в 6 месяцев. Это единственная прививка, которую делают сразу после родов. Это делается не для того, чтобы предотвратить возможное заражение от матери. В США и в других странах всех женщин перед родами проверяют на гепатит В. Дети зараженных матерей получают вместе с прививкой иммуноглобулин (антитела).
В некоторых странах, однако, прививают всех детей просто потому что это намного дешевле, чем проверять всех матерей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/007/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/007/</guid>
      <description>Первая вакцина от гепатита В появилась в 1981 году. Она была сделана на основе живого вируса, и после ее введения количество зараженных гепатитом В быстро увеличилось. В исследовании 1994 года было установлено, что несмотря на наличие вакцины, количество больных гепатитом В не уменьшается.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/008/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/008/</guid>
      <description>Есть немало производителей этой вакцины, но в развитых странах используют в основном Recombivax (Merck) и Engerix-B (GSK), а также комбинированные вакцины.
Engerix-B содержит гидроксид алюминия, а Recombivax аморфный гидрофосфат сульфат алюминия (AAHS, тот же адьювант, который содержит Гардасил). В Recombivax алюминия в два раза больше (500мкг vs. 250мкг).
Раньше на упаковке Рекомбивакса указывалось, что он содержит гидроксид алюминия. Теперь там пишут так: 0.5 mg of aluminum provided as aluminum hydroxyphosphate sulfate, previously referred to as aluminum hydroxide.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/009/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/009/</guid>
      <description>В большинстве европейских стран новорожденным не делают прививку от гепатита В, а прививают их через 2-3 месяца после рождения. В некоторых странах (Финляндия, Исландия, Дания, Венгрия) детей вообще не прививают от гепатита В, но эпидемий там не наблюдается. Наоборот, уровень смертности от гепатита В в них намного [ниже](http://global-disease-burden.healthgrove.com/l/27593/Hepatitis-B-in-Iceland#Impact in Similar Locations&amp;amp;s=1hHHUH) чем в среднем по Европе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/036/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/036/</guid>
      <description>Клинические испытания безопасности Recombivax проводились на 147 младенцах и детях, а также на 1252 взрослых, и длились 5 дней после каждой дозы. Контрольной группы не было.
Клинические испытания безопасности Engeriх-B длились 4 дня после каждой дозы. Контрольной группы не было.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/037/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/037/</guid>
      <description>В VAERS [зарегистрированы](http://www.medalerts.org/vaersdb/findfield.php?TABLE=ON&amp;amp;GROUP1=CAT&amp;amp;VAX[]=6VAX-F&amp;amp;VAX[]=DTAPHEPBIP&amp;amp;VAX[]=DTPHEP&amp;amp;VAX[]=HBHEPB&amp;amp;VAX[]=HEP&amp;amp;VAX[]=HEPAB&amp;amp;VAXTYPES[]=Hepatitis B&amp;amp;AGES[]=1&amp;amp;AGES[]=2) 1540 случаев смерти, 600 случаев инвалидности и 8675 серьезных [осложнений](http://www.medalerts.org/vaersdb/findfield.php?TABLE=ON&amp;amp;GROUP1=SER&amp;amp;VAX[]=6VAX-F&amp;amp;VAX[]=DTAPHEPBIP&amp;amp;VAX[]=DTPHEP&amp;amp;VAX[]=HBHEPB&amp;amp;VAX[]=HEP&amp;amp;VAX[]=HEPAB&amp;amp;VAXTYPES[]=Hepatitis B&amp;amp;AGES[]=1&amp;amp;AGES[]=2) у детей до года после прививки от гепатита В (то есть реальное количество в 10-100 раз больше).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/038/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/038/</guid>
      <description>В Израиле с 2005 года использовали израильскую вакцину Sci-B-Vac. Но только в центре Израиля и на юге (потому что нельзя весь рынок отдать одному производителю). В июле 2015 года эта вакцина была отозвана.
Согласно заявлению министерства здравоохранения, отозвали ее из-за того, что ампулы поступали на станок, который приклеивал этикетки, слишком быстро, из-за чего в них, теоретически, могли возникнуть микро-трещины и бактериальное заражение. Зараженных ампул обнаружено не было, поэтому население попросили не волноваться, но вакцину отозвали.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/039/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/039/</guid>
      <description>Sci-B-Vac это вакцина третьего поколения. Первое поколение — это была живая вакцина. Второе поколение это рекомбинантная (генетически модифицированная) вакцина, содержащая вирусоподобные частицы. Вакцина третьего поколения содержит в придачу еще два антигена, и поэтому дает более сильную иммунную реакцию.
Единственное опубликованное клиническое испытание вакцины включало 150 привитых ей детей, за которыми следили 5 дней. Вакцина не получила разрешение FDA. Протокол комиссии министерства здравоохранения, которая разрешила прививку в Израиле, куда-то пропал.
Многие родители утверждают, что у детей из-за этой прививки были сильные побочные эффекты, задержки в развитии и т.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/040/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/040/</guid>
      <description>Графики количества случаев болезни и количество смертей от гепатита В, до и после начала вакцинации в США. Данные предоставлены CDC.
    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/041/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/041/</guid>
      <description>Аюрведическое лекарство вроде бы излечивает острый и хронический гепатит В. Моринга тоже. И десмодиум.
Гепатит B возможно также лечится витамином С. [Baur, 1954], [Kirchmair, 1957], [Calleja, 1960], [Morishige, 1978], [Smith, 1988]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/042/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/042/</guid>
      <description>Как защитники прививок аргументируют необходимость этой прививки для младенцев? Послушаем Пола Оффита.
Его первый аргумент: ребенок может заразиться от матери проходя через родовые пути. Но в этом случае прививка все равно неэффективна, нужно давать иммуноглобулин. Кроме того всех беременных с США проверяют на заражение гепатитом.
Второй аргумент: ребенок может заразиться от чужой зубной щетки, или от какого-то дяди. Такой способ заражения чисто теоретический. Не существует ни единого исследования, доказывающего, что какой-либо человек заразился гепатитом В подобным способом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A case-control study of serious autoimmune adverse events following hepatitis B immunization</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/020-a-case-control-study-of-serious-autoimmune-adverse-events-following-hepatitis-b-immunization/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/020-a-case-control-study-of-serious-autoimmune-adverse-events-following-hepatitis-b-immunization/</guid>
      <description>Анализ VAERS. Привитые от гепатита B взрослые заболевали рассеянным склерозом в 5.2 раза чаще, чем привитые от столбняка. Риск васкулита был выше в 2.6 раза, облысения в 7.2 раза, волчанки в 9 раз, артрита в 2 раза, ревматоидного артрита в 18 раз, тромбоцитопении в 2 раза, воспаления глазного нерва в 14 раз выше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A study of molecular mimicry and immunological cross-reactivity between hepatitis B surface antigen and myelin mimics</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/032-a-study-of-molecular-mimicry-and-immunological-cross-reactivity-between-hepatitis-b-surface-antigen-and-myelin-mimics/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/032-a-study-of-molecular-mimicry-and-immunological-cross-reactivity-between-hepatitis-b-surface-antigen-and-myelin-mimics/</guid>
      <description>Антиген вируса гепатита В похож по форме на белки, содержащиеся в миелине. После прививки у 60% вырабатывается кросс-реактивная реакция к миелиновым белкам, которая со временем ослабевает.
Этот механизм молекулярной мимикрии объясняет, почему после прививки от гепатита В может возникнуть рассеянный склероз.
Здесь соообщается, что у мышей, привитых вакциной Engerix-B или гидроксидом алюминия, наблюдались нарушения памяти, пониженое количество кровяных клеток и глиоз мозга. Вакцинация также усугубила течение заболевания почек.
Здесь сообщается, что новорожденных мышей привили от гепатита В, и в зрелом возрасте у них наблюдались нейроповеденческие нарушения из-за провоспалительных процессов в гиппокампе, индуцированными уклоном иммунной системы в Th2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adverse events associated with hepatitis B vaccine in U.S. children less than six years of age, 1993 and 1994</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/021-adverse-events-associated-with-hepatitis-b-vaccine-in-u.s.-children-less-than-six-years-of-age-1993-and-1994/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/021-adverse-events-associated-with-hepatitis-b-vaccine-in-u.s.-children-less-than-six-years-of-age-1993-and-1994/</guid>
      <description>Прививка от гепатита В ассоциирована с увеличенным в 5.9 раз риском артрита, в 1.6 раз риска острого отита, в 1.4 раза риска фарингита.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autoimmune hazards of hepatitis B vaccine</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/034-autoimmune-hazards-of-hepatitis-b-vaccine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/034-autoimmune-hazards-of-hepatitis-b-vaccine/</guid>
      <description>Обзорная статья про аутоиммунные последствия вакцинации от гепатита В, и о том, как эта прививка сочетается с доказательной медициной (никак).
Здесь описываются 60 случаев потери волос после прививок в основном у женщин. Большинство случаев произошли после прививки от гепатита В.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autoimmunity following hepatitis B vaccine as part of the spectrum of &#39;Autoimmune (Auto-inflammatory) Syndrome induced by Adjuvants&#39; (ASIA): analysis of 93 cases</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/028-autoimmunity-following-hepatitis-b-vaccine-as-part-of-the-spectrum-of-autoimmune-auto-inflammatory-syndrome-induced-by-adjuvants-asia-analysis-of-93-cases/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/028-autoimmunity-following-hepatitis-b-vaccine-as-part-of-the-spectrum-of-autoimmune-auto-inflammatory-syndrome-induced-by-adjuvants-asia-analysis-of-93-cases/</guid>
      <description>ASIA, или синдром Шонфельда, это общее название аутоиммунных болезней вызванных адьювантами, и включает в себя аутоиммунные последствия алюминиевых адьювантов, Gulf war syndrome, макрофагальный миозит (MMF) и силиконоз (аутоиммунные последствия силиконовых имплантов). Он приводит к неврологическим и психиатрическим симптомам, когнитивным нарушениям, мышечным болям, артриту, хронической усталости, бессоннице, проблемам со зрением и с ЖКТ и т.д..
Здесь анализируются 93 случая ассоциированных с прививкой от гепатита В.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chronic fatigue syndrome and fibromyalgia following immunization with the hepatitis B vaccine: another angle of the &#39;autoimmune (auto-inflammatory) syndrome induced by adjuvants&#39; (ASIA)</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/027-chronic-fatigue-syndrome-and-fibromyalgia-following-immunization-with-the-hepatitis-b-vaccine-another-angle-of-the-autoimmune-auto-inflammatory-syndrome-induced-by-adjuvants-asia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/027-chronic-fatigue-syndrome-and-fibromyalgia-following-immunization-with-the-hepatitis-b-vaccine-another-angle-of-the-autoimmune-auto-inflammatory-syndrome-induced-by-adjuvants-asia/</guid>
      <description>Прививка от гепатита В ассоцированна с синдромом хронической усталости и с фибромиалгией.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chronic hepatitis B infection in adolescents who received primary infantile vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/014-chronic-hepatitis-b-infection-in-adolescents-who-received-primary-infantile-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/014-chronic-hepatitis-b-infection-in-adolescents-who-received-primary-infantile-vaccination/</guid>
      <description>У пятнадцатилетних подростков, привитых в детстве, проверили уровень антител гепатита В, и он оказался очень низким. То есть, иммунитет от прививки заканчивается еще до начала половой жизни, когда он становится, наконец-то, нужным.
Согласно другому исследованию, антитела пропадают уже к пятилетнему возрасту.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clustering of Cases of IDDM 2 to 4 Years after Hepatitis B Immunization is Consistent with Clustering after Infections and Progression to IDDM in Autoantibody Positive Individuals</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/026-clustering-of-cases-of-iddm-2-to-4-years-after-hepatitis-b-immunization-is-consistent-with-clustering-after-infections-and-progression-to-iddm-in-autoantibody-positive-individuals/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/026-clustering-of-cases-of-iddm-2-to-4-years-after-hepatitis-b-immunization-is-consistent-with-clustering-after-infections-and-progression-to-iddm-in-autoantibody-positive-individuals/</guid>
      <description>После начала кампании вакцинации, количество детей больных диабетом первого типа увеличилось во Франции на 61%, а в Новой Зеландии на 48%.
В Италии, привитые от гепатита В болели юношеским диабетом на 40% чаще непривитых.
Увеличение количества случаев юношеского диабета происходит через 2-4 года после начала вакцинации, что намекает на причинно-следственную связь.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delayed acquisition of neonatal reflexes in newborn primates receiving a thimerosal-containing hepatitis B vaccine: influence of gestational age and birth weight</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/024-delayed-acquisition-of-neonatal-reflexes-in-newborn-primates-receiving-a-thimerosal-containing-hepatitis-b-vaccine-influence-of-gestational-age-and-birth-weight/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/024-delayed-acquisition-of-neonatal-reflexes-in-newborn-primates-receiving-a-thimerosal-containing-hepatitis-b-vaccine-influence-of-gestational-age-and-birth-weight/</guid>
      <description>Новорожденным макакам сделали прививку от гепатита В с тиомерсалом, и сравнили с непривитыми.
Привитые макаки приобрели рефлексы выживания, а также двигательные и сенсорно-двигательные рефлексы значительно позже, чем непривитые. Низкий вес и преждевременные роды усугубляли эффект.
Тиомерсал (этилртуть) не добавляется в вакцины с 2003 года в США и в Западной Европе, но до сих пор используется в других странах. В Канаде, например. Не говоря уже о России, Восточной Европе и странах третьего мира.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Epidemiology of Hepatitis B in the United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/006-epidemiology-of-hepatitis-b-in-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/006-epidemiology-of-hepatitis-b-in-the-united-states/</guid>
      <description>До начала поголовной вакцинации младенцев, в 1990 году, лишь 1 из 100,000 детей до 15 лет болел гепатитом В в США. На данный момент риск заразиться гепатитом В до 20 лет составляет 0.3 на миллион. В развитых странах гепатит В это довольно редкая болезнь. В Африке и в ЮВА она встречается намного чаще.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evaluation of the Protection Provided by Hepatitis B Vaccination in India</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/010-evaluation-of-the-protection-provided-by-hepatitis-b-vaccination-in-india/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/010-evaluation-of-the-protection-provided-by-hepatitis-b-vaccination-in-india/</guid>
      <description>В Индии, где гепатит B довольно распространен, нет разницы в эффективности вакцины если ее делать при рождении, или в возрасте 6-и недель.
Риск хронической инфекции составляет 90% при заражении в возрасте младше года, 30% при заражении в возрасте 1-5 лет, и 2% для взрослых.
Заболеваемость гепатитом в Индии составляет 2.4%, что должно приводит к 250,000 смертей от гепатоцеллюлярной карциномы. Однако в Индии регистрируются лишь 5,000 случаев гепатоцеллюлярной карциномы в год (0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evolution of multiple sclerosis in France since the beginning of hepatitis B vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/019-evolution-of-multiple-sclerosis-in-france-since-the-beginning-of-hepatitis-b-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/019-evolution-of-multiple-sclerosis-in-france-since-the-beginning-of-hepatitis-b-vaccination/</guid>
      <description>После того, как во Франции начали прививать от гепатита В, количество случаев рассеянного склероза выросло на 65%. Есть высокая корреляция (0.93/0.73) между количеством сделанных доз вакцины и количеством случаев рассеянного склероза через 1-2 года.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hepatitis B immunisation for newborn infants of hepatitis B surface antigen-positive mothers</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/013-hepatitis-b-immunisation-for-newborn-infants-of-hepatitis-b-surface-antigen-positive-mothers/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/013-hepatitis-b-immunisation-for-newborn-infants-of-hepatitis-b-surface-antigen-positive-mothers/</guid>
      <description>Согласно систематическому обзору Cochrane, вакцина эффективна 72% в предотвращении заражения от матери, иммуноглобулин — на 50%, а вакцина + иммуноглобулин — на 92%. Не обнаружилось статистически значимой разницы между вакцинацией сразу после рождения и вакцинацией в возрасте 1 месяц. Одна доза иммуноглобулина была так же эффективна, как несколько доз.
В этом исследовании сообщается, что около 4% детей, родившихся у зараженных матерей, заразились гепатитом В внутриутробно. Наличие HBeAg повышало риск заражения в 17 раз.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hepatitis B immunisation induces higher antibody and memory Th2 responses in new-borns than in adults</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/016-hepatitis-b-immunisation-induces-higher-antibody-and-memory-th2-responses-in-new-borns-than-in-adults/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/016-hepatitis-b-immunisation-induces-higher-antibody-and-memory-th2-responses-in-new-borns-than-in-adults/</guid>
      <description>В отличие от других вакцин, у привитых от гепатита В младенцев образуется больше антител, чем у взрослых, но меньше интерферона гамма. То есть иммунный ответ у младенцев смещен в сторону гуморального иммунитета по сравнению со взрослыми. (см. часть про коклюш) То же самое обнаружилось с оральной вакциной от полиомиелита.
Ревакцинация у взрослых вызывает ответ клеточного иммунитета, а у младенцев не вызывает.
У тех, кто получили БЦЖ при рождении вместе с вакциной от гепатита В, было значительно больше антител в возрасте 12 месяцев, чем у тех, кто получили БЦЖ в 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hepatitis B triple series vaccine and developmental disability in US children aged 1-9 years</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/025-hepatitis-b-triple-series-vaccine-and-developmental-disability-in-us-children-aged-1-9-years/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/025-hepatitis-b-triple-series-vaccine-and-developmental-disability-in-us-children-aged-1-9-years/</guid>
      <description>У привитых от гепатита В риск задержки развития был в 9 раз выше, чем у непривитых.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hepatitis B vaccination of male neonates and autism diagnosis, NHIS 1997-2002</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/023-hepatitis-b-vaccination-of-male-neonates-and-autism-diagnosis-nhis-1997-2002/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/023-hepatitis-b-vaccination-of-male-neonates-and-autism-diagnosis-nhis-1997-2002/</guid>
      <description>Привитые от гепатита В новорожденные мальчики имели в 3 раза больший риск развития аутизма, по сравнению с непривитыми, или привитыми хотя бы через месяц после рождения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hepatitis B vaccine and liver problems in U.S. children less than 6 years old, 1993 and 1994</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/022-hepatitis-b-vaccine-and-liver-problems-in-u.s.-children-less-than-6-years-old-1993-and-1994/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/022-hepatitis-b-vaccine-and-liver-problems-in-u.s.-children-less-than-6-years-old-1993-and-1994/</guid>
      <description>У привитых от гепатита В риск болезней печени был увеличен в 1.5-2.3 раза.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hepatitis B vaccine and the risk of CNS inflammatory demyelination in childhood</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/018-hepatitis-b-vaccine-and-the-risk-of-cns-inflammatory-demyelination-in-childhood/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/018-hepatitis-b-vaccine-and-the-risk-of-cns-inflammatory-demyelination-in-childhood/</guid>
      <description>Вакцина Engerix-B ассоциирована с повышенным в 2.77 раз риском рассеянного склероза по сравнению с другими вакцинами от гепатита В.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hepatitis B vaccine induces apoptotic death in Hepa1-6 cells</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/031-hepatitis-b-vaccine-induces-apoptotic-death-in-hepa1-6-cells/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/031-hepatitis-b-vaccine-induces-apoptotic-death-in-hepa1-6-cells/</guid>
      <description>Вакцина от гепатита В разрушает митохондрии, и убивает клетки печени у мышей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>In vivo study of hepatitis B vaccine effects on inflammation and metabolism gene expression</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/030-in-vivo-study-of-hepatitis-b-vaccine-effects-on-inflammation-and-metabolism-gene-expression/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/030-in-vivo-study-of-hepatitis-b-vaccine-effects-on-inflammation-and-metabolism-gene-expression/</guid>
      <description>Эпигенетическое влияние вакцины. Мышам сделали одну или две прививку от гепатита В (в соответствующей дозе). Через один день у них были существенные изменения в экспрессии 144 генов в печени. Авторы детально проанализировали 7 из них. Все изменения были негативны, и привели к легкой травме печени. Главным образом из-за алюминия.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Long-term immunogenicity and efficacy of hepatitis B vaccine in homosexual men</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/011-long-term-immunogenicity-and-efficacy-of-hepatitis-b-vaccine-in-homosexual-men/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/011-long-term-immunogenicity-and-efficacy-of-hepatitis-b-vaccine-in-homosexual-men/</guid>
      <description>773-х гомосексуалистов привили от гепатита и наблюдали за ними в течение 5 лет.
У 82% уровень антител после прививки был достаточным. В конце периода наблюдения у 15% из них антитела исчезли, а у 27% опустились ниже защитного уровня.
55 заразились гепатитом, 5 стали хроническими больными. У заразившихся было в среднем по 29 непостоянных половых партнеров, а не заразившихся по 11.5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Persistence of antibody in healthcare workers vaccinated against hepatitis B</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/015-persistence-of-antibody-in-healthcare-workers-vaccinated-against-hepatitis-b/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/015-persistence-of-antibody-in-healthcare-workers-vaccinated-against-hepatitis-b/</guid>
      <description>Через 4 года после прививки уровень антител у 50% привитых медиков снизился ниже защитного.
Здесь сообщяется, что у 36% привитых медиков уровень антител через 3 года был ниже защитного.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recombinant hepatitis B vaccine and the risk of multiple sclerosis: a prospective study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/017-recombinant-hepatitis-b-vaccine-and-the-risk-of-multiple-sclerosis-a-prospective-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/017-recombinant-hepatitis-b-vaccine-and-the-risk-of-multiple-sclerosis-a-prospective-study/</guid>
      <description>Прививка от гепатита В ассоциирована с трехкратным риском рассеянного склерозом по прошествии трех лет после вакцинации.
Там же анализируются несколько других исследований, которые не нашли повышенный риск рассеянного склероза у привитых. Вот, например, исследование, которое не нашло повышенного риска. Это потому, что они использовали дату диагноза, а не дату появления первых симптомов. Диагноз рассеянного склероза ставится обычно через несколько лет после начала симптомов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trained immunity in newborn infants of HBV-infected mothers</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/033-trained-immunity-in-newborn-infants-of-hbv-infected-mothers/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/033-trained-immunity-in-newborn-infants-of-hbv-infected-mothers/</guid>
      <description>Вирус гепатита В, переданный от матери ребенку, возможно, вопреки распространенному мнению, приводит к лучшему развитию иммунной системы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccine-induced autoimmunity</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/029-vaccine-induced-autoimmunity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/029-vaccine-induced-autoimmunity/</guid>
      <description>С прививкой от гепатита В ассоциированы такие аутоиммунные заболевания как синдром Рейтера, артрит, волчанка, воспаление сосудистой оболочки глаза, миастения, узловатая эритема, тромбоцитопеническая пурпура, синдром Эванса и демиелинизирующие заболевания ЦНС.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vertical HBV transmission in Jerusalem in the vaccine era</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/012-vertical-hbv-transmission-in-jerusalem-in-the-vaccine-era/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/012-vertical-hbv-transmission-in-jerusalem-in-the-vaccine-era/</guid>
      <description>В Израиле процент зараженных гепатитом В не изменился по сравнению с 1977 и 1991 годом. У арабских женщин вирус встречается в 4 раза чаще.
Несмотря на вакцинацию, 8.4% детей заразились от матерей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Оценка влияния вакцинации против гепатита B на развитие затяжной конъюгационной желтухи у детей</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/035-%D0%BE%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%B0-%D0%B2%D0%BB%D0%B8%D1%8F%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B2%D0%B0%D0%BA%D1%86%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2-%D0%B3%D0%B5%D0%BF%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%82%D0%B0-b-%D0%BD%D0%B0-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D1%82%D1%8F%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%8A%D1%8E%D0%B3%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%B6%D0%B5%D0%BB%D1%82%D1%83%D1%85%D0%B8-%D1%83-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%B9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/035-%D0%BE%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%B0-%D0%B2%D0%BB%D0%B8%D1%8F%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B2%D0%B0%D0%BA%D1%86%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2-%D0%B3%D0%B5%D0%BF%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%82%D0%B0-b-%D0%BD%D0%B0-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D1%82%D1%8F%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%8A%D1%8E%D0%B3%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%B6%D0%B5%D0%BB%D1%82%D1%83%D1%85%D0%B8-%D1%83-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%B9/</guid>
      <description>Ежегодно у 80% новорожденных в России регистрируется клиника желтухи, которая в последние годы все чаще протекает с высоким уровнем билирубина в сыворотке крови и принимает затяжное течение. В медицинском сообществе России у некоторых врачей возникли опасения по поводу проведения обязательной вакцинации против гепатита В новорожденным: данную прививку стали расценивать как фактор, увеличивающий частоту развития затяжной конъюгационной желтухи у детей.
Проведенное нами исследование показало, что вероятность развития и затяжного течения конъюгационной желтухи у пациентов, вакцинированных против гепатита В, выше, чем у не вакцинированных детей.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>