<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Витамин D on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/drugs/%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%BD-d/</link>
    <description>Recent content in Витамин D on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/drugs/%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%BD-d/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>An association of serum vitamin D concentrations &lt; 40 nmol/L with acute respiratory tract infection in young Finnish men</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/086-an-association-of-serum-vitamin-d-concentrations-40-nmol-l-with-acute-respiratory-tract-infection-in-young-finnish-men/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/086-an-association-of-serum-vitamin-d-concentrations-40-nmol-l-with-acute-respiratory-tract-infection-in-young-finnish-men/</guid>
      <description>Солдаты с низким уровнем витамина D (ниже 40 nmol/L) болели респираторными заболеваниями на 63% чаще, чем солдаты с уровнем витамина выше 40 nmol/L.
У курящих солдат уровень витамина D был ниже, чем у некурящих. У солдат занимающихся спортом более 5 часов в неделю, уровень витамина D был выше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Association of subclinical vitamin D deficiency in newborns with acute lower respiratory infection and their mothers</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/081-association-of-subclinical-vitamin-d-deficiency-in-newborns-with-acute-lower-respiratory-infection-and-their-mothers/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/081-association-of-subclinical-vitamin-d-deficiency-in-newborns-with-acute-lower-respiratory-infection-and-their-mothers/</guid>
      <description>Уровень витамина D у новорожденных, госпитализированных с острой респираторной инфекцией, был значительно ниже, чем у здоровых новорожденных (9.12 vs 16.33 ng/mL).
Уровень витамина D у матерей госпитализированнных новорожденных также был ниже, чем у матерей здоровых малышей (13.38 vs 22.79 ng/mL).
Наблюдалась высокая корреляция между уровнем витамина D у новорожденных, и у их матерей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Association of subclinical vitamin D deficiency with severe acute lower respiratory infection in Indian children under 5 y</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/084-association-of-subclinical-vitamin-d-deficiency-with-severe-acute-lower-respiratory-infection-in-indian-children-under-5-y/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/084-association-of-subclinical-vitamin-d-deficiency-with-severe-acute-lower-respiratory-infection-in-indian-children-under-5-y/</guid>
      <description>Дети с уровнем витамина D выше 22.5 nmol/L болели пневмонией на 91% реже. Исключительное ГВ на протяжении 4 месяцев снижало риск пневмонии на 58%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cord blood vitamin D deficiency is associated with respiratory syncytial virus bronchiolitis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/083-cord-blood-vitamin-d-deficiency-is-associated-with-respiratory-syncytial-virus-bronchiolitis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/083-cord-blood-vitamin-d-deficiency-is-associated-with-respiratory-syncytial-virus-bronchiolitis/</guid>
      <description>Младенцы, с уровнем витамина D в пуповине ниже 50 nmol/L, болели бронхиолитом в первый год жизни в 6.2 раза чаще, чем те, у кого уровень витамина при рождении был выше 75 nmol/L.
В западных странах у 40% беременных и у 50% новорожденных наблюдается дефицит витамина D.
Дефицит витамина D во время беременности ассоциирован с диабетом 1 типа, рассеянным склерозом, шизофренией и респираторными заболеваниями у детей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cord-blood 25-hydroxyvitamin D levels and risk of respiratory infection, wheezing, and asthma</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/082-cord-blood-25-hydroxyvitamin-d-levels-and-risk-of-respiratory-infection-wheezing-and-asthma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/082-cord-blood-25-hydroxyvitamin-d-levels-and-risk-of-respiratory-infection-wheezing-and-asthma/</guid>
      <description>Авторы измерили уровень витамина D в пуповине у 922 новорожденных.
В последующие 3 месяца после рождения, риск респираторных заболеваний и прочих инфекций у младенцев, с уровнем витамина ниже 25 nmol/L, был в 2 раза выше, чем у младенцев с уровнем витамина выше 75 nmol/L. Риск хрипа у детей с низким уровнем витамина D при рождении, был в 2 раза выше до пятилетнего возраста, чем у младенцев с высоким уровнем витамина.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Epidemic influenza and vitamin D</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/076-epidemic-influenza-and-vitamin-d/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/076-epidemic-influenza-and-vitamin-d/</guid>
      <description>Большинство витамина D вырабатывается под воздействием солнца.
В средних широтах многие имеют низкий уровень витамина D, особенно зимой.
Пожилые люди вырабатывают в четыре раза меньше витамина D по сравнению с 20-летними, под воздействием одинакового солнечного излучения.
В Лондоне (52-я широта) витамин D не вырабатывается с октября по март, так как всё UVB излучение фильтруется озонным слоем. Зимняя смертность в Великобритании обратно пропорциональна количеству солнечного света. Каждый дополнительный час солнца снижает смертность на 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impact of vitamin D in the treatment of tuberculosis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/033-impact-of-vitamin-d-in-the-treatment-of-tuberculosis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/033-impact-of-vitamin-d-in-the-treatment-of-tuberculosis/</guid>
      <description>До эпохи антибиотиков туберкулез лечили большими дозами витамина D в форме рыбьего жира или солнца. В 1854 году студент ботаники, страдающий туберкулезом поехал в Гималаи для учебы, и его туберкулез прошел. Низкий уровень витамина D ассоциирован с пятикратным увеличением риска туберкулеза. Еще: [1] [2] [3] сообщается о клиническом испытании влияния двух доз витамина D (600,000 МЕ), что привело к улучшению симптомов.
Здесь сообщается о клиническом испытании добавления витамина D, которое не привело к снижению смертности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Influenza, solar radiation and vitamin D</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/075-influenza-solar-radiation-and-vitamin-d/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/075-influenza-solar-radiation-and-vitamin-d/</guid>
      <description>Существуют много гипотез, почему респираторными заболеваниями болеют лишь в определенном сезоне: холод, сухость воздуха, пребывание в закрытых помещениях, путешествия, солнечное ультрафиолетовое излучение, которое убивает патогены, годичный биоритм гормонов и т. д. Возможно, также, что за это ответственна сезонность вирусов и бактерий.
Авторы проанализировали количество смертей от гриппа и пневмонии в Норвегии в 1980-2000 годах, и сравнили с уровнем ультрафиолетового излучения и образующегося им витамином D. Смертность от гриппа повышается через 2 месяца после достижения минимального уровня витамина D, но это, вероятно, из-за того, что болезнь обычно начинается за несколько недель до смерти.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>On the epidemiology of influenza</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/089-on-the-epidemiology-of-influenza/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/089-on-the-epidemiology-of-influenza/</guid>
      <description>Очень интересная обзорная статья про эпидемиологию гриппа и витaмин D, стоит прочитать полностью. Среди прочего, оказывается, что в многочисленных лабораторных экспериментах так и не смогли доказать, что больной гриппом человек может заразить здорового.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pandemic preparedness for swine flu influenza in the United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/092-pandemic-preparedness-for-swine-flu-influenza-in-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/092-pandemic-preparedness-for-swine-flu-influenza-in-the-united-states/</guid>
      <description>Некоторые медицинские работники, возможно, не захотят прививаться от свиного гриппа, поскольку вакцина содержит ртутный консервант тиомерсал, который может быть вреден для здоровья. Им следует проверить уровень витамина D, и восполнить дефицит в случае необходимости.
Оптимальный уровень витамина D составляет 50-75 ng/mL, а оптимальная доза для взрослых составляет 4000-5000 МЕ в день.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Randomized trial of vitamin D supplementation to prevent seasonal influenza A in schoolchildren</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/077-randomized-trial-of-vitamin-d-supplementation-to-prevent-seasonal-influenza-a-in-schoolchildren/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/077-randomized-trial-of-vitamin-d-supplementation-to-prevent-seasonal-influenza-a-in-schoolchildren/</guid>
      <description>Рандомизированное двойное слепое плацебо-контролируемое исследование влияния витамина D на заболеваемость гриппом. Дети, которые получали 1200 МЕ витамина D3 в день болели гриппом на 42% меньше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serum 25-hydroxyvitamin D, mortality, and incident cardiovascular disease, respiratory disease, cancers, and fractures: a 13-y prospective population study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/085-serum-25-hydroxyvitamin-d-mortality-and-incident-cardiovascular-disease-respiratory-disease-cancers-and-fractures-a-13-y-prospective-population-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/085-serum-25-hydroxyvitamin-d-mortality-and-incident-cardiovascular-disease-respiratory-disease-cancers-and-fractures-a-13-y-prospective-population-study/</guid>
      <description>Проспективное исследование 14 тысяч человек в Великобритании, за которыми наблюдали 13 лет.
Чем выше был уровень витамина D, тем ниже была смертность. Среди тех, у кого уровень витамина D был выше 90 nmol/L, смертность была на 34% ниже, чем у людей с уровнем витамина 30 nmol/L и ниже. Риск смерти от сердечно-сосудистых заболеваний у них был на 38% ниже, от рака — на 15% ниже, от респираторных заболеваний — на 78% ниже.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serum 25-hydroxyvitamin d and the incidence of acute viral respiratory tract infections in healthy adults</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/087-serum-25-hydroxyvitamin-d-and-the-incidence-of-acute-viral-respiratory-tract-infections-in-healthy-adults/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/087-serum-25-hydroxyvitamin-d-and-the-incidence-of-acute-viral-respiratory-tract-infections-in-healthy-adults/</guid>
      <description>Взрослые с уровнем витамина D выше 38 ng/mL болели ОРЗ в 2.7 раз реже, а продолжительность болезни у них была в 4.9 раз меньше. Вакцина от гриппа на заболеваемость не влияла.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin D and Respiratory Tract Infections: A Systematic Review and Meta-Analysis of Randomized Controlled Trials</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/079-vitamin-d-and-respiratory-tract-infections-a-systematic-review-and-meta-analysis-of-randomized-controlled-trials/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/079-vitamin-d-and-respiratory-tract-infections-a-systematic-review-and-meta-analysis-of-randomized-controlled-trials/</guid>
      <description>Похожий систематический обзор и метаанализ (11 исследований). Витамин D снижает риск ОРВИ на 36%. Небольшие каждодневные дозы снижают риск ОРВИ на 49%, тогда как нечастые большие дозы витамина менее эффективны, и снижают риск ОРВИ лишь на 14%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin D for influenza</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/091-vitamin-d-for-influenza/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/091-vitamin-d-for-influenza/</guid>
      <description>Тамифлю и Реленза — это бесполезные препараты, которые приносят больше вреда, чем пользы.Я видел как у пациентов в домах престарелых и у персонала начинается из-за них рвота, диарея, галлюцинации, делирий, и ухудшаются когнитивные функции. Прекращение использования этих лекарств приведет к огромной экономии средств.
IOM рекомендует принимать 600 МЕ витамина D тем, кто моложе 70 лет, для достижения уровня 50 nmol/L у 97.5% людей. Однако, в их рекомендации содержится статистическая ошибка, и на самом деле нужно принимать 8800 МЕ для достижения этого уровня.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin D for prevention of respiratory tract infections: A systematic review and meta-analysis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/078-vitamin-d-for-prevention-of-respiratory-tract-infections-a-systematic-review-and-meta-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/078-vitamin-d-for-prevention-of-respiratory-tract-infections-a-systematic-review-and-meta-analysis/</guid>
      <description>Систематический обзор и метаанализ влияния витамина D на заболеваемость ОРЗ. Включены лишь рандомизированные плацебо-контролируемые исследования (5). Витамин D снижает заболеваемость на 42% у детей, и на 35% у взрослых.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin D, innate immunity and outcomes in community acquired pneumonia</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/080-vitamin-d-innate-immunity-and-outcomes-in-community-acquired-pneumonia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/080-vitamin-d-innate-immunity-and-outcomes-in-community-acquired-pneumonia/</guid>
      <description>Среди пациентов, поступивших в больницу с пневмонией, смертность у тех, у кого был дефицит витамина D (менее 30 nmol/L) была в 12.7 раз выше, чем среди тех, у кого уровень витамина был выше 50 nmol/L.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin D: a new anti-infective agent?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/090-vitamin-d-a-new-anti-infective-agent/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/090-vitamin-d-a-new-anti-infective-agent/</guid>
      <description>Низкий уровень витамина D коррелирует также с кишечными инфекциями, пневмонией, отитом, клостридиальными инфекциями, вагинозом, инфекциями мочевыводящих путей, сепсисом, денге, гепатитом В, гепатитом С и ВИЧ. Витамин D используется в лечении остеопороза, ревматизма и рака.
До середины 20-го столетия туберкулез лечили в санаториях солнечными ваннами. Также его лечили рыбьим жиром. Эти разные способы лечения имеют один общий компонент — витамин D.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>