<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>טטנוס ילודים on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/diseases/%D7%98%D7%98%D7%A0%D7%95%D7%A1-%D7%99%D7%9C%D7%95%D7%93%D7%99%D7%9D/</link>
    <description>Recent content in טטנוס ילודים on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/diseases/%D7%98%D7%98%D7%A0%D7%95%D7%A1-%D7%99%D7%9C%D7%95%D7%93%D7%99%D7%9D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tetanus/019/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tetanus/019/</guid>
      <description>אחד מסוגי טטנוס הוא טטנוס ילודים. הוא כמעט ולא קיים במדינת המפותחות. סיבת טטנוס ילודים היא הידבקות הילוד דרך חבל התבור בעת חיתוכו בכלים לא מחוטאים.
במקום לשפר את רמת ההיגיינה, לחלק לנשים בהריון בקבוקוני מי חמצן וללמד אותן לא לחתוך את חבל התבור במספריים חלודים, ארגון הבריאות העולמי כמובן בחר בשיטה אחרת – חיסון המוני של כל הנשים בהריון במדינות עולם שלישי.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neonatal tetanus despite immunization and protective antitoxin antibody</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tetanus/020-neonatal-tetanus-despite-immunization-and-protective-antitoxin-antibody/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tetanus/020-neonatal-tetanus-despite-immunization-and-protective-antitoxin-antibody/</guid>
      <description>עשרים תינוקות הגיעו לבית חולים בניגריה כשהם סובלים מטטנוס ילודים. אימהות של שישה מהם חוסנו בעת ההריון לפחות בשתי מנות חיסון. לכל האימהות והתינוקות, כולל את הלא-מחוסנים, היה ריכוז נוגדנים גבוה בהרבה מרמת הסף המקובלת (0.07 ויותר).
התמותה בקרב הלא-מחוסנים הייתה 43% ואילו בקרב המחוסנים 50%.
עם זאת קיים גם מחקר שמראה כי מתן 2 או 3 מנות חיסון בזמן ההריון מפחית משמעותית את התחלואה בטטנוס ילודים. מאידך, החיסון מגדיל את התמותה מסיבות אחרות ב-18%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neonatal tetanus despite protective serum antitoxin concentration</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tetanus/021-neonatal-tetanus-despite-protective-serum-antitoxin-concentration/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tetanus/021-neonatal-tetanus-despite-protective-serum-antitoxin-concentration/</guid>
      <description>עשרה תינוקות עם טטנוס ילודים בטנזניה. אימהות של כולם למעט אחד חוסנו בעת ההריון. ריכוז הנוגדנים ל-9 מתוך 10 הנשים היה גבוה מרמת הסף. האחת ללא נוגדנים חוסנה שבועיים לפני הלידה.
לשני התינוקות ריכוז הנוגדנים היה גבוה פי 100 ופי 400 מרמת הסף. אמו של אחד מהם קיבלה 14 מנות חיסון במשך חמישה הריונות. השניה קיבלה שש מנות בשלוש השנים האחרונות. לתינוק שאמו מעולם לא הייתה מחוסנת נמדד ריכוז נוגדנים הגבוה פי 3 מרמת הסף.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tetanus of immunized children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tetanus/015-tetanus-of-immunized-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tetanus/015-tetanus-of-immunized-children/</guid>
      <description>בפינלנד במשך 17 שנים (1969-1985) נרשמו 106 מקרי טטנוס, מתוכם רק חמישה לילדים מתחת לגיל 18. ארבעה ילדים היו מחוסנים באופן מלא והסטטוס החיסוני של החמישי אינו ידוע.
מקרה אחרון של טטנוס ילודים בפינלנד נרשם ב-1915 כאשר רק בשנת 1957 החלו לחסן נגד טטנוס.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>