<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Корь on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/</link>
    <description>Recent content in Корь on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Sep 2017 09:05:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/001/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/001/</guid>
      <description>Корь — это, безусловно, самая большая страшилка. Если верить СМИ, то корь намного страшнее Эболы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/002/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/002/</guid>
      <description>Вот небольшой ролик с вырезками из ТВ-передач 50-х и 60-х годов, где видно, как относились к кори в допрививочные времена. Примерно так, как 20 лет назад мы относились к ветрянке. Сейчас, конечно, после появления вакцины, ветрянка из года в год становится все более опасной и даже, судя по некоторым источникам, смертельной болезнью. Это произошло и с корью.
Вот еще один, более интересный ролик, анализирующий изменение отношения к кори.
Корь очень опасна при недоедании и недостатке витамина A, поэтому она часто была летальна в 19-м и начале 20-го века, и до сих пор летальна в странах третьего мира.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/005/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/005/</guid>
      <description>В 1966 году планировали полностью искоренить корь в течение года. Считалось, что достаточно чтобы 55% населения были не подвержены кори, чтобы обеспечить коллективный иммунитет. Но к 1980 году оказалось, что вакцинация привела лишь к тому, что вместо детей стали болеть подростки и взрослые. Ну а позже, когда матери, которые благодаря прививке не переболели в детстве корью, не могли передать своим детям иммунитет, корью стали болеть младенцы до года, что было практически неслыханным в допрививочные времена.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/006/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/006/</guid>
      <description>В 1978 году планировали полностью искоренить корь уже за последующие четыре года. В 1989 году оказалось, что старая вакцина от кори была какая-то неправильная, и что только в 1980-м появилась правильная. Правда и правильная вакцина не привела к искоренению кори, поэтому в том же году решили ввести вторую дозу MMR. Также оказалось, что вспышка кори вполне может быть в школе, где 100% детей имеют документальное подтверждение вакцинации. CDC не знали, как такое можно объяснить.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/008/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/008/</guid>
      <description>Вакцина от кори всегда является частью трехвалентной вакцины MMR (КПК) (с краснухой и свинкой), или четыреxвалентой вакцины MMRV (с краснухой, свинкой и ветрянкой). Моновалентной вакцины от кори в развитых странах не производят, но в России и в некоторых странах третьего мира она вроде всё ещё доступна. Обычно дают две дозы — в 12 месяцев и в 5-6 лет.
В отличие от неживых вакцин, которые мы рассматривали до сих пор, корь это ослабленная вакцина, которая содержит живой вирус.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/009/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/009/</guid>
      <description>Первая вакцина от кори была неживая, но через несколько лет массивного использования оказалось, что она приводит к атипичной кори, а также к пневмонии и к энцефалопатии. Первые ослабленные вакцины были настолько сильными, что вместе с вакциной кололи также иммуноглобулин, поэтому в 1965-м и в 1967-м вакцину ослабляли еще больше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/010/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/010/</guid>
      <description>Что это вообще означает, &amp;ldquo;ослабленная вакцина&amp;rdquo;? Вирусу ведь трудно дать под дых, чтобы его ослабить, но при этом не убить. Как же его все-таки ослабляют?
Для этого вирус приспосабливают к жизни в нечеловеческих клетках, в результате чего он мутирует, и становится менее приспособлен к человеку.
Ниже приведена диаграмма процесса ослабления вируса свинки.
Для начала выделяют дикий штамм вируса из больного человека. После этого его два раза серийно проводят через человеческие эмбриональные почечные клетки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/026/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/026/</guid>
      <description>Как и в случае с другими болезнями, определение кори было сужено. Если раньше корь считалась корью лишь при специфической сыпи (и часто путалась с краснухой), то сегодня для постановки диагноза кори необходим лабораторный анализ, или температура выше 38.3ºC, кашель, сыпь и установленная связь с другим больным корью. (Интересно, что высокой температурой, как побочный эффект прививки, считается 39.4ºC, а не 38.3ºC).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/028/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/028/</guid>
      <description>В бедных деревнях Бангладеша у привитых от кори смертность была на 36-46% ниже, чем у непривитых.
В бедных странах недоедание является причиной более чем 50% случаев смерти детей. 45% случаев смерти от кори происходят из-за недоедания.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/041/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/041/</guid>
      <description>Витамин С, возможно, тоже приводит к быстрому выздоровлению от кори.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/042/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/042/</guid>
      <description>В отличие от витамина А, не существует ни одного исследования, доказывающего, что в развитых странах прививка от кори приводит к снижению смертности от кори.
А теперь вспомните, сколько вы слышали в СМИ про витамин А, и сколько про прививки в свете последних &amp;ldquo;эпидемий&amp;rdquo; кори.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/054/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/054/</guid>
      <description>У тех, кто болел в детстве корью, риск лимфомы Ходжкина был на 66% ниже, чем у тех, кто ей не болел. Перенесенная корь также ассоциирована с пониженным риском неходжкинской лимфомы на 40%. Ветрянка ассоциирована с уменьшением риска лимфомы на 47%.
Риск лимфомы Ходжкина был ниже также у переболевших свинкой, краснухой, коклюшем и скарлатиной. Чем больше инфекционных болезней было в детстве, тем ниже был риск лимфомы. Три детские болезни ассоциированы со снижением риска неходжкинской лимфомы на 40%, а ходжкинской лимфомы на 80%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/061/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/061/</guid>
      <description>В 2014 году женщину вылечили от множественной миеломы посредством огромной дозы рекомбинантного вируса кори.
В настоящее время ведутся клинические испытания лечения различных онкологических заболеваний посредством вируса кори.
Здесь сообщается об успешном применении вируса для лечения рака кожи у пяти пациентов. Здесь о том, как вирус кори разрушает клетки меланомы.
Вирус кори успешно использовали и для лечения рака яичника [1],[2]. Вирус оказался намного эффективнее авастина, модного на сегодня, очень токсичного и очень дорогого лекарства от рака.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/075/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/075/</guid>
      <description>Исследование, о котором я уже упоминал в другой части. Привитые MMR в 3.5 раза чаще болели астмой, и в 4.5 раза чаще экземой. (Подробнее в части &amp;ldquo;Непривитые&amp;rdquo;, п. 10.)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/098/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/098/</guid>
      <description>Согласно VAERS, с 2000 года в США после прививки MMR или MMRV умерли 174 человека и 742 стали инвалидами. От кори за это время умерли 4 человека. В 2015 году был первый случай смерти от кори за последние 12 лет (женщины с подавленным химиотерапией иммунитетом). До этого были два случая смерти в начале 2000-х: мальчика с подавленным иммунитетом и 75-летнего мужчины.
А от гриппа в США умирают тысячи человек в год.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/099/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/099/</guid>
      <description>В последние месяцы самая большая страшилка — это эпидемия кори в Европе. С 2016 года зарегистрировано 14 тысяч случаев, в основном в Румынии и Италии, и за эти два года 42 человека умерли, почти все в Румынии.
СМИ нагнали столько страха, что люди в панике отменяют запланированные поездки в Европу, а те кто не отменяют спешат привить своих детей даже до достижения 12-месячного возраста, несмотря на то, что безопасность этой прививки не установлена для младенцев до года.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/100/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/100/</guid>
      <description>Вот график случаев кори в Европе с 2008 года, где видно, что эпидемия кори в Европе это цикличный процесс, и в 2010-2011 годах случаев было намного больше. Корь всегда была цикличной болезнью, даже в допрививочные времена.
   Источник
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/101/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/101/</guid>
      <description>Все без исключения умершие от кори (на февраль 2017 их было 16 человек) были люди с ослабленной иммунной системой (immunocompromised), или с другими заболеваниями. Трое первых умерших (про остальных неизвестно) были дети до года, то есть те, кого еще невозможно было привить в любом случае.
Больше всего случаев регистрируется в бедных селах, где судя по всему, живут в основном цыгане. [1], [2], [3], [4].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/103/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/103/</guid>
      <description>В мае 2017 года 15 детей в Южном Судане умерли после испорченной прививки от кори.
В 2014 году 75 детей в Сирии получили вакцину от кори, которую случайно разбавили с атракурием (мышечный релаксант), а не с водой. Как минимум 15 умерли. Согласно другим источникам умерли как минимум 34.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/104/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/104/</guid>
      <description>С 1920 годов по 1960-е, до начала вакцинации, несмотря на то, что количество случаев болезни оставалось постоянным, летальность кори снизилась на 99%.
   Источник
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/105/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/105/</guid>
      <description>Смертность от кори в Англии до внедрения вакцины из года в год тоже снижалась экспоненциально.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/107/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/107/</guid>
      <description>Лекции
В 2015 году в Science было опубликовано исследование, доказывающее, что корь якобы стирает иммунную память. Эту байку подхватили все СМИ. В этой лекции Suzanne Humphries подробно разбирает это исследование. Вкратце, речь идет не об исследовании, а лишь о математической модели с различными предположениями, и на основании выборочных данных.
Dr. Suzanne Humphries — Manufactured Consent (Denmark, 2015) (часть 1, часть 2, часть 3, часть 4, часть 5)
Dr Tetyana Obukhanych, Ph.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/108/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/108/</guid>
      <description>Корь опасна при недоедании, и при недостатке витамина А. Лично я запасся флаконом витамина А специально на случай кори. Ну и витамином С, конечно, для предотвращения бактериальных осложнений. (Витамин А токсичен в больших дозах, не следует принимать его бездумно, особенно во время беременности).
Корь в детстве предохраняет от онкологических, неврологических, сердечно-сосудистых и атопических заболеваний во взрослом возрасте.
Вакцина от кори достаточно эффективна (на 90%, лет на 10-20, после чего бустеры уже неэффективны), но в случае с корью высокая эффективность это скорее недостаток.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Multiple sclerosis and age at exposure to childhood diseases and animals: cases and their friends</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/066-multiple-sclerosis-and-age-at-exposure-to-childhood-diseases-and-animals-cases-and-their-friends/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/066-multiple-sclerosis-and-age-at-exposure-to-childhood-diseases-and-animals-cases-and-their-friends/</guid>
      <description>Те, кто переболели корью и другими инфекционными заболеваниями в раннем возрасте, меньше болеют рассеянным склерозом. Похожие исследования: [1],[2]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A case control study of carcinoma of the ovary</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/055-a-case-control-study-of-carcinoma-of-the-ovary/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/055-a-case-control-study-of-carcinoma-of-the-ovary/</guid>
      <description>Корь ассоциирована с уменьшением риска рака яичника на 53%, свинка на 39%, краснуха на 38%, ветрянка на 34%. Беременность ассоциирована с уменьшением риска рака яичника на 73%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A notable case of nephrosis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/068-a-notable-case-of-nephrosis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/068-a-notable-case-of-nephrosis/</guid>
      <description>Здесь рассказывается о тяжелом случае нефротического синдрома у десятилетнего мальчика в 1916 году в Англии. Ребенок болел долгие месяцы и уже почти умер. Врачи не давали ему шансов, и его семья уже купила траурные одежды. Но вдруг он заболел корью, и после нее полностью выздоровел от нефротического синдрома. Потом он годами донашивал траурные костюмы своих братьев, а затем стал известным педиатром, профессором, и президентом национальной педиатрической ассоциации.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A randomized, controlled trial of vitamin A in children with severe measles. </title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/031-a-randomized-controlled-trial-of-vitamin-a-in-children-with-severe-measles./</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/031-a-randomized-controlled-trial-of-vitamin-a-in-children-with-severe-measles./</guid>
      <description>Рандомизированное двойное слепое исследование в ЮАР (189 детей).
В отличие от Танзании, где у детей был явно выраженный недостаток витамина, в ЮАР клинический недостаток витамина наблюдается очень редко. Тем не менее, оказалось, что у детей больных корью уровень витамина А был очень низкий (в среднем 0.4 umol/l). У 92% он был ниже 0.7. У них также был низкий уровень ретинолсвязывающего белка и альбумина. Все дети были из бедного района, практически все черные или мулаты.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A sharp rise in the incidence of Hodgkin&#39;s lymphoma in young adults in Israel</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/062-a-sharp-rise-in-the-incidence-of-hodgkins-lymphoma-in-young-adults-in-israel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/062-a-sharp-rise-in-the-incidence-of-hodgkins-lymphoma-in-young-adults-in-israel/</guid>
      <description>Заболеваемость лимфомой Ходжкина в Израиле значительно увеличилась начиная с 1960 года.
Авторы полагают, что это связано с тем, что после начала вакцинации от кори, больше людей заболевают корью во взрослом возрасте. Авторы обнаружили антитела от кори в 54% проанализированных биопсий, в которых была диагностирована лимфома Ходжкина. Согласно их гипотезе, вирус кори может выступать в качестве онкогенного фактора. Другие лаборатории, однако, пока ещё не обнаружили ассоциацию между вирусом кори и лимфомой Ходжкина.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acute encephalopathy followed by permanent brain injury or death associated with further attenuated measles vaccines: a review of claims submitted to the National Vaccine Injury Compensation Program</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/087-acute-encephalopathy-followed-by-permanent-brain-injury-or-death-associated-with-further-attenuated-measles-vaccines-a-review-of-claims-submitted-to-the-national-vaccine-injury-compensation-program/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/087-acute-encephalopathy-followed-by-permanent-brain-injury-or-death-associated-with-further-attenuated-measles-vaccines-a-review-of-claims-submitted-to-the-national-vaccine-injury-compensation-program/</guid>
      <description>Исследование 48 детей с энцефалопатией после MMR. Авторы заключают, что между MMR и энцефалопатией скорее всего существует причинно-следственная связь.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adverse Events following 12 and 18 Month Vaccinations: a Population-Based, Self-Controlled Case Series Analysis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/091-adverse-events-following-12-and-18-month-vaccinations-a-population-based-self-controlled-case-series-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/091-adverse-events-following-12-and-18-month-vaccinations-a-population-based-self-controlled-case-series-analysis/</guid>
      <description>Риск обращения в скорую помощь был на 33% выше период с 4-го до 12 дня после 12-месячной прививки, а на 9-й день после нее — в 2 раза выше. В период с 10-го по 12-й день после 18-и месячной прививки риск был повышен на 25%, а на 12-й день — на 34%. Этот анализ не включает детей, которые умерли после прививки. Более того, контрольная группа в этом исследовании включала не других детей, которых не прививали, а тех же самых детей, просто через 20-28 дней после прививки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adverse Reactions Following Immunization with MMR Vaccine in Children at Selected Provinces of Iran</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/083-adverse-reactions-following-immunization-with-mmr-vaccine-in-children-at-selected-provinces-of-iran/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/083-adverse-reactions-following-immunization-with-mmr-vaccine-in-children-at-selected-provinces-of-iran/</guid>
      <description>Исследование побочных эффектов MMR в Иране (43 тысячи привитых детей). У 1.8% начался паротит. У двух была энцефалопатия, и еще у двух анафилактический шок. То есть риск энцефалопатии и анафилактического шока составляет примерно 1 на 20,000, а не 1 на миллион, как обычно любят заявлять.
Риск конвульсий (не фебрильных) был 1 на 2000 вакцинаций у младенцев. Риск фебрильных судорог — 1 на 1750.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adverse events associated with MMR vaccines in Japan</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/084-adverse-events-associated-with-mmr-vaccines-in-japan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/084-adverse-events-associated-with-mmr-vaccines-in-japan/</guid>
      <description>Исследование побочных эффектов 4-х разных вакцин MMR. 38 тысяч детей были привиты. Асептичекий менингит (с лабораторно подтвержденным вакцинным штаммом свинки в спинномозговой жидкости) после стандартной вакцины был зарегистрирован у одного на каждые 600 вакцинированных (всего асептический менингит встречался у одного из 400 после стандартной MMR). У одного из каждых 350 вакцинированных были конвульсии, не связанные с менингитом (у 40% из них конвульсии были нефебрильные).
Одна из вакцин не вызывала асептический менингит.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Allergic disease and atopic sensitization in children in relation to measles vaccination and measles infection</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/072-allergic-disease-and-atopic-sensitization-in-children-in-relation-to-measles-vaccination-and-measles-infection/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/072-allergic-disease-and-atopic-sensitization-in-children-in-relation-to-measles-vaccination-and-measles-infection/</guid>
      <description>Исследование 14,900 детей из пяти европейских стран. У тех, кто переболел корью, аллергия встречалась в 2 раза реже. Прививка тоже снижала случаи аллергии, но меньше.
У привитых и незаболевших корью, риск риноконъюнктивита был на 70% выше, чем у непривитых и незаболевших.
11% привитых детей болели корью. 31% непривитых детей корью не болели. Похожее исследование.
Антибиотики в первый год жизни ассоциированы с повышенным риском риноконъюнктивита в 2 раза, астмы в 2.8 раз, экземы в 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An increasing, potentially measles-susceptible population over time after vaccination in Korea</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/015-an-increasing-potentially-measles-susceptible-population-over-time-after-vaccination-in-korea/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/015-an-increasing-potentially-measles-susceptible-population-over-time-after-vaccination-in-korea/</guid>
      <description>В Корее корью болеют в основном младенцы до года. Лишь у 71.5% населения есть антитела против кори. С 2010 по 2014 среднее количество антител снизилось на 16.5%. То же самое наблюдается в Финляндии, Португалии и США.
Иммунитет после болезни сохраняется дольше, чем иммунитет после прививки. Еще: [1], [2].
Mатеринские антитела против кори исчезают у младенцев к 8-месячному возрасту, из-за того, что у привитых матерей меньше антител, чем у переболевших.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Association of measles and mumps with cardiovascular disease: The Japan Collaborative Cohort</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/064-association-of-measles-and-mumps-with-cardiovascular-disease-the-japan-collaborative-cohort/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/064-association-of-measles-and-mumps-with-cardiovascular-disease-the-japan-collaborative-cohort/</guid>
      <description>Проспективное исследование более чем 100 тысяч человек в Японии, за которыми наблюдали 20 лет. У мужчин, которые болели в детстве корью, риск умереть от сердечно-сосудистых заболеваний был на 8% ниже, а у тех, кто переболел также свинкой — на 20% ниже.
У мужчин, переболевших свинкой, риск умереть от инсульта был на 48% ниже.
У женщин, переболевших корью и свинкой, риск умереть от сердечно-сосудистых заболеваний был на 17% ниже.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atopy in children of families with an anthroposophic lifestyle</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/074-atopy-in-children-of-families-with-an-anthroposophic-lifestyle/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/074-atopy-in-children-of-families-with-an-anthroposophic-lifestyle/</guid>
      <description>У тех, кто не был привит MMR, аллергии встречались на 33% реже. У тех, кто питались в основном органическими продуктами аллергии встречались на 37% реже.
Аллергии также встречались реже у тех, кто не пользовались антибиотиками, не пользовались жаропонижающими, болели корью, питались ферментированными овощами, или были на грудном вскармливании как минимум 4 месяца.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Breast-feeding and a subsequent diagnosis of measles</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/043-breast-feeding-and-a-subsequent-diagnosis-of-measles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/043-breast-feeding-and-a-subsequent-diagnosis-of-measles/</guid>
      <description>У детей, которые были на грудном вскармливании (ГВ) дольше 3-х месяцев, риск клинической кори был на 31% ниже, по сравнению с теми, кто не был на ГВ, без связи с вакцинацией.
Также сообщается, что среди привитых детей 28% болели корью, а среди непривитых болели 74%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Characteristics in youth indicative of adult-onset Hodgkin&#39;s disease</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/047-characteristics-in-youth-indicative-of-adult-onset-hodgkins-disease/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/047-characteristics-in-youth-indicative-of-adult-onset-hodgkins-disease/</guid>
      <description>Похожее исследование среди мужчин. Детские болезни ассоциированы с уменьшением риска лимфомы Ходжкина.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Child mortality following standard, medium or high titre measles immunization in West Africa</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/088-child-mortality-following-standard-medium-or-high-titre-measles-immunization-in-west-africa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/088-child-mortality-following-standard-medium-or-high-titre-measles-immunization-in-west-africa/</guid>
      <description>Смертность между привитыми и непривитыми от кори никогда не сравнивалась. Однако в нескольких клинических испытаниях в Гвинее-Биссау, Сенегале и Гамбии сравнили смертность от различных вакцин кори, и оказалось, что смертность после вакцины с высокими титрами у девочек была на 86% выше, по сравнению с вакциной со средними титрами.
ВОЗ рекомендовало использование вакцины с высокими титрами с 1989 года, и кто знает, скольких девочек эта вакцина убила. Также неизвестно, снизилась бы смертность еще больше, если бы вместо вакцины со средними титрами использовали вакцину с низкими титрами, или если бы детей вообще не прививали от кори.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Childhood infectious diseases and risk of leukaemia in an adult population</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/052-childhood-infectious-diseases-and-risk-of-leukaemia-in-an-adult-population/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/052-childhood-infectious-diseases-and-risk-of-leukaemia-in-an-adult-population/</guid>
      <description>Корь ассоциирована с пониженным риском хронического лимфолейкоза на 47%. Чем больше было детских болезней (свинка, ветрянка, коклюш и др.), тем ниже был риск лимфолейкоза. Одна-две детские болезни снижали его на 16%, а три и более болезни — на 53%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Childhood leukemia and infectious diseases in the first year of life: a register-based case-control study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/053-childhood-leukemia-and-infectious-diseases-in-the-first-year-of-life-a-register-based-case-control-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/053-childhood-leukemia-and-infectious-diseases-in-the-first-year-of-life-a-register-based-case-control-study/</guid>
      <description>Простуды, температура и детские инфекции ассоциированы с уменьшением риска лейкемии.
Еще подобные исследования:
Urayama (2008). [1]. Radiat Prot Dosimetry
Ribeiro (2008). [2]. Int J Cancer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comparative Analysis of Titers of Antibody against Measles Virus in Sera of Vaccinated and Naturally Infected Japanese Individuals of Different Age Groups</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/019-comparative-analysis-of-titers-of-antibody-against-measles-virus-in-sera-of-vaccinated-and-naturally-infected-japanese-individuals-of-different-age-groups/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/019-comparative-analysis-of-titers-of-antibody-against-measles-virus-in-sera-of-vaccinated-and-naturally-infected-japanese-individuals-of-different-age-groups/</guid>
      <description>У привитых в 23.2 раза меньше антител, чем у непривитых, и к 20-летнему возрасту их количество значительно снижается. После 20-и лет оно снова повышается, что свидетельствует о естественной инфекции.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Depressed lymphocyte function after measles-mumps-rubella vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/081-depressed-lymphocyte-function-after-measles-mumps-rubella-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/081-depressed-lymphocyte-function-after-measles-mumps-rubella-vaccination/</guid>
      <description>Авторы проверили реакцию лимфоцитов на кандиду у привитых, и обнаружили, что MMR приводит к пониженной функции лимфоцитов, и это длится 1-5 недель после вакцинации. Функция лимфоцитов возвращается на прежний уровень лишь через 10-12 недель после прививки. Другие исследования показали похожие результаты.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Detection of measles virus RNA in urine specimens from vaccine recipients</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/016-detection-of-measles-virus-rna-in-urine-specimens-from-vaccine-recipients/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/016-detection-of-measles-virus-rna-in-urine-specimens-from-vaccine-recipients/</guid>
      <description>Известно, что во время болезни вирус кори выделяется в моче до 10 дней после начала сыпи. И вот, оказалось, что после прививки вирус тоже выделяется начиная с первого дня, и на протяжении как минимум 14 дней, (исследование было прекращено через 14 дней). Согласно другому исследованию вирус выделяется 16 дней после прививки.
Частота таких бессимптомых и субклинических инфекций, которые CDC не определяет как корь, неизвестна. Также неизвестно, насколько такие случаи заразны. В предыдущем исследовании оказалось, что у пяти из 12 контактов больного корью, в моче обнаружился вирус, хотя лишь у одного из них были клинические симптомы кори.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Difficulties in Eliminating Measles and Controlling Rubella and Mumps: A Cross-Sectional Study of a First Measles and Rubella Vaccination and a Second Measles, Mumps, and Rubella Vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/013-difficulties-in-eliminating-measles-and-controlling-rubella-and-mumps-a-cross-sectional-study-of-a-first-measles-and-rubella-vaccination-and-a-second-measles-mumps-and-rubella-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/013-difficulties-in-eliminating-measles-and-controlling-rubella-and-mumps-a-cross-sectional-study-of-a-first-measles-and-rubella-vaccination-and-a-second-measles-mumps-and-rubella-vaccination/</guid>
      <description>В Китае охват вакцинации выше 99%, но, несмотря на это, корь не исчезает. Антитела от кори есть у 93.6% населения, от свинки у 86.7%, а от краснухи у 74.6%. У женщин в возрасте 20-40 лет антител от кори и от краснухи намного меньше, чем у мужчин той же возрастной категории. То есть во время беременности, когда защита от кори и от краснухи важнее всего, благодаря прививке у многих женщин её нет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Do childhood diseases affect NHL and HL risk? A case-control study from northern and southern Italy</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/044-do-childhood-diseases-affect-nhl-and-hl-risk-a-case-control-study-from-northern-and-southern-italy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/044-do-childhood-diseases-affect-nhl-and-hl-risk-a-case-control-study-from-northern-and-southern-italy/</guid>
      <description>Корь ассоциирована с уменьшением риска неходжкинской лимфомы на 40%, а ходжкинской лимфомы на 70%. Ветрянка, свинка и краснуха ассоциированы со сниженным риском ходжкинской лимфомы на 50%, а скарлатина на 80%.
Две детские болезни ассоциированы с уменьшением риска неходжкинской лимфомы на 50%, а ходжкинской на 80%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dual role of infections as risk factors for coronary heart disease</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/065-dual-role-of-infections-as-risk-factors-for-coronary-heart-disease/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/065-dual-role-of-infections-as-risk-factors-for-coronary-heart-disease/</guid>
      <description>Корь ассоциирована с уменьшением риска инфаркта на 30%, ветрянка на 33%, скарлатина на 31%, свинка на 25%, краснуха на 9%, мононуклеоз на 33%. Чем больше этих инфекционных болезней человек перенес в детстве, тем ниже была вероятность инфаркта. У переболевших одной болезнью риск инфаркта был ниже на 35%, двумя — на 40%, тремя — на 47%, четырьмя и пятью болезнями на 54%, а все шесть перечисленных болезней вместе снижали риск инфаркта на 89%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of measles-mumps-rubella vaccination on polymorphonuclear neutrophil functions in children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/080-effect-of-measles-mumps-rubella-vaccination-on-polymorphonuclear-neutrophil-functions-in-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/080-effect-of-measles-mumps-rubella-vaccination-on-polymorphonuclear-neutrophil-functions-in-children/</guid>
      <description>MMR значительно понижает функцию нейтрофильных лейкоцитов (т.е. повышает восприимчивость к инфекциям). Это, скорее всего, происходит потому что вакцинные штаммы не размножаются в лимфатических тканях как дикие штаммы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Epidemiological characteristics of childhood acute lymphocytic leukemia. Analysis by immunophenotype. The Childrens Cancer Group</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/093-epidemiological-characteristics-of-childhood-acute-lymphocytic-leukemia.-analysis-by-immunophenotype.-the-childrens-cancer-group/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/093-epidemiological-characteristics-of-childhood-acute-lymphocytic-leukemia.-analysis-by-immunophenotype.-the-childrens-cancer-group/</guid>
      <description>У детей, которые получили прививку MMR, риск острого лимфобластного лейкоза был на 70% выше.
Метаанализ, однако, не обнаружил повышенного риска лейкоза от MMR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Epidemiology of encephalitis in children. A prospective multicentre study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/086-epidemiology-of-encephalitis-in-children.-a-prospective-multicentre-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/086-epidemiology-of-encephalitis-in-children.-a-prospective-multicentre-study/</guid>
      <description>Несмотря на снижение случаев коревого энцефалита после введения прививки, общее количество случаев энцефалита не изменилось, просто корь заменили другие вирусы.
Здесь сообщается, что в Финляндии после введения MMR количество тяжелых случаев энцефалита лишь увеличилось.
Здесь рассказывается об эпидемии кори в 2008 году во Вьетнаме среди 20-летних, и сообщается, что из 15 случаев коревого энцефалита 11 были привиты, двое непривиты, и двое неизвестно.
CDC утверждают, что летальность коревого энцефалита составляет 15%. Однако до введения прививки его летальность была намного ниже.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exposure to childhood infections and risk of Epstein-Barr virus--defined Hodgkin&#39;s lymphoma in women</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/046-exposure-to-childhood-infections-and-risk-of-epstein-barr-virus-defined-hodgkins-lymphoma-in-women/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/046-exposure-to-childhood-infections-and-risk-of-epstein-barr-virus-defined-hodgkins-lymphoma-in-women/</guid>
      <description>Корь, свинка или краснуха в детстве ассоциированы с уменьшением риска EBV лимфомы Ходжкина у женщин на 70%.
У тех, кто переболел корью до десятилетнего возраста, риск лимфомы был на 96% ниже, чем у тех, кто болел корью после десятилетнего возраста.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Failure to reach the goal of measles elimination. Apparent paradox of measles infections in immunized persons</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/007-failure-to-reach-the-goal-of-measles-elimination.-apparent-paradox-of-measles-infections-in-immunized-persons/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/007-failure-to-reach-the-goal-of-measles-elimination.-apparent-paradox-of-measles-infections-in-immunized-persons/</guid>
      <description>В 1994 году один из главных пропрививочников в мире Gregory Poland публикует статью, с анализом 18 вспышек кори в школах, где практически все ученики были привиты. Он заключает, что невозможно полностью искоренить корь даже если привить 100% детей, потому что вакцина не эффективна на 100%, поэтому чем дальше, тем больше корь будет становиться болезнью привитых, и что поскольку корь очень заразна, коллективный иммунитет для нее не работает, несмотря на очень высокий охват вакцинации.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Febrile infections and malignant melanoma: results of a case-control study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/050-febrile-infections-and-malignant-melanoma-results-of-a-case-control-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/050-febrile-infections-and-malignant-melanoma-results-of-a-case-control-study/</guid>
      <description>Детские болезни ассоциированы с пониженным риском меланомы (но здесь нет статистической значимости).
Простуда или грипп ассоциированы со снижением риска меланомы на 68%.
Инфицированная рана ассоциирована со снижением риска меланомы 79%, а хроническая инфекционная болезнь с пониженным риском меланомы на 68%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Febrile infectious childhood diseases in the history of cancer patients and matched controls</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/049-febrile-infectious-childhood-diseases-in-the-history-of-cancer-patients-and-matched-controls/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/049-febrile-infectious-childhood-diseases-in-the-history-of-cancer-patients-and-matched-controls/</guid>
      <description>Краснуха в детстве асоциирована с уменьшением риска различных видов рака (не включая рак груди) на 62%, а ветрянка на 38%. Корь и свинка асоциированы с уменьшением риска рака на 10-15% (но нет статистической значимости).
Одно и более детских фебрильных заболеваний ассоциированы со снижением риска рака на 73%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frequency of allergic diseases following measles</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/073-frequency-of-allergic-diseases-following-measles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/073-frequency-of-allergic-diseases-following-measles/</guid>
      <description>Переболевшие корью реже болели аллергическими заболеваниями. Еще: [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hodgkin&#39;s disease: remissions after measles</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/056-hodgkins-disease-remissions-after-measles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/056-hodgkins-disease-remissions-after-measles/</guid>
      <description>Трое детей с подтвержденной лимфомой Ходжкина заболели корью. После кори лимфома прошла у всех троих. У двух из них через два года был небольшой рецидив. У третьего ремиссия длится уже 6 лет. (Польша)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Improvement of food-sensitive atopic dermatitis accompanied by reduced lymphocyte responses to food antigen following natural measles virus infection</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/076-improvement-of-food-sensitive-atopic-dermatitis-accompanied-by-reduced-lymphocyte-responses-to-food-antigen-following-natural-measles-virus-infection/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/076-improvement-of-food-sensitive-atopic-dermatitis-accompanied-by-reduced-lymphocyte-responses-to-food-antigen-following-natural-measles-virus-infection/</guid>
      <description>5 пациентов с экземой и аллергией на яйца переболели корью. Через месяц у четырех из них симптомы экземы значительно улучшились. У пятого было временное улучшение.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Increased emergency room visits or hospital admissions in females after 12-month MMR vaccination, but no difference after vaccinations given at a younger age</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/092-increased-emergency-room-visits-or-hospital-admissions-in-females-after-12-month-mmr-vaccination-but-no-difference-after-vaccinations-given-at-a-younger-age/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/092-increased-emergency-room-visits-or-hospital-admissions-in-females-after-12-month-mmr-vaccination-but-no-difference-after-vaccinations-given-at-a-younger-age/</guid>
      <description>Риск обращения в скорую помощь после 12-месячной прививки был на 35% выше, а у девочек он был на 8% выше, чем у мальчиков. Возможно это происходит потому что вес девочек ниже, а может из-за того, что девочки реагируют на вирус кори иначе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Increased susceptibility to measles in infants in the United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/018-increased-susceptibility-to-measles-in-infants-in-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/018-increased-susceptibility-to-measles-in-infants-in-the-united-states/</guid>
      <description>Младенцы привитых матерей болели корью в 7.5 раз чаще, чем младенцы непривитых матерей. Благодаря прививке всё больше и больше младенцев не защищены от кори. Поэтому авторы рекомендуют прививать незащищенных детей не позже 12-месячного возраста.
У непривитых матерей намного больше антител к кори, чем у привитых: [1], [2].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Infantile Hodgkin&#39;s disease: remission after measles</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/057-infantile-hodgkins-disease-remission-after-measles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/057-infantile-hodgkins-disease-remission-after-measles/</guid>
      <description>Похожий случай в Португалии. У двухлетнего мальчика обнаружилась лимфома Ходжкина (лимфогранулематоз). До того, как успели начать радиотерапию, мальчик заболел корью, и лимфома исчезла. После 6 месяцев ремиссии мать обнаружила покраснение лица и шеи у ребенка, после того, как он выпил вина. Оказалось, что произошел небольшой рецидив лимфомы.
Зачем мать поила двухлетнего ребенка вином, давно ли она это делала, и имело ли это отношение к первоначальному заболеванию, в статье не сообщается.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Infections and atopy: an exploratory study for a meta-analysis of the &#34;hygiene hypothesis&#34;</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/077-infections-and-atopy-an-exploratory-study-for-a-meta-analysis-of-the-hygiene-hypothesis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/077-infections-and-atopy-an-exploratory-study-for-a-meta-analysis-of-the-hygiene-hypothesis/</guid>
      <description>Предварительный анализ 10 статей для последующего мета-анализа. Судя по косвенным маркерам, инфекционные заболевания ассоциированы с уменьшением риска дерматита на 20%, аллергического ринита на 30%, а астмы на 40%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Infections and melanoma risk: results of a multicentre EORTC case-control study. European Organization for Research and Treatment of Cancer</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/051-infections-and-melanoma-risk-results-of-a-multicentre-eortc-case-control-study.-european-organization-for-research-and-treatment-of-cancer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/051-infections-and-melanoma-risk-results-of-a-multicentre-eortc-case-control-study.-european-organization-for-research-and-treatment-of-cancer/</guid>
      <description>Практически все инфекционные заболевания ассоциированы со сниженным риском меланомы. Грипп на 35%, пневмония на 55%, стафилококк на 46%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intensive vitamin therapy in measles</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/029-intensive-vitamin-therapy-in-measles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/029-intensive-vitamin-therapy-in-measles/</guid>
      <description>В 1920-х стали появляться исследования, доказывающие, что витамин А предохраняет от инфекций. У крыс на диете без витамина А атрофировались слюнные железы и слизистые, после чего эти ткани инфицировались бактериями, и крысы умирали. В 1931-м оказалось, что витамин А предохраняет от послеродового сепсиса. Витамин А тогда называли противоинфекционным витамином [1].
Вирус кори атакует клетки эпителия. При недостатке витамина А эти клетки атрофированы, что позволяет даже безобидным обычно бактериям их атаковать, и инфицировать легкие, кожу, среднее ухо и ЖКТ, проводя к осложнениям.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lessons from measles vaccination in developing countries</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/089-lessons-from-measles-vaccination-in-developing-countries/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/089-lessons-from-measles-vaccination-in-developing-countries/</guid>
      <description>Это вообще случайно обнаружилось, что вакцина с высокими титрами значительно увеличивает смертность, поскольку от этой вакцины умирают больше лишь через год, и даже через несколько лет. Большинство исследований не длятся так долго. Вышеупомянутое исследование привело к тому, что NIH предложило исследовать этот феномен! Другие предложили провести массовые кампании вакцинации и искоренить корь, как это было сделано с полиомиелитом. Третьи предложили давать две дозы вакцины. Но это и так делается, даже без того, чтобы кто-то формально проверял, приводит ли это вообще к снижению смертности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Long-term regulation of interferon production by lymphocytes from children inoculated with live measles virus vaccine</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/079-long-term-regulation-of-interferon-production-by-lymphocytes-from-children-inoculated-with-live-measles-virus-vaccine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/079-long-term-regulation-of-interferon-production-by-lymphocytes-from-children-inoculated-with-live-measles-virus-vaccine/</guid>
      <description>У детей, привитых от кори, был понижен уровень интерферона-альфа (цитокин, ответственный за иммунитет от вирусных заболеваний). Исследование продолжалось год, и за это время уровень интерферона так и не восстановился.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Low mortality after mild measles infection compared to uninfected children in rural West Africa</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/070-low-mortality-after-mild-measles-infection-compared-to-uninfected-children-in-rural-west-africa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/070-low-mortality-after-mild-measles-infection-compared-to-uninfected-children-in-rural-west-africa/</guid>
      <description>Исследование в Сенегальской деревне. В ходе вспышки кори 66 детей заболели, а 149 не заболели. За ними следили 4 года. У детей, которые переболели корью, риск смерти от других инфекционных заболеваний был на 86% ниже. Большинство заболевших были непривиты.
Похожие результаты наблюдались в Гвинее Биссау (смертность у тех, кто переболел корью была на 50% ниже), а также в Сенегале (смертность у переболевших была в 4 раза ниже) и в Бангладеше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maternally derived measles immunity in era of vaccine-protected mothers</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/017-maternally-derived-measles-immunity-in-era-of-vaccine-protected-mothers/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/017-maternally-derived-measles-immunity-in-era-of-vaccine-protected-mothers/</guid>
      <description>Поскольку у привитых меньше антител, чем у переболевших, привитые матери передают меньше антител младенцам через плаценту, чем непривитые.
Дети матерей, которые родились до 1957 года (т.е. до того, как начали прививать) защищены от кори в среднем до шестимесячного возраста посредством материнских антител. А дети матерей, которые родились после 1963 года имеют защиту в среднем до 4-х месяцев. Еще: [1], [2], [3].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Measles Virus Neutralizing Antibodies in Intravenous Immunoglobulins: is an Increase by Re-Vaccination of Plasma Donors possible?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/023-measles-virus-neutralizing-antibodies-in-intravenous-immunoglobulins-is-an-increase-by-re-vaccination-of-plasma-donors-possible/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/023-measles-virus-neutralizing-antibodies-in-intravenous-immunoglobulins-is-an-increase-by-re-vaccination-of-plasma-donors-possible/</guid>
      <description>Для лечения кори у людей с иммунными заболеваниями используется иммуноглобулин, который делают из плазмы крови доноров.
Авторы проанализировали антитела от кори у доноров крови, и оказалось, что у тех, кто родился после 1990 года в 7 раз меньше антител, чем у тех, кто родился до 1962 года. Вакцинация этой проблемы не решала, поскольку поднимала уровень антител лишь в два раза, и всего на несколько месяцев. Авторы рекомендуют FDA снизить количество требуемых антител в иммуноглобулине.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Measles and atopy in Guinea-Bissau</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/071-measles-and-atopy-in-guinea-bissau/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/071-measles-and-atopy-in-guinea-bissau/</guid>
      <description>У детей в Гвинее-Биссау, которые переболели корью, аллергия встречалась в 3 раза реже, чем у привитых детей, которые ей не переболели. Аллергия на домашний пылевой клещ встречалась у них в 5 раз реже.
Объясняется это тем, что вирус кори стимулирует клеточный иммунитет, тогда как за аллергию ответственен гуморальный иммунитет.
Дети, которые были на грудном вскармливании более года, и дети, в домах которых жили свиньи, тоже болели аллергией реже. Судя по косвенным данным, инфекции защищают от аллергии только если заражение происходит в раннем возрасте.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Measles as an index of immunological function</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/025-measles-as-an-index-of-immunological-function/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/025-measles-as-an-index-of-immunological-function/</guid>
      <description>Есть такая редкая генетическая болезнь — агаммаглобулинемия, при которой гуморальный иммунитет вообще не работает и антитела не вырабатываются. Это не мешает больным этой болезнью успешно выздоравливать от кори. Поэтому антитела и гуморальный иммунитет не играют значительную роль в кори. Еще: [1], [2].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Measles epidemics of variable lethality in the early 20th century</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/106-measles-epidemics-of-variable-lethality-in-the-early-20th-century/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/106-measles-epidemics-of-variable-lethality-in-the-early-20th-century/</guid>
      <description>Во времена гражданской войны в США и первой мировой войны корь была существенной причиной смертности среди солдат (0.2/100 человеко-лет, летальность 6%). А во времена второй мировой войны смертность от кори была крайне низкой (0.0005/100 человеко-лет, летальнось меньше 0.1%).
Авторы замечают, что снижение уровня смертности от кори среди военнослужащих отражает опыт гражданского населения. Это снижение предшествовало наличию вакцин и антибиотиков, и не было связано с каким-либо конкретным медицинским вмешательством.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Measles incidence rate and a phylogenetic study of contemporary genotype H1 measles strains in China: is an improved measles vaccine needed?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/014-measles-incidence-rate-and-a-phylogenetic-study-of-contemporary-genotype-h1-measles-strains-in-china-is-an-improved-measles-vaccine-needed/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/014-measles-incidence-rate-and-a-phylogenetic-study-of-contemporary-genotype-h1-measles-strains-in-china-is-an-improved-measles-vaccine-needed/</guid>
      <description>Несмотря на охват вакцинации в 98.5% в одной из провинций Китая, количество случаев кори только растет, а вместо детей болеют взрослые.
Авторы выделили 16 штаммов вируса у 14 привитых и двух непривитых, и заключают, что вирус мутирует, поэтому привитые заболевают. Они призывают разработать новые вакцины от кори.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Measles inclusion-body encephalitis caused by the vaccine strain of measles virus</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/085-measles-inclusion-body-encephalitis-caused-by-the-vaccine-strain-of-measles-virus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/085-measles-inclusion-body-encephalitis-caused-by-the-vaccine-strain-of-measles-virus/</guid>
      <description>Здоровому 12-месячному ребенку сделали прививку MMR, а через 8.5 месяцев у него начался энцефалит (MIBE). Биопсия мозга выявила вакцинный штамм кори. Ребенок умер через 1.5 месяца. Зарегистрированы еще несколько подобных случаев, но обычно они происходят с больными, а не со здоровыми.
В принципе MIBE — это тот же самый панэнцефалит (SSPE), редкое осложнение кори, которое проявляется через несколько лет, но он развивается раньше и намного быстрее. И не факт, что коревой панэнцефалит от вакцины случается реже, чем от болезни.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Measles infection and Parkinson&#39;s disease</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/063-measles-infection-and-parkinsons-disease/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/063-measles-infection-and-parkinsons-disease/</guid>
      <description>Исследование 50,000 выпускников Гарварда и Пенсильванского университета. У тех, кто переболел в детстве корью, риск болезни Паркинсона был в 2 раза ниже. Ветрянка и свинка тоже снижали риск Паркинсона.
Еще подобные исследования: [1], [2]
А прививка от кори иногда приводит к Паркинсону у детей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Measles outbreak in a vaccinated school population: epidemiology, chains of transmission and the role of vaccine failures</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/011-measles-outbreak-in-a-vaccinated-school-population-epidemiology-chains-of-transmission-and-the-role-of-vaccine-failures/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/011-measles-outbreak-in-a-vaccinated-school-population-epidemiology-chains-of-transmission-and-the-role-of-vaccine-failures/</guid>
      <description>Вспышка кори в школе в Массачусетсе, в которой 98% учеников были привиты (27 случаев). Вспышку начала полностью привитая 16-летняя девушка. Из 27 случаев трое были непривиты, пятеро неадекватно привиты (т.е. получили прививку до 12 месячного возраста, когда она менее эффективна), а остальные полностью привиты. Всего 11 полностью привитых и 10 неадекватно привитых учеников заразили других.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Measles reimmunization in children seronegative after initial immunization</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/021-measles-reimmunization-in-children-seronegative-after-initial-immunization/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/021-measles-reimmunization-in-children-seronegative-after-initial-immunization/</guid>
      <description>У 20% детей отсутствовали антитела к кори через 4-11 лет после прививки одной дозой.
Здесь сообщается, что у 2-10% детей антитела вообще не появляются после 2-х доз вакцины.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Measles virus infection without rash in childhood is related to disease in adult life</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/069-measles-virus-infection-without-rash-in-childhood-is-related-to-disease-in-adult-life/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/069-measles-virus-infection-without-rash-in-childhood-is-related-to-disease-in-adult-life/</guid>
      <description>У тех, кто в детстве не болел корью (или болел атипично, без сыпи, как после прививки) наблюдался во взрослом возрасте повышенный риск:
1) иммунореактивных заболеваний (аутоиммунных заболеваний вследствии инфекционной болезни),
2) болезней кожи (дерматиты, экземы и т. д.),
3) дегенеративных заболевании кости и хряща (остеоартроз и т. д.),
4) онкологических заболеваний.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Measles. Reports from general practitioners</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/003-measles.-reports-from-general-practitioners/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/003-measles.-reports-from-general-practitioners/</guid>
      <description>Статья 1959 года, в которой несколько практикующих врачей пишут о том, что корь стала легкой болезнью в Англии, и проходит практически без осложнений. Никакого лечения не требуется, никто не пытается предотвратить ее распространение, и случаи болезни нигде не регистрируются. Более того, они пишут, что корью лучше всего переболеть с 3-х до 7-и лет, потому что во взрослом возрасте она намного чаще приводит к осложнениям, и что младенцы ей практически не болеют, а если и болеют, то в очень легкой форме.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nodding syndrome in Mundri county, South Sudan: environmental, nutritional and infectious factors</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/078-nodding-syndrome-in-mundri-county-south-sudan-environmental-nutritional-and-infectious-factors/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/078-nodding-syndrome-in-mundri-county-south-sudan-environmental-nutritional-and-infectious-factors/</guid>
      <description>Кивательный синдром — это новое смертельное заболевание, встречающиеся исключительно в некоторых странах Африки. Дети, которые переболели корью, заболевали им в 7 раз реже.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Outbreak of measles among persons with prior evidence of immunity</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/012-outbreak-of-measles-among-persons-with-prior-evidence-of-immunity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/012-outbreak-of-measles-among-persons-with-prior-evidence-of-immunity/</guid>
      <description>До сих пор считалось, что хотя привитые от кори могут заболеть корью, они не могут заражать других (авторы явно не читали предыдущую статью, и десятки других статей о вспышках кори в полностью привитых школах). И вот, оказалось, что могут. Двукратно привитая двадцатидвухлетняя девушка заразила корью 4-х людей, из них трое были работники медицинского учреждения. Все четверо были или привиты двумя дозами, или у них были антитела кори.
Вот несколько статей о вспышках кори в полностью или почти полностью привитых коллективах: [1], [2], [3], [4], [5], [6], [7], [8], [9], [10], [11], [12], [13], [14].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Possible effect of measles on leukaemia</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/060-possible-effect-of-measles-on-leukaemia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/060-possible-effect-of-measles-on-leukaemia/</guid>
      <description>Из четырех случаев лимфобластного лейкоза в 1965 году, двое умерли, а двое заболели корью во время лечения и до сих пор живы. Одна девочка заболела в придачу к кори еще и краснухой. Автор считает, что возможно и у вируса краснухи есть благотворный эффект.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rapid identification of measles virus vaccine genotypes by real-time PCR</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/027-rapid-identification-of-measles-virus-vaccine-genotypes-by-real-time-pcr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/027-rapid-identification-of-measles-virus-vaccine-genotypes-by-real-time-pcr/</guid>
      <description>У 5% привитых от кори развиваются симптомы, неотличимые от кори.
В США были зарегистрированы 194 случая кори в 2015 году, из них в 73 случаях болезнь была вызвана вакцинным штаммом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reduced mortality among children in southern India receiving a small weekly dose of vitamin A</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/035-reduced-mortality-among-children-in-southern-india-receiving-a-small-weekly-dose-of-vitamin-a/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/035-reduced-mortality-among-children-in-southern-india-receiving-a-small-weekly-dose-of-vitamin-a/</guid>
      <description>Рандомизированное контролируемое исследование влияния витамина А на смертность. 15 тысяч детей разделили на две группы. Одна получала раз в неделю только витамин Е, а вторая в придачу к нему витамин А (8000 МЕ) в течение года. Среди детей, которые получали витамин А, смертность была на 54% ниже. У детей до года смертность была в 4 раза ниже, чем у детей, которые не получали витамин А. Среди тех, кто был недокормлен (таких было 72%), витамин А снижал смертность в 9 раз.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regression of Burkitt&#39;s lymphoma in association with measles infection</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/059-regression-of-burkitts-lymphoma-in-association-with-measles-infection/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/059-regression-of-burkitts-lymphoma-in-association-with-measles-infection/</guid>
      <description>У 8-летнего мальчика опух глаз, так что он им уже не видел, и была диагностирована лимфома Бёркитта. Через 10 дней после диагноза он заболел корью, а в течение двух недель опухоль исчезла, и он полностью выздоровел.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regression of Hodgkin&#39;s disease after measles</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/058-regression-of-hodgkins-disease-after-measles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/058-regression-of-hodgkins-disease-after-measles/</guid>
      <description>Похожий случай в Нигерии в 1981 году.
Был также зарегистрирован случай излечения лимфомы после кори на Кубе в 1949 году.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resistance of recent measles virus wild-type isolates to antibody-mediated neutralization by vaccinees with antibody</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/022-resistance-of-recent-measles-virus-wild-type-isolates-to-antibody-mediated-neutralization-by-vaccinees-with-antibody/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/022-resistance-of-recent-measles-virus-wild-type-isolates-to-antibody-mediated-neutralization-by-vaccinees-with-antibody/</guid>
      <description>Взяли кровь у привитых, и у непривитых, но переболевших корью, и сравнили как антитела справляются с различными штаммами вируса кори. Привитые нейтрализовали 25% штаммов, а непривитые 54%.
Всего 10% штаммов не были нейтрализованы хотя бы у 75% непривитых, тогда как среди привитых было 50% не нейтрализованных штаммов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risk factors for Hodgkin&#39;s disease by Epstein-Barr virus</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/045-risk-factors-for-hodgkins-disease-by-epstein-barr-virus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/045-risk-factors-for-hodgkins-disease-by-epstein-barr-virus/</guid>
      <description>Корь ассоциирована с уменьшением риска лимфомы Ходжкина на 47%, а две и более детских болезней с уменьшением риска лимфомы на 55%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risk factors of multiple sclerosis: a case-control study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/097-risk-factors-of-multiple-sclerosis-a-case-control-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/097-risk-factors-of-multiple-sclerosis-a-case-control-study/</guid>
      <description>Прививка от кори ассоциирована с повышенным в 92 раза риском рассеянного склероза.
Здесь сообщается о 9 случаях рассеянного склероза начавшегося сразу после прививки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risk of serious neurologic disease after immunization of young children in Britain and Ireland</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/094-risk-of-serious-neurologic-disease-after-immunization-of-young-children-in-britain-and-ireland/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/094-risk-of-serious-neurologic-disease-after-immunization-of-young-children-in-britain-and-ireland/</guid>
      <description>Риск серьезной неврологической болезни через 6-11 дней после MMR повышается в 5.7 раз.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Self-reported history of infections and the risk of non-Hodgkin lymphoma: an InterLymph pooled analysis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/048-self-reported-history-of-infections-and-the-risk-of-non-hodgkin-lymphoma-an-interlymph-pooled-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/048-self-reported-history-of-infections-and-the-risk-of-non-hodgkin-lymphoma-an-interlymph-pooled-analysis/</guid>
      <description>Корь и коклюш ассоциированы с уменьшением риска неходжкинской лимфомы на 15%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Severe Measles, Vitamin A Deficiency, and the Roma Community in Europe</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/102-severe-measles-vitamin-a-deficiency-and-the-roma-community-in-europe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/102-severe-measles-vitamin-a-deficiency-and-the-roma-community-in-europe/</guid>
      <description>У цыган низкий уровень витамина А, и поэтому они болеют корью тяжелее. Чаще всего болеют дети до года и взрослые. Цыгане живут в тяжелых условиях, в тесноте и недоедают.
Еще одно исследованиe о том, что у цыган низкий уровень витаминов А, С и Е. (Оказывается также, что 78% цыганских матерей курят).
Получается, что в Европе даже недоедающий ребенок, с низким уровнем витамина А, не может умереть от кори. Для этого он должен еще и быть с ослабленной иммунной системой (обычно под этим имеют в виду больных раком или редкими генетическими заболеваниями), а такому ребенку прививка всё равно противопоказана.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Severe measles: some unanswered questions</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/038-severe-measles-some-unanswered-questions/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/038-severe-measles-some-unanswered-questions/</guid>
      <description>В развитых странах корь это легкая болезнь. И это плохо, пишут авторы, поскольку родители этих детей, которые принимают решения в этом мире, могут решить, что прививка от кори не так уж и важна. Но в Африке от кори умирают в 400 раз больше, и поэтому прививка там очень важна. Также они пишут, что недоедающий ребенок выделяет в 3 раза больше вируса, чем нормально питающийся, и что недоедание, особенно у детей, приводит к более тяжелой болезни, а нехватка витамина А может привести к слепоте.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Importance of Measles as a Health Problem</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/004-the-importance-of-measles-as-a-health-problem/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/004-the-importance-of-measles-as-a-health-problem/</guid>
      <description>Зачем же вообще начали прививать от кори, если это была такая тривиальная болезнь?
Это статья Alexander Langmuir, главного эпидемиологa CDC, который пишет, что корь болезнь короткая, не тяжелая и малоопасная, и что мы достигли с ней &amp;ldquo;биологического баланса&amp;rdquo;.
Затем на вопрос, зачем он хочет искоренить корь, он отвечает словами Эдмунда Хиллари, которого спросили, зачем покорять Эверест. На что Хиллари ответил: &amp;ldquo;потому что он есть&amp;rdquo;. Автор добавляет, что он желает искоренить корь, потому что это возможно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Re-Emergence of Measles in Developed Countries: Time to Develop the Next-Generation Measles Vaccines?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/024-the-re-emergence-of-measles-in-developed-countries-time-to-develop-the-next-generation-measles-vaccines/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/024-the-re-emergence-of-measles-in-developed-countries-time-to-develop-the-next-generation-measles-vaccines/</guid>
      <description>Многие исследования демонстрируют, что 2-10% привитых двумя дозами не вырабатывают антитела. Поэтому во многих развитых странах наблюдаются вспышки кори. В нашей лаборатории обнаружилось, что у 8.9% привитых детей нет достаточного количества антител через 7 лет после прививки. Это приводит к парадоксальной ситуации: в обществе с высоким охватом вакцинации, корью болеют преимущественно привитые. Поэтому искоренить корь с существующей прививкой невозможно, так как для этого нужен коллективный иммунитет в 95%.
Следовательно нам нужна новая вакцина.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Risk of Seizures after Receipt of Whole-Cell Pertussis or Measles, Mumps, and Rubella Vaccine</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/096-the-risk-of-seizures-after-receipt-of-whole-cell-pertussis-or-measles-mumps-and-rubella-vaccine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/096-the-risk-of-seizures-after-receipt-of-whole-cell-pertussis-or-measles-mumps-and-rubella-vaccine/</guid>
      <description>Риск фебрильных судорог у младенцев до 12 месяцев, которые получили прививку DTP, был в 9.3 раза выше в день вакцинации, чем у непривитых недавно детей.
Риск фебрильных судорог у тех, кто получили прививку MMR, был в 2.8 раз выше 8-14 дней после вакцинации.
В другом исследовании риск фебрильных судорог после MMR был выше в 6 раз. Похожие исследования: [1], [2], [3]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The challenge of improving the efﬁcacy of measles vaccine</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/090-the-challenge-of-improving-the-efficacy-of-measles-vaccine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/090-the-challenge-of-improving-the-efficacy-of-measles-vaccine/</guid>
      <description>Роль клеточного иммунитета в защите от кори неясна. И если бы мы ее понимали, то можно было бы разработать более эффективную вакцину.
 Благодаря вакцинации, в Сенегале корью начали болеть взрослые и беременные женщины. Во время беременности корь опаснее всего, и для матери, и для ребенка.
 То, что от вакцины с высокими титрами умирали больше девочек, так это, возможно, произошло не потому что вакцина с высокими титрами хуже, а потому что у вакцины со средними титрами есть благотворный эффект на смертность, которого нет у вакцины с высокими титрами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The effect of live measles vaccines on serum vitamin A levels in healthy children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/039-the-effect-of-live-measles-vaccines-on-serum-vitamin-a-levels-in-healthy-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/039-the-effect-of-live-measles-vaccines-on-serum-vitamin-a-levels-in-healthy-children/</guid>
      <description>Как и корь, прививка от кори и МMR, тоже значительно истощают запасы витамина А. [1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The future of measles in highly immunized populations. A modeling approach</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/020-the-future-of-measles-in-highly-immunized-populations.-a-modeling-approach/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/020-the-future-of-measles-in-highly-immunized-populations.-a-modeling-approach/</guid>
      <description>В допрививочные времена 10.6% населения были восприимчивы к кори. С начала вакцинации эта цифра упала до 3.1%, но затем начала подниматься на 0.1% в год. К 2050 году процент восприимчивых к кори будет выше, чем в допрививочные времена. И это приведет к невиданным эпидемиям.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The risk of immune thrombocytopenic purpura after vaccination in children and adolescents</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/095-the-risk-of-immune-thrombocytopenic-purpura-after-vaccination-in-children-and-adolescents/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/095-the-risk-of-immune-thrombocytopenic-purpura-after-vaccination-in-children-and-adolescents/</guid>
      <description>Риск тромбоцитопении повышается в 5.5 раз после MMR. Еще: [1], [2], [3], [4], [5], [6], [7], [8].
Риск тромбоцитопении также повышен после прививки от ветрянки, TdaP, и гепатита А у более старших детей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccines for measles, mumps and rubella in children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/082-vaccines-for-measles-mumps-and-rubella-in-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/082-vaccines-for-measles-mumps-and-rubella-in-children/</guid>
      <description>Систематический обзор эффективности и безопасности MMR, проведенный Cochrane. Вакцина эффективна на 95% от кори и на 88% от свинки.
Вакцина повышает риск асептического менингита в 14-22 раза (штаммы Urabe и Leningrad-Zagreb), риск фебрильных судорог в 4-5.7 раз, риск тромбоцитопенической пурпуры в 2.4-6.3 раза
Авторы заключают, что клинические и пост-клинические исследования безопасности MMR по большему счету неадекватны, и что невозможно отделить роль вакцины в предотвращении заболеваний от побочных явлений, которые она вызывает.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin A and Measles</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/040-vitamin-a-and-measles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/040-vitamin-a-and-measles/</guid>
      <description>Обзорная статья про витамин А и корь. В Англии смертность от кори упала в 200 раз с 1908 до 1960 года, до начала вакцинации.
Авторы пишут, что традиция давать детям каждый день рыбий жир (богатый витамином А) практически исчезла в Европе, и осталась лишь в Норвегии. Они рекомендуют давать витамин А вместе с прививкой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin A for treating measles in children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/034-vitamin-a-for-treating-measles-in-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/034-vitamin-a-for-treating-measles-in-children/</guid>
      <description>Систематической обзор Cochrane использования витамина А в лечении кори. Две дозы витамина А (по 200 тыс. МЕ) снижают смертность от кори на 82%. Риск отита снижается на 74%, риск крупа — на 47%. Витамин А на водной основе эффективнее витамина А на жировой основе.
Одна доза витамина А не снижает смертность.
Может ли быть, что три дозы витамина А, или более высокие дозы снизят смертность еще больше? Этого, почему-то, никто не проверял.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin A levels and severity of measles. New York City</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/033-vitamin-a-levels-and-severity-of-measles.-new-york-city/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/033-vitamin-a-levels-and-severity-of-measles.-new-york-city/</guid>
      <description>Измерили уровень витамина А у 89 детей младше 2-х лет больных корью в Нью Йорке, и сравнили с контрольной группой. Почти все были латины и афроамериканцы. У 22% был низкий уровень витамина (менее 0.7). У 26% был пограничный уровень (0.7-0.87). У детей с нехваткой витамина чаще была высокая температура (выше 40), температура держалась дольше, и они в 2 раза чаще были госпитализированы. Дети с пограничным уровнем витамина тоже были госпитализированы чаще.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin A levels in children with measles in Long Beach, California</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/032-vitamin-a-levels-in-children-with-measles-in-long-beach-california/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/032-vitamin-a-levels-in-children-with-measles-in-long-beach-california/</guid>
      <description>Авторы проверили уровень витамина А у 20 детей больных корью в Калифорнии, и, к их удивлению, оказалось, что у половины из них был низкий уровень витамина А (меньше 0.7), несмотря на то, что все хорошо питались. В контрольной группе незараженных детей у всех был нормальный уровень витамина. Во второй контрольной группе (больные другими инфекционными заболеваниями) у 30% был низкий уровень витамина А. У всех больных корью был также низкий уровень ретинолсвязывающего белка и преальбумина.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin A supplementation and child mortality. A meta-analysis. </title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/036-vitamin-a-supplementation-and-child-mortality.-a-meta-analysis./</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/036-vitamin-a-supplementation-and-child-mortality.-a-meta-analysis./</guid>
      <description>Метаанализ влияния витамина А на детскую смертность. Витамин А снизил смертность от кори на 60%, а среди младенцев на 90%. Смертность от пневмонии снизилась на 70%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin A supplementation for preventing morbidity and mortality in children from six months to five years of age</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/037-vitamin-a-supplementation-for-preventing-morbidity-and-mortality-in-children-from-six-months-to-five-years-of-age/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/037-vitamin-a-supplementation-for-preventing-morbidity-and-mortality-in-children-from-six-months-to-five-years-of-age/</guid>
      <description>Систематической обзор Cochrane общего влияния витамина А на заболеваемость и на смертность. Профилактическая добавка витамина А детям снижает смертность на 12-24%. Риск диареи снижается на 15%, риск заболевания корью снижается на 50%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin A supplements and mortality related to measles: a randomised clinical trial</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/030-vitamin-a-supplements-and-mortality-related-to-measles-a-randomised-clinical-trial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/030-vitamin-a-supplements-and-mortality-related-to-measles-a-randomised-clinical-trial/</guid>
      <description>Заново витамин А открыли лишь спустя 50 лет, когда оказалось, что дети в Индонезии даже с небольшим недостатком витамина А умирают в 4 раза чаще, а некоторые возрастные группы в 8-12 раз чаще. Также оказалось, что добавление витамина А снизило смертность на 34%. В отчете ВОЗ 1968 года заявляется, что нет ничего другого, что ассоциируется с инфекционными заболеваниями больше, чем недостаток витамина А.
Корь снижает уровень витамина А даже у нормально питающихся детей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Еffect of measles on the nephrotic syndrome</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/067-%D0%B5ffect-of-measles-on-the-nephrotic-syndrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/measles/067-%D0%B5ffect-of-measles-on-the-nephrotic-syndrome/</guid>
      <description>5 пациентов с нефротическим синдромом заболели корью. У двух из них после кори нефротический синдром прошел, у троих было лишь временное улучшение.
Авторы проанализировали медицинскую литературу, и нашли еще несколько случаев излечения нефротического синдрома после кори, и частые случаи временного улучшения.
Авторы сообщают, что корь была самым эффективным средством лечения нефротического синдрома из всех используемых ими методов.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>