<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Россия on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/countries/%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%8F/</link>
    <description>Recent content in Россия on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/countries/%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/diphtheria/038/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/diphtheria/038/</guid>
      <description>Смерть от дифтерии в развитых странах это настолько редкое явление, что каждый такой случай широко освещается в прессе. В 2015 году мальчик умер от дифтерии в Испании, а в 2016 году девочка в Бельгии, и в 2008 году девочка в Англии. Это, похоже, единственные случаи смерти детей от дифтерии в развитых странах за последние лет 30.
В Израиле за последние 40 лет было лишь 7 случаев дифтерии, а за последние 15 лет вообще не было.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diphtheria in the Former Soviet Union: Reemergence of a Pandemic Disease</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/diphtheria/020-diphtheria-in-the-former-soviet-union-reemergence-of-a-pandemic-disease/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/diphtheria/020-diphtheria-in-the-former-soviet-union-reemergence-of-a-pandemic-disease/</guid>
      <description>Роль антибактериального иммунитета в защите от дифтерии не изучалась с 30-х годов.
 До второй мировой войны дифтерия редко наблюдалась в странах Западной Европы. Во время войны, на оккупированных немцами территориях — в Нидерландах, Дании и Норвегии началась эпидемия. Это была последняя эпидемия дифтерии в развитых европейских странах. Оставшиеся с тех пор единичные случаи наблюдались в основном среди низкого социоэкономического класса.
 В России начала 90-х, случаи дифтерии среди военных встречались в 6 раз чаще, чем среди гражданского населения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diphtheria outbreak in St. Petersburg: clinical characteristics of 1860 adult patients</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/diphtheria/021-diphtheria-outbreak-in-st.-petersburg-clinical-characteristics-of-1860-adult-patients/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/diphtheria/021-diphtheria-outbreak-in-st.-petersburg-clinical-characteristics-of-1860-adult-patients/</guid>
      <description>1860 случаев дифтерии в больнице Боткина в Санкт-Петербурге. Летальность составляла 2.3%. 69% умерших были хронические алкоголики.
Среди тех, у кого была токсическая форма болезни, летальность составляла 26%. Токсическая форма была у 6% привитых, и у 14% непривитых. Однако привитыми считались лишь те, кто был привит в последние 5 лет.
В целом летальность от дифтерии (2.3%) была сравнительно низкой, по сравнению с последними известными эпидемиями. А если исключить алкоголиков, то летальность составляла примерно 1%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Оценка влияния вакцинации против гепатита B на развитие затяжной конъюгационной желтухи у детей</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/035-%D0%BE%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%B0-%D0%B2%D0%BB%D0%B8%D1%8F%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B2%D0%B0%D0%BA%D1%86%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2-%D0%B3%D0%B5%D0%BF%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%82%D0%B0-b-%D0%BD%D0%B0-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D1%82%D1%8F%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%8A%D1%8E%D0%B3%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%B6%D0%B5%D0%BB%D1%82%D1%83%D1%85%D0%B8-%D1%83-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%B9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/hepatitisb/035-%D0%BE%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%B0-%D0%B2%D0%BB%D0%B8%D1%8F%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B2%D0%B0%D0%BA%D1%86%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2-%D0%B3%D0%B5%D0%BF%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%82%D0%B0-b-%D0%BD%D0%B0-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D1%82%D1%8F%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%8A%D1%8E%D0%B3%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%B6%D0%B5%D0%BB%D1%82%D1%83%D1%85%D0%B8-%D1%83-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%B9/</guid>
      <description>Ежегодно у 80% новорожденных в России регистрируется клиника желтухи, которая в последние годы все чаще протекает с высоким уровнем билирубина в сыворотке крови и принимает затяжное течение. В медицинском сообществе России у некоторых врачей возникли опасения по поводу проведения обязательной вакцинации против гепатита В новорожденным: данную прививку стали расценивать как фактор, увеличивающий частоту развития затяжной конъюгационной желтухи у детей.
Проведенное нами исследование показало, что вероятность развития и затяжного течения конъюгационной желтухи у пациентов, вакцинированных против гепатита В, выше, чем у не вакцинированных детей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проблемы массовой противотуберкулезной иммунизации в современных условиях</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/042-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D1%8B-%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D1%82%D1%83%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%BA%D1%83%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%B8%D0%BC%D0%BC%D1%83%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8-%D0%B2-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D1%83%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%8F%D1%85/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/042-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D1%8B-%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D1%82%D1%83%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%BA%D1%83%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%B8%D0%BC%D0%BC%D1%83%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8-%D0%B2-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D1%83%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%8F%D1%85/</guid>
      <description>То, что почти при сплошной инфицированности (85-90%) населения заболеваемость туберкулезом исчисляется сотыми и тысячными долями процента, &amp;ldquo;дает основание для признания, что микобактерии туберкулеза должны быть оценены как микробы со слабовыраженной патогенностью&amp;rdquo;.
Организм, обладающий достаточной общей резистентностью, в большинстве случаев в состоянии самостоятельно справиться с туберкулезной инфекцией (вне зависимости от наличия или отсутствия на момент инфицирования специфического иммунитета).
Большинство сомнительных и положительных реакций на туберкулин в школьном возрасте обусловлено поствакцинальной аллергией.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>