<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Диабет on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/diseases/%D0%B4%D0%B8%D0%B0%D0%B1%D0%B5%D1%82/</link>
    <description>Recent content in Диабет on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/diseases/%D0%B4%D0%B8%D0%B0%D0%B1%D0%B5%D1%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/025/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/025/</guid>
      <description>С 1987 по 2008 год 13% случаев столбняка и 29% смертности от столбняка приходятся на больных диабетом. Диабетики болеют столбняком в 3 раза чаще остальных, а умирают в 4 раза чаще. 15% случаев столбняка приходится на внутривенных наркоманов.
Даже если предположить, что столбнячные антитела эффективно нейтрализуют токсин, они ведь еще должны добраться до места травмы. А если травма произошла там, где нет достаточного кровяного снабжения, антитела туда не доберутся. По этой причине диабетики болеют столбняком намного чаще.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/008/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tuberculosis/008/</guid>
      <description>Связь диабета и туберкулеза заметил еще Авиценна, и сегодня мы ее заново открываем. Диабетики болеют туберкулезом в 3 раза чаще, зараженные ВИЧ в 20 раз чаще. Риск туберкулеза повышают также иммунодепрессивные препараты, такие как кортикостероиды. Связь препаратов для лечения ревматологических расстройств с туберкулезом является в настоящее время проблемой в развитых странах.
CDC сообщает что другими факторами риска заболевания являются алкоголизм, употребление наркотиков, бездомность и тюрьма. В 2015 году 470 человек умерли от туберкулеза в США.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The influence of chronic illnesses on the incidence of invasive pneumococcal disease in adults</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/005-the-influence-of-chronic-illnesses-on-the-incidence-of-invasive-pneumococcal-disease-in-adults/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/005-the-influence-of-chronic-illnesses-on-the-incidence-of-invasive-pneumococcal-disease-in-adults/</guid>
      <description>Риск взрослого здорового человека заболеть инвазивной пневмококковой инфекцией составляет 8.8 на 100,000. Большинство заболевших являются пожилыми. Диабет повышает риск в 3.4 раза, хронические болезни сердца в 6.4 раза, хронические болезни легких — в 5.6 раз, рак — в 23 раза, СПИД — в 48 раз, рак крови — в 38 раз, алкоголизм — в 11 раз. Риск хронического больного умереть от пневмококковой инфекции повышен в 2.8 раз.
Здоровые негры заболевают в 2.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>