<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>כספית on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/</link>
    <description>Recent content in כספית on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Aug 2018 22:22:22 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/001/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/001/</guid>
      <description>לפי ארגון הבריאות העולמי, כספית נחשבת לאחד מעשרת הכימיקלים המסוכנים ביותר. כספית, טוען ארגון הבריאות העולמי, מסוכנת במיוחד להתפתחות העובר ברחם ועבור תינוקות בחודשים הראשונים לחייהם. כספית מסוכנת בצורתה האלמנטרית (מתכת), בצורתה האנאורגנית (כספית כלורית) והן בצורתה האורגנית (מתיל-כספית).
אך ישנה תרכובת אורגנית אחת שבטוחה עד כדי כך שאפשר להזריק אותה ללא חשש אפילו לנשים בהריון ותינוקות. התרכובת הזאת נקראת תימרוסל.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/002/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/002/</guid>
      <description>תימרוסל - (המכיל אתיל-כספית) זהו חומר משמר שמוסיפים לבקבוקוני חיסונים מרובי מנות על מנת למנוע זיהום חיידקי לאחר פתיחת הבקבוקון. בקבוקוני חיסון מרובי מנות זולים פי 2.5 מבקבוקונים בעלי מנה אחת. כלומר, חיסון מרובה מנות עולה 10 סנט למנה ואילו חיסון בעל מנה אחת עולה 25 סנט. נוסף לכך, בקבוקונים של מנת חיסון אחת תופסים יותר מקום במקרר. אלה הסיבות העיקריות לשימוש בתימרוסל בחיסונים. ריכוז תימרוסל בחיסונים מהווה 0.01%, או 25-50 מק&amp;quot;ג למנה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/008/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/008/</guid>
      <description>כספית אנורגנית נשארת במוח במשך שנים ואף עשורים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/010/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/010/</guid>
      <description>אצל זכרים של נברנים שהוסיפו להם כספית או קדמיום למים, הופיעו תסמינים של אוטיזם.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/031/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/031/</guid>
      <description>גלוטתיון הוא נוגד חימצון שמיוצר בתאים, שממלא תפקיד בפינוי כספית מהגוף. רמת הגלוטתיון אצל אוטיסטים נמוכה משמעותית מאשר אצל ילדים בריאים. עוד: [1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/043/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/043/</guid>
      <description>עוד מחקרים דומים שמעידים על הקשר בין תימרוסל ואוטיזם: [1] [2] [3] [4] [5] [6] [7] [8] [9] [10] [11] [12]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/045/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/045/</guid>
      <description>הפאזה השלישית של מחקר Verstraeten הוצגה בועידה סודית של CDC בשנת 2000 שהוקדשה לתימרוסל (Simpsonwood meeting). בין השאר, ד&amp;quot;ר קלמנטס מארגון הבריאות העולמי טען כי את המחקר הזה כנראה לא היה כדאי לבצע מאחר ואת התוצאות שלו היה ניתן לחזות וזה שם את כולם במצב לא נעים.
כאן נציג ה-FDA מודה בקונגרס שממחקרים קיימים לא ניתן להסיק כי תימרוסל בחיסונים לא גורם לאוטיזם.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/048/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/048/</guid>
      <description>ריכוז הכספית בחבל הטבור, גבוה ב-70% מאשר בדמן של האמהות. ל-15.7% מכלל האמהות ריכוז הכספית בדם היה גבוה יותר מ-3.5 מק&amp;quot;ג/ליטר - ריכוז שנקשר לסיכון מוגבר לפגמים בהתפתחות מערכת העצבים של העובר.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/049/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/049/</guid>
      <description>פרופסור לכימיה שפכה כספית אורגנית (די מתיל-כספית) ממבחנה, ושתי טיפות של כספית נפלו על ידה. למרות שהיא לבשה כפפות לטקס, התברר שדי מתיל-כספית חודר דרך כפפות ונספג בעור תוך שניות.
בחודשים שלאחר מכן היא החלה לאבד ממשקלה, נתקלה בקירות, הדיבור שלה התחיל להיות לא מובן והליכתה לא ישרה. ריכוז הכספית בדמה היה פי 4000 יותר מהרמה הנורמלית המרבית. היא אושפזה ולאחר מכן נכנסה לתרדמת ולאחר מכן נפטרה. בנתיחה שלאחר המוות התברר כי ריכוז הכספית במוחה היה גבוה פי 6 מריכוז הכספית בדמה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/050/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/050/</guid>
      <description>מחלות אלצהיימר, פרקינסון וטרשת נפוצה מתפתחות מהר יותר תחת השפעה של מתכות רעילות. אוטיזם מלווה בהומאוסטאזיס לקוי של מתכות בגוף.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/051/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/051/</guid>
      <description>Trace amounts
גבר בן 29 קיבל חיסון נגד טטנוס ופיתח תסמינים של אוטיזם והפרעות קשב וריכוז. לאחר שהתאושש בעזרת הפקוטוקול של קטלר הוא צילם סרט מעניין מאוד על כספית, תימרוסל ואוטיזם.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A dose-response relationship between organic mercury exposure from thimerosal-containing vaccines and neurodevelopmental disorders</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/025-a-dose-response-relationship-between-organic-mercury-exposure-from-thimerosal-containing-vaccines-and-neurodevelopmental-disorders/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/025-a-dose-response-relationship-between-organic-mercury-exposure-from-thimerosal-containing-vaccines-and-neurodevelopmental-disorders/</guid>
      <description>כל מיקרוגרם כספית בחיסונים מקושר לעליה של 5.4% בסיכון להפרעה התפתחותית נרחבת, עליה של 3.5% בסיכון להפרעה התפתחותית ייחודית, 3.4% בסיכון לטיקים עצביים, ו-5% בסיכון להפרעה היפרקינטית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A prospective study of thimerosal-containing Rho(D)-immune globulin administration as a risk factor for autistic disorders</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/032-a-prospective-study-of-thimerosal-containing-rhod-immune-globulin-administration-as-a-risk-factor-for-autistic-disorders/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/032-a-prospective-study-of-thimerosal-containing-rhod-immune-globulin-administration-as-a-risk-factor-for-autistic-disorders/</guid>
      <description>בקבוצת ילדים אוטיסטים היו פי 2.35 אמהות עם מחלת Rh. במהלך ההירון כל אחת מהן קיבלה חיסון אנטי די אשר בזמנו הכיל כספית. חיסון האנטי די התחיל להינתן בסוף שנות ה-80. עוד: [1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A two-phase study evaluating the relationship between Thimerosal-containing vaccine administration and the risk for an autism spectrum disorder diagnosis in the United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/040-a-two-phase-study-evaluating-the-relationship-between-thimerosal-containing-vaccine-administration-and-the-risk-for-an-autism-spectrum-disorder-diagnosis-in-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/040-a-two-phase-study-evaluating-the-relationship-between-thimerosal-containing-vaccine-administration-and-the-risk-for-an-autism-spectrum-disorder-diagnosis-in-the-united-states/</guid>
      <description>החוקרים ניתחו את מערכת VAERS ומצאו כי תינוקות שקיבלו את החיסון DTaP שהכיל תימרוסל היו בעלי סבירות פי 2 גבוהה יותר ללקות באוטיזם מאשר תינוקות שקיבלו חיסון שלא הכיל כספית.
בניתוח של (Vaccine Safety Datalink (VSD, מסד נתונים אחר, נמצא כי חיסון נגד הפטיטיס B שמכיל תימרוסל נקשר לסיכון מוגבר פי 3 לאוטיזם.
במחקר אחר נמצא שתינוקות זכרים שחוסנו נגד הפטיטיס B היו בסיכון פי 3 גבוה יותר ללקות באוטיזם בהשוואה ללא מחוסנים או לאלה שחוסנו לפחות חודש מהלידה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Administration of thimerosal to infant rats increases overflow of glutamate and aspartate in the prefrontal cortex: protective role of dehydroepiandrosterone sulfate</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/017-administration-of-thimerosal-to-infant-rats-increases-overflow-of-glutamate-and-aspartate-in-the-prefrontal-cortex-protective-role-of-dehydroepiandrosterone-sulfate/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/017-administration-of-thimerosal-to-infant-rats-increases-overflow-of-glutamate-and-aspartate-in-the-prefrontal-cortex-protective-role-of-dehydroepiandrosterone-sulfate/</guid>
      <description>אצל עכברים אשר קיבלו זריקות של תימרוסל התגלו רמות גבוהות של גלוטמט ואספרטאט בקליפת המוח הקדמית, מה שמקושר לתמותת תאי עצב.
החוקרים מסיקים כי תימרוסל בחיסונים עלול להביא לפגיעה מוחית והפרעות נוירולגיות. העובדה כי יצרניות החיסונים והממסד הרפואי מתעקשים להמשיך להשתמש בחיסונים שמכילים את הרעלן העצבי הזה היא עדות לזילזול שלהם בבריאות הדורות הבאים ובסביבה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alkyl Mercury-Induced Toxicity: Multiple Mechanisms of Action</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/011-alkyl-mercury-induced-toxicity-multiple-mechanisms-of-action/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/011-alkyl-mercury-induced-toxicity-multiple-mechanisms-of-action/</guid>
      <description>מאמר של ה-CDC, שסוקר את רעילותם של מתיל-כספית ואתיל-כספית וקובע כי שניהם רעילים באותה מידה. בין השאר, שניהם פוגעים ב-DNA ובסינתזה שלו, מביאים לשינוי בהומאוסטאזיס של סידן בתאים, משבשים את מנגנון חלוקת התאים ומביאים לכדי עקה חמצונית. הם משבשים את הומאוסטזיס של גלוטמט ומורידים את פעילות הגלוטתיון, מה שבתורו מחליש עוד יותר את ההגנה מפני עקה חמצונית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Altered pairing behaviour and reproductive success in white ibises exposed to environmentally relevant concentrations of methylmercury</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/052-altered-pairing-behaviour-and-reproductive-success-in-white-ibises-exposed-to-environmentally-relevant-concentrations-of-methylmercury/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/052-altered-pairing-behaviour-and-reproductive-success-in-white-ibises-exposed-to-environmentally-relevant-concentrations-of-methylmercury/</guid>
      <description>מגלנים חולקו לשלוש קבוצות ומגיל שלושה חודשים הוסיפו למזונם כמויות קטנות של מתיל-כספית (0.05, 0.1 ו-0.3ppm) ועקבו אחריהם במשך 3 שנים. זכרים של אותם מגלנים יצרו משמעותית יותר זוגות הומוסקסואליים (עד 55%) מאשר קבוצת הביקורת שלא קיבלה מתיל-כספית. זוגות הטרוסקסואליים הטילו ב-35% פחות ביצים (אין מובהקות סטטיסטית). החוקרים מסכמים כי אפילו כמויות קטנות מאוד של מתיל-כספית בריכוז שניתן למצוא בטבע, יכולות להוריד את כמות הגוזלים ב-50% וההערכות האלו יכולות להיות שמרניות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An 11-month-old boy with psychomotor regression and auto-aggressive behaviour</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/022-an-11-month-old-boy-with-psychomotor-regression-and-auto-aggressive-behaviour/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/022-an-11-month-old-boy-with-psychomotor-regression-and-auto-aggressive-behaviour/</guid>
      <description>ילד בן 11 חודשים בשוויץ החל להראות תסמינים של אוטיזם. הוא לא צחק ולא שיחק, היה מוטרד, כמעט ולא ישן, איבד ממשקלו ולא יכל יותר לזחול ולעמוד. הוא עבר בדיקות מרובות אך לא הצליחו לאבחן מה יש לו. כעבור שלושה חודשים הוא אושפז, ולאחר בדיקות רבות נוספות, רק לאחר שההורים נשאלו, נודע כי כארבעה שבועות לפני תחילת התסמינים נשבר בבית מדחום שהכיל כספית. התברר כי הילד סבל מהרעלת כספית (אקרודיניה).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ancestry of Pink Disease (Infantile Acrodynia) Identified as a Risk Factor for Autism Spectrum Disorders</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/021-ancestry-of-pink-disease-infantile-acrodynia-identified-as-a-risk-factor-for-autism-spectrum-disorders/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/021-ancestry-of-pink-disease-infantile-acrodynia-identified-as-a-risk-factor-for-autism-spectrum-disorders/</guid>
      <description>למרות העובדה שהשימוש בכספית היה מאוד נפוץ בתחילת המאה ה-20, מעט מאוד ילדים לקו באקרודיניה. באופן דומה, כיום רק מעטים לוקים באוטיזם. החוקרים החליטו לבדוק את ההיפותזה שאוטיזם, בדומה לאקרודיניה, הוא תוצאה של רגישות יתר לכספית. הם בדקו את כמות הילדים האוטיסטים בקרב נכדים של אלה ששרדו את אקרודיניה. נמצא כי האוטיזם היה נפוץ בקרבם פי 7 מאשר בממוצע הארצי. (1:25 לעומת 1:160).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Associations of prenatal and early childhood mercury exposure with autistic behaviors at 5years of age: The Mothers and Children&#39;s Environmental Health (MOCEH) study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/033-associations-of-prenatal-and-early-childhood-mercury-exposure-with-autistic-behaviors-at-5years-of-age-the-mothers-and-childrens-environmental-health-moceh-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/033-associations-of-prenatal-and-early-childhood-mercury-exposure-with-autistic-behaviors-at-5years-of-age-the-mothers-and-childrens-environmental-health-moceh-study/</guid>
      <description>ריכוז גבוה יותר של כספית בשלבים מאוחרים של הריון וריכוז גבוה יותר של כספית בחבל הטבור מקושרים לאוטיזם בגיל חמש.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autism: a novel form of mercury poisoning</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/028-autism-a-novel-form-of-mercury-poisoning/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/028-autism-a-novel-form-of-mercury-poisoning/</guid>
      <description>תסמינים של אוטיזם דומים לתסמינים של הרעלת כספית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blood levels of mercury are related to diagnosis of autism: a reanalysis of an important data set</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/034-blood-levels-of-mercury-are-related-to-diagnosis-of-autism-a-reanalysis-of-an-important-data-set/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/034-blood-levels-of-mercury-are-related-to-diagnosis-of-autism-a-reanalysis-of-an-important-data-set/</guid>
      <description>במחקר lp et al, 2004 לא נמצא קשר בין אוטיזם לבין ריכוז כספית בדם ובשיער. מחברי מחקר זה (Desoto, 2007) שמו לב לשגיאה בחישובים סטטיסטיים, מה שהוביל את (lp, 2004) לתקן את ערך ה-p מ-0.15 ל-0.056 אך לא לשינוי מסקנתם.
אבל לאחר שמחברי מחקר זה ביצעו ניתוח סטיסטי עצמאי של אותם הנתונים, הם מצאו מתאם סטטיסטי משמעותי בין ריכוז הכספית בדם ובין אוטיזם. הם מצאו גם שריכוז הכספית בשיער בהשוואה לריכוז הכספית בדם היה נמוך יותר אצל אוטיסטים מאשר אצל קבוצת הביקורת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comparison of blood and brain mercury levels in infant monkeys exposed to methylmercury or vaccines containing thimerosal</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/007-comparison-of-blood-and-brain-mercury-levels-in-infant-monkeys-exposed-to-methylmercury-or-vaccines-containing-thimerosal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/007-comparison-of-blood-and-brain-mercury-levels-in-infant-monkeys-exposed-to-methylmercury-or-vaccines-containing-thimerosal/</guid>
      <description>גורים של קופים קיבלו חיסונים שהכילו תימרוסל בכמות מקבילה לחיסונים שמקבלים תינוקות. קבוצה נוספת קיבלה את אותה הכמות של מתיל-כספית דרך זונדה אוראלית.
זמן פינוי של מחצית תימרוסל מהדם היה משמעותית קצר יותר עבור תימרוסל (7 ימים) מאשר עבור מתיל-כספית (19 ימים). כמו כן ריכוז הכספית במוח היה פי 3 נמוך יותר לתימרוסל יחסית למי שקיבלו מתיל-כספית. אך למי שקיבלו תימרוסל, 34% מהכספית במוח היו בצורתה האנאורגנית, כאשר אצל מי שקיבלו מתיל-כספית הריכוז של כספית אנאורגנית עמד על 7% בלבד.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comparison of organic and inorganic mercury distribution in suckling rat</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/013-comparison-of-organic-and-inorganic-mercury-distribution-in-suckling-rat/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/013-comparison-of-organic-and-inorganic-mercury-distribution-in-suckling-rat/</guid>
      <description>לילודים של חולדות שקיבלו זריקות של תימרוסל, ריכוז כספית במוח היה גבוה פי 1.5 וריכוז כספית בדם היה גבוה פי 23. לחולדות שקיבלו זריקות של כספית אנאורגנית, רמת הכספית בכליות וכבד הייתה משמעותית גבוהה יותר מה שמעיד על פינויה דרך צואה ושתן. עוד: [1] [2]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of thimerosal on the neurodevelopment of premature rats</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/016-effect-of-thimerosal-on-the-neurodevelopment-of-premature-rats/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/016-effect-of-thimerosal-on-the-neurodevelopment-of-premature-rats/</guid>
      <description>ילודים פגים של חולדות קיבלו זירוקת של תימרוסל במינונים שונים. הם סבלו מפגיעה בזיכרון, ירידה ביכולת הלמידה ואפופטוזיס מוגבר (התאבדות תאים) של קליפת המוח הקדמית. החוקרים מסיקים כי מתן חיסונים שמכילים תימרוסל לתינוקות שנולדו בטרם עת עשוי להיות קשור להפרעות נוירולוגיות כגון אוטיזם.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Environmental mercury release, special education rates, and autism disorder: an ecological study of Texas</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/039-environmental-mercury-release-special-education-rates-and-autism-disorder-an-ecological-study-of-texas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/039-environmental-mercury-release-special-education-rates-and-autism-disorder-an-ecological-study-of-texas/</guid>
      <description>בטקסס, על כל 1000 פאונד כספית שהופרשו לאטמוספרה באיזור, כמות הילדים בחינוך מיוחד גדלה ב43% ואילו כמות האוטיסטים גדלה ב-61%. בערים כמות האוטיסטים הייתה גבוהה ב-437% מאשר באזורים הכפריים ואילו בפרברים ב-255% מאשר באזורים הכפריים.
במחקר אחר נמצא כי על כל 1000 פאונד של פליטת פסולת תעשייתית כמות האוטיסטים גדלה ב-2.6%. ואם הפסולת הזאת היא מתחנות כח אז כמות האוטיסטים גדלה ב-3.7% .
התרחקות בכל 10 מייל ממקורות תעשייתיים של כספית ותחנות כח נקשרה בירידה בשיעור האוטיסטים ב-2% ו-1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gender-selective toxicity of thimerosal</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/029-gender-selective-toxicity-of-thimerosal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/029-gender-selective-toxicity-of-thimerosal/</guid>
      <description>תימרוסל רעיל פי 3 עבור זכרים. במנות 38-76 מ&amp;quot;ג/ק&amp;quot;ג זכרים של עכברים מתים, כאשר הנקבות ממשיכות לחיות. עוד: [1]
(אוטיזם נפוץ יותר פי 3 בקרב בנים לעומת בנות)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hair mercury in breast-fed infants exposed to thimerosal-preserved vaccines</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/006-hair-mercury-in-breast-fed-infants-exposed-to-thimerosal-preserved-vaccines/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/006-hair-mercury-in-breast-fed-infants-exposed-to-thimerosal-preserved-vaccines/</guid>
      <description>ריכוז הכספית בשיערם של תינוקות שחוסנו בחיסון שהכיל תימרוסל עלה ב-446% בחצי שנה הראשונה. בזמן הזה ריכוז הכספית בשיערן של אימהותיהם ירד ב-57%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iatrogenic exposure to mercury after hepatitis B vaccination in preterm infants</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/005-iatrogenic-exposure-to-mercury-after-hepatitis-b-vaccination-in-preterm-infants/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/005-iatrogenic-exposure-to-mercury-after-hepatitis-b-vaccination-in-preterm-infants/</guid>
      <description>ריכוז הכספית בדמם של תינוקות פגים גדל פי 13.6 לאחר מתן חיסון נגד הפטיטיס B (מ-0.54 ל-7.36 מק&amp;quot;ג/ליטר). אצל תינוקות שנולדו בזמן ריכוז הכספית בדם גדל פי 56 (מ-0.04 ל-2.24 מק&amp;quot;ג/ליטר).
הריכוז ההתחלתי של כספית בדם אצל תינוקות פגים היה גבוה פי 10 מאשר אצל תינוקות שנולדו בזמן (אין מובהקות סטטיסטית), מה שמרמז על ריכוז גבוה יותר אצל אמהות של תינוקות פגים. על אף שלפי HHS (משרד הבריאות האמריקאי), רמת ריכוז כספית נורמלית בדם היא 5-20 מק&amp;quot;ג/ליטר, בספרות הרפואית ישנם חלוקי דעות בנוגע לרמת ריכוז רעילה ורמה נורמלית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Integrating experimental (in vitro and in vivo) neurotoxicity studies of low-dose thimerosal relevant to vaccines</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/018-integrating-experimental-in-vitro-and-in-vivo-neurotoxicity-studies-of-low-dose-thimerosal-relevant-to-vaccines/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/018-integrating-experimental-in-vitro-and-in-vivo-neurotoxicity-studies-of-low-dose-thimerosal-relevant-to-vaccines/</guid>
      <description>החוקרים בדקו את ההשפעות של ריכוזים נמוכים של תימרוסל והסיקו:
 בכל המחקרים נמצא כי תימרוסל רעיל לתאי המוח. רמת הרעילות העצבית של שילוב בין אתיל-כספית ואלומיניום מעולם לא נבדקה. מחקרים שבוצעו על חיות הראו כי ההשפעה של תימרוסל יכולה לגרום להצטברות של כספית אנאורגנית במוח. הכמויות הרלוונטיות של תימרוסל יכולות להשפיע על ההתפתחות של מערכת העצבים אצל בני אדם.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kawasaki&#39;s disease, acrodynia, and mercury</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/020-kawasakis-disease-acrodynia-and-mercury/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/020-kawasakis-disease-acrodynia-and-mercury/</guid>
      <description>תסמונת קוואסקי תוארה לראשונה בשנת 1967 ביפן, אך הגורם לתסמונת עדיין לא ידוע. בשנים 1985-1990, כאשר כמות תימרוסל שהוזרקה עם חיסונים גדלה משמעותית, התחלואה בסינדרום קוואסקי גדלה פי 10, ועד שנת 1997 פי 20. משנת 1990 ה-CDC תיעד 88 מקרים של תסמונת קוואסקי ימים ספורים לאחר חיסון, מתוכם ב-19% מכלל המקרים התסמונת התחילה ביום הזריקה. במדינות שמשתמשות פחות בחיסונים שמכילים תימרוסל מאשר ארה&amp;quot;ב, התחלואה בתסמונת נפוצה משמעותית פחות.
מחלה נוספת שנגרמה מגורם לא ידוע היתה אקרודיניה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lasting neuropathological changes in rat brain after intermittent neonatal administration of thimerosal</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/015-lasting-neuropathological-changes-in-rat-brain-after-intermittent-neonatal-administration-of-thimerosal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/015-lasting-neuropathological-changes-in-rat-brain-after-intermittent-neonatal-administration-of-thimerosal/</guid>
      <description>• לילודים של חולדות הזריקו תימרוסל במנות מקבילות למנות שמקבלים תינוקות בחיסונים. נמצא אצלם ניוון איסכמי של נוירונים בקליפת המוח הקדמית והרקתית, תגובות סנפטיות מופחתות, ניוון בהיפוקמפוס ובמוח הקטן, ושינויים פתולוגיים בכלי הדם באונה הרקתית של קליפת המוח.
• לילודים של עכברים שקיבלו מנה הגדולה פי 20 מכמות התימרוסל שקיים בתכנית החיסונים הסינית, נצפו עיכובים בהתפתחות, חוסר בכישורים חברתיים, נטייה לדכאון, חוסר תפקוד סינפטי, הפרעות במערכת האנדוקרינית ודפוסי התנהגות אוטיסטיים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mercury and autism: accelerating evidence?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/019-mercury-and-autism-accelerating-evidence/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/019-mercury-and-autism-accelerating-evidence/</guid>
      <description>על אף שתימרוסל נמצא בשימוש כבר 70 שנה וסתימות אמלגם נמצאות בשימוש כבר 170 שנה, טרם בוצעו מחקרים אקראיים מבוקרים שבודקים את בטיחותם. אוטיסטים שחוסנו הפרישו פי 6 יותר כספית בתהליך קילציה בהשוואה לקבוצת ביקורת. בטיחות של אתיל-כספית מבוססת אך ורק על העובדה שרמת כספית בדם יורדת מהר יותר ביחס למתיל-כספית. אך מזה לא ניתן להסיק שכספית זאת מתפנה מהר יותר מהגוף, היא פשוט נקלטת מהר יותר על ידי איברים אחרים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mercury disposition in suckling rats: comparative assessment following parenteral exposure to thiomersal and mercuric chloride</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/012-mercury-disposition-in-suckling-rats-comparative-assessment-following-parenteral-exposure-to-thiomersal-and-mercuric-chloride/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/012-mercury-disposition-in-suckling-rats-comparative-assessment-following-parenteral-exposure-to-thiomersal-and-mercuric-chloride/</guid>
      <description>ילודים של חולדות חולקו לשתי קבוצות: קבוצה אחת קיבלה זריקות של תימרוסל והשניה קיבלה זריקות של כספית אנאורגנית (HgCl2). לאחר מכן הן היו במעקב במשך 6 ימים. לחולדות שקיבלו זריקה של תימרוסל, ריכוז הכספית במוח ובדם היה משמעותית גבוה יותר מאשר לאלה שקיבלו זריקה של כספית אנאורגנית. לאלה שקיבלו תימרוסל, כמות הכספית שהופרשה בשתן הייתה משמעותית נמוכה יותר. ריכוז הכספית במוח כמעט ולא השתנה במשך הזמן הזה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mercury, lead, and zinc in baby teeth of children with autism versus controls</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/036-mercury-lead-and-zinc-in-baby-teeth-of-children-with-autism-versus-controls/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/036-mercury-lead-and-zinc-in-baby-teeth-of-children-with-autism-versus-controls/</guid>
      <description>ריכוז כספית בשיני חלב של ילדים על הספקטרום האוטיסטי היה גבוה פי 2.1 מאשר אצל קבוצת הביקורת, ואילו ריכוזי עופרת ואבץ היו זהים בשתי הקבוצות.
ילדים אוטיסטים קיבלו גם משמעותית יותר אנטיביוטיקה בשנה הראשונה לחייהם מילדים בקבוצת הביקורת (בעיקר בגלל דלקות אוזניים). ידוע כי אנטיביוטיקה מדכאת את הפינוי של כספית כמעט לחלוטין אצל חולדות בגלל שינויים במיקרופלורה של המעי. לכן שימוש יתר באנטיביוטיקה אצל ילדים אוטיסטים ככל הנראה הוריד את היכולת שלהם לפנות את הכספית מהגוף ואי לכך יכול להסביר חלקית את הריכוז הגבוה של כספית בשיניים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mercury, vaccines, and autism: one controversy, three histories</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/003-mercury-vaccines-and-autism-one-controversy-three-histories/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/003-mercury-vaccines-and-autism-one-controversy-three-histories/</guid>
      <description>תימרוסל נרשם כפנטנט בשנת 1928 תחת שם מסחרי &amp;ldquo;מרטיולט&amp;rdquo;. התברר שכחומר אנטיבקטריאלי, תימרוסל יעיל פי 40 מפנול. במבדקי רעילות התברר שעכברים, חולדות וארנבים שהחומר הוזרק להם לווריד כלל לא הגיבו אליו. אך יש לומר שהחוקרים עקבו אחריהם רק במשך שבוע.
בשנת 1929 באינדיאנפוליס הייתה מגפה של מנינגקוק, ונוצרה הזדמנות לבדוק את התכשיר על בני אדם. 22 חולים במנינגקוק קיבלו מנה גדולה של תימרוסל אל תוך הוריד וזה לא הוביל להלם אנפליקטי אצל אף אחד מהם.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Methodological issues and evidence of malfeasance in research purporting to show thimerosal in vaccines is safe</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/044-methodological-issues-and-evidence-of-malfeasance-in-research-purporting-to-show-thimerosal-in-vaccines-is-safe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/044-methodological-issues-and-evidence-of-malfeasance-in-research-purporting-to-show-thimerosal-in-vaccines-is-safe/</guid>
      <description>נכון להיום, ישנם 165 מחקרים שמעידים על הנזק שגורם תימרוסל. מתוכם 16 מעידים על נזק שנגרם ספציפית לתינוקות וילדים, שלקו במוות, אקרודיניה, הרעלה, אלרגיה, מומים התפתחותיים, תגובות אוטואימוניות והפרעות במערכת העצבים כולל טיקים ועיכובי דיבור ושפה, ADHD ואוטיזם. למרות כל זאת, ה-CDC עדיין מתעקש כי אין שום קשר בין תימרוסל בחיסונים ואוטיזם. זה תמוה כי במחקר אפידימיולגי שנערך על ידי ה-CDC נמצא סיכון מוגבר פי 7.6 לאוטיזם בקרב ילדים שקיבלו חיסונים שמכילים תימרוסל.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neurotoxic effects of thimerosal at vaccine dosages on the encephalon and development in 7 days-old hamsters</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/009-neurotoxic-effects-of-thimerosal-at-vaccine-dosages-on-the-encephalon-and-development-in-7-days-old-hamsters/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/009-neurotoxic-effects-of-thimerosal-at-vaccine-dosages-on-the-encephalon-and-development-in-7-days-old-hamsters/</guid>
      <description>אוגרים קיבלו זריקות של תימרוסל במנות מקבילות למנות שמקבלים בני אדם. משקל המוח ומשקל הגוף אצלם היו נמוכים יותר מאשר בקבוצת ביקורת. נצפו אצלם צפיפות נמוכה יותר של נוירונים במוח, תמותת נוירונים, איבוד מעטה המיאלין ונזק לתאי פורקינג&#39;ה, מה שאופייני לאוטיזם.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Porphyrinuria in childhood autistic disorder: implications for environmental toxicity</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/037-porphyrinuria-in-childhood-autistic-disorder-implications-for-environmental-toxicity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/037-porphyrinuria-in-childhood-autistic-disorder-implications-for-environmental-toxicity/</guid>
      <description>ריכוז פורפירינים בשתן מהווה סממן ביולוגי עקיף לנוכחות מתכות כבדות בגוף.
במחקר זה, בקרב ילדים פריזאים, נמצא כי אוטיסטים מפרישים משמעותית יותר פורפירינים בשתן מאשר קבוצת הביקורת. עם זאת, זה לא חל על חולים עם תסמונת אספרגר. לאחר מכן, תוצאות דומות הושגו במחקרים בארה&amp;quot;ב, אוסטרליה, קוריאה ומצרים. עוד: [1] [2] [3] [4]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Predictors of mercury, lead, cadmium and antimony status in Norwegian never-pregnant women of fertile age</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/047-predictors-of-mercury-lead-cadmium-and-antimony-status-in-norwegian-never-pregnant-women-of-fertile-age/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/047-predictors-of-mercury-lead-cadmium-and-antimony-status-in-norwegian-never-pregnant-women-of-fertile-age/</guid>
      <description>אצל נשים נורווגיות שאכלו דג יותר מפעם אחת בשבוע, רמת הכספית בדם הייתה גבוהה יותר פי 70 מאשר בקרב נשים שלא אכלו דגים או שאכלו אותם לעתים רחוקות יותר. נמצא קשר בין רמת העופרת בדם לבין לצריכת אלכוהול. רמת קדמיום הייתה גבוהה יותר בקרב מעשנים. רמות של כספית ואנטימון היו נמוכות יותר אצל הצמחונים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reduced levels of mercury in first baby haircuts of autistic children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/030-reduced-levels-of-mercury-in-first-baby-haircuts-of-autistic-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/030-reduced-levels-of-mercury-in-first-baby-haircuts-of-autistic-children/</guid>
      <description>החוקרים בדקו את רמות הכספית בשיער מתספורת ראשונה של ילדים שאובחנו על הספקטרום האוטיסטי. הם מצאו כי ריכוז הכספית בשיערם של אוטיסטים נמוך משמעותית מריכוז הכספית של ילדים בקבוצת הביקורת. (0.47 לעומת 6.63ppm)
אימהותיהם של הילדים האוטיסטים נחשפו להשפעה משמעותית גבוה יותר של כספית (באמצעות זריקות אנטי-די וסתימות אמלגם), מאשר אימהות של ילדים בקבוצת ביקורת. בקרב ילדים אוטיסטים - ככל שהתסמינים של אוטיזם היו חמורים יותר, כך ריכוז הכספית בשיער היה נמוך יותר.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Synergism in aluminum and mercury neurotoxicity</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/023-synergism-in-aluminum-and-mercury-neurotoxicity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/023-synergism-in-aluminum-and-mercury-neurotoxicity/</guid>
      <description>אלומיניום וכספית רעילים לתאי גלייה של מערכת העצבים המרכזית וגורמים לתגובה דלקתית. במחקר זה התברר כי יש להם אפקט סינרגיסטי, והם מחזקים פי כמה את התגובה אחד של השני. כמו כן התברר כי אלומיניום סולפט פי 2-4 רעיל יותר מכספית סולפט.
לדוגמא, בריכוז 20nM אלומיניום וכספית מגבירים את התגובה הדלקתית פי 4 ו-2 בהתאמה, ואילו ביחד, באותו ריכוז - פי 9. בריכוז של 200nM אלומיניום וכספית מגבירים את התגובה הדלקתית פי 21 ו-5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The association between mercury levels and autism spectrum disorders: A systematic review and meta-analysis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/035-the-association-between-mercury-levels-and-autism-spectrum-disorders-a-systematic-review-and-meta-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/035-the-association-between-mercury-levels-and-autism-spectrum-disorders-a-systematic-review-and-meta-analysis/</guid>
      <description>סקירה שיטתית ומטה-אנליזה של 44 מחקרים. ריכוז הכספית בדם ובמוח בקרב אוטיסטים גבוה משמעותית מאשר אצל ילדים בריאים, בזמן שריכוז הכספית בשיערם של אוטיסטים משמעותית נמוך יותר.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The comparative toxicology of ethyl- and methylmercury</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/014-the-comparative-toxicology-of-ethyl-and-methylmercury/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/014-the-comparative-toxicology-of-ethyl-and-methylmercury/</guid>
      <description>אצל חולדות שקיבלו אתיל-כספית דרך הפה, ריכוזה של כספית בדם היה גבוה יותר ואילו במוח ובכליות נמוך יותר מאשר אצל חולדות שקיבלו מתיל-כספית.
אך ריכוזה של כספית אנאורגנית בכל הרקמות היה גבוה יותר אצל חולדות שקיבלו אתיל-כספית. הן גם סבלו מאיבוד משקל גדול יותר ומפגיעה בכליות.
במחקר אחר התברר כי אתיל-כספית רעיל עבור תאים פי 50 מאשר מתיל-כספית. אתיל-כספית חודר דרך השליה ביתר קלות מאשר מתיל-כספית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The relationship between mercury and autism: A comprehensive review and discussion</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/046-the-relationship-between-mercury-and-autism-a-comprehensive-review-and-discussion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/046-the-relationship-between-mercury-and-autism-a-comprehensive-review-and-discussion/</guid>
      <description>החוקרים ניתחו את כל המאמרים שבוחנים את הקשר האפשרי בין כספית לאוטיזם שפורסמו בין השנים 1999-2016. הם מצאו 91 מחקרים, ב-74% מתוכם נמצא קשר בין כספית ואוטיזם.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The risk of neurodevelopmental disorders following a Thimerosal-preserved DTaP formulation in comparison to its Thimerosal-reduced formulation in the vaccine adverse event reporting system (VAERS)</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/042-the-risk-of-neurodevelopmental-disorders-following-a-thimerosal-preserved-dtap-formulation-in-comparison-to-its-thimerosal-reduced-formulation-in-the-vaccine-adverse-event-reporting-system-vaers/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/042-the-risk-of-neurodevelopmental-disorders-following-a-thimerosal-preserved-dtap-formulation-in-comparison-to-its-thimerosal-reduced-formulation-in-the-vaccine-adverse-event-reporting-system-vaers/</guid>
      <description>חיסון DTaP שמכיל תימרוסל מקושר עם סיכון גבוה פי 7.7 לאוטיזם, פי 8.7 לפיגור שכלי, פי 3.5 להפרעות דיבור, ופי 4.8 להפרעות נוירולוגיות, בהשוואה לחיסון שלא מכיל תימרוסל.
במחקר אחר נמצא כי DTaP שמכיל תימרוסל נקשר לסיכון מוגבר פי 2.6 לאוטיזם, פי 2.6 לפיגור שכלי, ופי 1.5 להפרעות אישיות, בהשוואה לחיסון שלא מכיל תימרוסל.
כל מיקרוגרם נוסף של כספית הגביר את הסבירות לאוטיזם ב-2.9%, פיגור שכלי ב-4.8%, הפרעות אישיות ב-1.2%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The risk of neurodevelopmental disorders following Thimerosal-containing Hib vaccine in comparison to Thimerosal-free Hib vaccine administered from 1995 to 1999 in the United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/041-the-risk-of-neurodevelopmental-disorders-following-thimerosal-containing-hib-vaccine-in-comparison-to-thimerosal-free-hib-vaccine-administered-from-1995-to-1999-in-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/041-the-risk-of-neurodevelopmental-disorders-following-thimerosal-containing-hib-vaccine-in-comparison-to-thimerosal-free-hib-vaccine-administered-from-1995-to-1999-in-the-united-states/</guid>
      <description>חיסון נגד HiB שהכיל תימרוסל מקושר לסיכון גבוה פי 2.7 לאוטיזם, פי 6 לעיכוב התפתחותי, פי 2.4 להפרעות פסיכומוטוריות, ופי 2.7 להפרעות נוירולוגיות, בהשוואה למחוסנים בחיסון שלא הכיל תימרוסל.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The value of ecologic studies: mercury concentration in ambient air and the risk of autism</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/038-the-value-of-ecologic-studies-mercury-concentration-in-ambient-air-and-the-risk-of-autism/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/038-the-value-of-ecologic-studies-mercury-concentration-in-ambient-air-and-the-risk-of-autism/</guid>
      <description>ככל שריכוז הכספית באוויר גבוה יותר במדינה מסוימת, כך הסיכון לאוטיזם גדל.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thimerosal exposure &amp; increasing trends of premature puberty in the vaccine safety datalink</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/027-thimerosal-exposure-increasing-trends-of-premature-puberty-in-the-vaccine-safety-datalink/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/027-thimerosal-exposure-increasing-trends-of-premature-puberty-in-the-vaccine-safety-datalink/</guid>
      <description>ילדים שקיבלו 100 מק&amp;quot;ג כספית דרך חיסונים בשבעה חודשים ראשונים של החיים, היו בעלי סיכון מוגבר פי 5 להתפתחות מינית מוקדמת.
במחקר זה, 1 מתוך 250 ילדים היה בעל התפתחות מינית מוקדמת. זה פי 40 יותר מהערכות קודמות.
במחקר אחר נמצא כי חיסון נגד הפטיטיס B שמכיל תימרוסל נקשר לעליה בסיכון להשמנת יתר פי 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thimerosal exposure and increased risk for diagnosed tic disorder in the United States: a case-control study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/024-thimerosal-exposure-and-increased-risk-for-diagnosed-tic-disorder-in-the-united-states-a-case-control-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/024-thimerosal-exposure-and-increased-risk-for-diagnosed-tic-disorder-in-the-united-states-a-case-control-study/</guid>
      <description>הזרקת חיסון שמכיל תימרוסל מקושרת לסיכון מוגבר לטיקים עצביים. למרות שטיקים עצביים נחשבו פעם כתופעה מאוד נדירה, היום הם נחשבים להפרעה מוטורית הכי נפוצה.
בשנת 2000 פורסם תיאור ראשון של טיקים עצביים כתוצאה מהרעלת כספית. בהמשך בוצעו מחקרים אפידימיולוגיים שמצאו קשר בין תימרוסל בחיסונים וסיכון מוגבר לטיקים עצביים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thimerosal-containing hepatitis B vaccination and the risk for diagnosed specific delays in development in the United States: a case-control study in the vaccine safety datalink</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/026-thimerosal-containing-hepatitis-b-vaccination-and-the-risk-for-diagnosed-specific-delays-in-development-in-the-united-states-a-case-control-study-in-the-vaccine-safety-datalink/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/026-thimerosal-containing-hepatitis-b-vaccination-and-the-risk-for-diagnosed-specific-delays-in-development-in-the-united-states-a-case-control-study-in-the-vaccine-safety-datalink/</guid>
      <description>חיסון נגד הפטיטיס B שמכיל תימרוסל, מקושר לסיכון מוגבר פי 2 להפרעה בהתפתחות. בקרב מי שקיבלו 3 מנות של חיסון זה הסיכון לעיכוב התפתחותי היה גבוה פי 3 בהשוואה למי שקיבלו חיסונים שאינם מכילים תימרוסל.
החיסון הזה גם נקשר לסיכון גבוה פי 10 לצורך בחינוך מיוחד בקרב בנים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thimerosal: clinical, epidemiologic and biochemical studies</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/004-thimerosal-clinical-epidemiologic-and-biochemical-studies/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mercury/004-thimerosal-clinical-epidemiologic-and-biochemical-studies/</guid>
      <description>כבר בשנת 1943 היה ידוע כי תימרוסל לא אידאלי כחומר משמר ומיקרואורגניזמים מצליחים לשרוד בריכוז שנמצא בשימוש בחיסונים (1:10,000).
בשנת 1982 נצפו התפרצויות של מורסות סטרפטקוקליות שהיו תוצאה של התחסנות ב-DTP. התברר שסטרפטקוק שורד בחיסון עם תימרוסל במשך שבועיים. במחקר אחר התברר כי תימרוסל אינו עומד בדרישות אירופאיות ליעילות אנטי מיקרוביאלית.
ב1999 האקדמיה האמריקאית לרפואת ילדים (AAP) המליצה להוציא את התימרוסל משימוש מאחר והכמות שלו בחיסונים עולה על המותר. בתחילת שנות ה-2000 נכנסו לשימוש יותר ויותר חיסונים שלא כללו תימרוסל.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>