<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Интерлейкин 6 (IL-6) on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/drugs/%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BB%D0%B5%D0%B9%D0%BA%D0%B8%D0%BD-6-il-6/</link>
    <description>Recent content in Интерлейкин 6 (IL-6) on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/drugs/%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BB%D0%B5%D0%B9%D0%BA%D0%B8%D0%BD-6-il-6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Brain IL-6 elevation causes neuronal circuitry imbalances and mediates autism-like behaviors</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/034-brain-il-6-elevation-causes-neuronal-circuitry-imbalances-and-mediates-autism-like-behaviors/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/034-brain-il-6-elevation-causes-neuronal-circuitry-imbalances-and-mediates-autism-like-behaviors/</guid>
      <description>У аутистов наблюдается повышенный уровень цитокина IL-6 в мозгу. Повышенный уровень IL-6 в мозгу у мышей вызывает у них аутистическое поведение.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Low-grade inflammation decreases emotion recognition - Evidence from the vaccination model of inflammation</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/029-low-grade-inflammation-decreases-emotion-recognition-evidence-from-the-vaccination-model-of-inflammation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/029-low-grade-inflammation-decreases-emotion-recognition-evidence-from-the-vaccination-model-of-inflammation/</guid>
      <description>Прививка от брюшного тифа вызывает системное воспаление низкой интенсивности. Уровень цитокина IL-6 (провоспалительные цитокины, выделяемые клетками Th2) поднимается на 400%, но без повышения температуры и каких-либо симптомов болезни.
Это системное воспаление значительно понижает способность интерпретировать психическое состояние других людей. Авторы заключают, что системное воспаление может способствовать социально-когнитивному дефициту. В других исследованиях также было выявлено, что людям с воспалением социальные взаимодействия даются труднее.
В этом исследовании уровень IL-6 повышался лишь в 5 раз (эта вакцина не содержит алюминий).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maternal immune activation alters fetal brain development through interleukin-6</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/030-maternal-immune-activation-alters-fetal-brain-development-through-interleukin-6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/030-maternal-immune-activation-alters-fetal-brain-development-through-interleukin-6/</guid>
      <description>Беременным крысам вкололи цитокин IL-6, и у крысят наблюдались симптомы аутизма.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neonatal vaccination with bacillus Calmette-Guérin and hepatitis B vaccines modulates hippocampal synaptic plasticity in rats</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/036-neonatal-vaccination-with-bacillus-calmette-gu%C3%A9rin-and-hepatitis-b-vaccines-modulates-hippocampal-synaptic-plasticity-in-rats/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/036-neonatal-vaccination-with-bacillus-calmette-gu%C3%A9rin-and-hepatitis-b-vaccines-modulates-hippocampal-synaptic-plasticity-in-rats/</guid>
      <description>Вакцина от гепатита В (которая содержит алюминий), вколотая новорожденным крысятам, тоже повышает уровень IL-6 в гиппокампе, тогда как БЦЖ его понижает. Уровень IL-6 был повышен не сразу, а во взрослом возрасте.
В другом исследовании той же группы, о котором я уже упоминал, сообщается, что у привитых в младенчестве от гепатита В мышей, в зрелом возрасте наблюдались нейроповеденческие нарушения из-за провоспалительных процессов в гиппокампе, индуцированными уклоном иммунной системы в Th2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Selective induction of IL-6 by aluminum-induced oxidative stress can be prevented by selenium</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/035-selective-induction-of-il-6-by-aluminum-induced-oxidative-stress-can-be-prevented-by-selenium/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/autism/035-selective-induction-of-il-6-by-aluminum-induced-oxidative-stress-can-be-prevented-by-selenium/</guid>
      <description>Алюминий повышает уровень IL-6 у крыс (и понижает уровень глутатиона). Селен предотвращает этот процесс, если его давать совместно с алюминием.
Уровень IL-6 повышается также при оральном приеме алюминия.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>