<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>שפעת on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/</link>
    <description>Recent content in שפעת on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Nov 2017 01:15:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/001/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/001/</guid>
      <description>לפי הערכות, יותר אנשים נפטרים משפעת מאשר מכל המחלות הזיהומיות &amp;ldquo;הניתנות למניעה&amp;rdquo; ביחד. לכן, באופן תיאורטי, גם אם יש טעם להתחסן נגד מחלה כלשהי, אזי המחלה הזו היא שפעת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/003/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/003/</guid>
      <description>הנגיף בשביל חיסון נגד שפעת מיוצר לרוב בביצי עוף מעוברים. לפעמים הנגיפים מיוצרים בתאי כליות של כלבים. תימרוסל (חומר משמר על בסיס כספית) כבר לא נמצא בשימוש בחיסוני שגרה לילדים אך בחיסוני שפעת הוא נשאר (בבקבוקונים המכילים מספר מנות). החיסונים בדרך כלל מכילים גם פוליסורבט 80.
פעמיים בשנה ארגון הבריאות העולמי מתכנס להחליט אילו זנים יש לכלול בתוך החיסונים של העונה הבאה. מבין הזנים בוחרים את אלה, שמתרבים בצורה טובה יותר בביצי עוף.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/006/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/006/</guid>
      <description>איך מודדים את יעילות החיסון? כל אחד איך שנוח לו.
במחקרים תצפיתים (שהם רוב המחקרים הקיימים בנושא) כל המאושפזים עם מחלות בדרכי נשימה נבדקים להידבקות בשפעת. אבל בודקים אך ורק את נוכחות הזנים שמהם מורכב החיסון. יעילות החיסון מחושבת לפי הנוסחה VE = 1-OR = 1-Oi/Oni, כאשר:
- Oi זהו היחס בין מחוסנים ללא מחוסנים בקרב מי שחלה בשפעת;
- Oni זהו היחס בין מחוסנים ללא מחוסנים בקרב מי שחלה במחלות דרכי נשמה אחרות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/051/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/051/</guid>
      <description>כאן למשל ניתן לראות את נתוני ה-CDC לשנת 2014. 55,227 איש נפטרו משפעת ומדלקת ריאות. אך מתוכם רק 4,605 נפטרו כתוצאה משפעת, וכל השאר מדלקת ריאות. אבל גם ב-4,605 המקרים האלה ממש לא הוכח שכולם היו כתוצאה משפעת, מכיוון שרק לעיתים רחוקות מבצעים בדיקת מעבדה. ובכל זאת ה-CDC מאחד את הנתונים של שפעת מאומתת במעבדה (J09-J10) עם חשד לשפעת (J11), אף על פי שרק חלק קטן ממחלות בדרכי הנשימה נגרם ע&amp;rdquo;י נגיף השפעת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/052/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/052/</guid>
      <description>והנה מצגת שהכין דר&amp;rsquo; נובאק, מנהל CDC לקשרי ציבור, ובה הוא מסביר כיצב בדיוק כלי התקשורת והמומחים לרפואה צריכים לזרוע בציבור פחד מפני שפעת ובכך להגדיל את הכיסוי החיסוני. בין היתר המצגת הזאת מראה מה ה-CDC חושב עלינו. על פי המצגת, יש ליצור בציבור חרדה ודאגה, במיוחד בקרב האנשים שלא מתחסנים כל שנה. מאוד מומלץ לקרוא אותה, המצגת מכילה רק 17 שקפים. הנה למשל ציטוט אחד ממנה: &amp;ldquo;Health literacy is a growing problem&amp;rdquo; – &amp;ldquo;אוריינות רפואית היא בעיה הולכת וגדלה&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/058/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/058/</guid>
      <description>בשנת 2002 ה-CDC החל לעודד חיסון ילדים בגילאי 6 חודשים עד שנתיים, ובשנת 2004 העידוד הפך להמלצה תקיפה. בשנתו הראשונה לחיים, תינוק אמור לקבל שתי מנות חיסון. בשנת 2009 תינוקות קיבלו גם חיסון נוסף נגד שפעת החזירים. הנה גרף תמותת ילדים מתחת לגיל 5 כתוצאה משפעת בתקופה שבין 1996 ועד 2014.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/059/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/059/</guid>
      <description>ב-2010 ההמלצה הורחבה לכל האוכלוסיה מגיל שישה חודשים ומעלה. הנה גרף התמותה משפעת עבור כל קבוצות הגיל בתקופה שבין 1996 ועד 2014. לצורך השוואה, כל שנה מתים בארה&amp;rdquo;ב יותר מ-3000 איש מתת תזונה, 7000 מתים מזיהום בחיידק C.difficile, ארבעים אלף מהרעלת מזון, 30,000 מאלכוהול, 50,000 כתוצאה מהשימוש בסמים, 40,000 מתאבדים, 80,000 מתים מסוכרת, 90,000 מאלצהיימר ו-200 עד 400 אלף איש מתים כתוצאה מטעויות רפואיות.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/060/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/060/</guid>
      <description>לפי VAERS, החל משנת 2000 יותר מ-890 אנשים מתו אחרי חיסון נגד שפעת, וכ-2500 הפכו לנכים. בהינתן שרק חלק זעום מתופעות הלוואי נרשם בבסיס הנתונים הזה, בהחלט אפשרי שחיסון נגד שפעת גרם למותם של יותר אנשים מאשר השפעת עצמה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/088/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/088/</guid>
      <description>הנה עוד מספר מחקרים על הקשר בין ויטמין D לבין שפעת ומחלות דרכי נשימה אחרות:
[1], [2], [3], [4], [5], [6], [7], [8], [9], [10], [11], [12], [13], [14], [15], [16], [17], [18].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/093/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/093/</guid>
      <description>מתוך המקורות האלה משתמע בעיקר שקיימת קורלציה בין רמת ויטמין D בדם לבין התחלואה. אין זה אומר שנטילת ויטמין D היא יעילה או בטיחותית. זה רק מצביע על כך ששהייה בשמש ישירה היא כדאית.
הכוונה בויטמין D כאן היא לצורתו D3. יש לבחור את התוסף הספציפי בזהירות, לא כל התוספים בטוחים ויעילים באותה המידה. הפתרון הטוב ביותר הוא לא להשתמש בתוספים אלא לבלות יותר זמן בשמש.
ככל הנראה נטילת התוסף של ויטמין D היא רעיון לא רע עבור אוכלוסית המבוגרים והקשישים, אבל לא בטוח שזה המצב עבור הילדים ובמיוחד עבור התינוקות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/095/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/095/</guid>
      <description>נגיף שפעת (A(H3N2 מואשם במות מאות אוסטרלים קשישים בשנת 2017. הזן הזה נכלל בחיסון העונתי אך תוך 4 חודשים הספיק לעבור מוטציה. עוד: [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/096/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/096/</guid>
      <description>מתחילה סדרה נוספת של ניסויים קליניים של החיסון המיוחל נגד RSV. דרושים מתנדבים.
בשנות ה-60 כבר ניסו לפתח חיסון נגד RSV אך לא הצליחו. החיסון הגדיל את הוירולנטיות של הנגיף ומתוך 31 תינוקות שחוסנו, 25 נזקקו לאישפוז ושניים מתו.
לחיסון החדש הוסיפו אלומיניום ולכן המדענים מקווים שהחיסון הזה יהיה יותר בטוח ויותר יעיל.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/097/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/097/</guid>
      <description>מקובל לחשוב כי נגיף השפעת הוא הגורם למגיפה העולמית של 1918, אך לא בטוח שזו האמת. ככל הנראה הגורם כלל לא היה נגיפי אלא חיידק כלשהו, כנראה פנואמוקוק.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/100/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/100/</guid>
      <description>תחקיר מעניין על החיסון נגד שפעת החזירים משנת 1976. ב-CDC ידעו שהחיסון יכול לגרום לסיבוכים נוירולוגיים, אך &amp;ldquo;שכחו&amp;rdquo; להודיע על כך לציבור.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Perfect Storm: Impact of Genomic Variation and Serial Vaccination on Low Influenza Vaccine Effectiveness During the 2014-2015 Season</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/007-a-perfect-storm-impact-of-genomic-variation-and-serial-vaccination-on-low-influenza-vaccine-effectiveness-during-the-2014-2015-season/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/007-a-perfect-storm-impact-of-genomic-variation-and-serial-vaccination-on-low-influenza-vaccine-effectiveness-during-the-2014-2015-season/</guid>
      <description>בקנדה בעונת 2014/15 יעילות החיסון נגד (A(H3N2 עמדה על 53% עבור מי שחוסן באותה העונה. בקרב אלה שחוסנו גם בעונה הקודמת יעילות החיסון הייתה שלילית (32%-). בקרב אלו שחוסנו במשך שלוש עונות ברצף היעילות עמדה על 54%-.
יעילות החיסון הממוצעת הייתה שלילית ועמדה על 17%-.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ANCA-associated vasculitis following influenza vaccination: causal association or mere coincidence?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/049-anca-associated-vasculitis-following-influenza-vaccination-causal-association-or-mere-coincidence/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/049-anca-associated-vasculitis-following-influenza-vaccination-causal-association-or-mere-coincidence/</guid>
      <description>ייתכן וחיסון נגד שפעת לפעמים גורם לדלקת כלי דם. וגם לסיבוכים נוירולוגיים
חיסון שפעת חי-מוחלש מגביר באופן משמעותי את התיישבות חיידקי הפנאומוקוק והסטפילוקוק הזהוב בדרכי נשימה עליונות בעכברים.
חיסון שפעת חי-מוחלש מגביר התיישבות של חיידק הפנאומוקוק גם באוזן התיכונה בעכברים, מה שעלול להגדיל את הסיכון לדלקת אזניים.
חיסון מומת שניתן בספריי והיה בשימוש בשוויץ הגדיל את הסיכון לשיתוק עצב הפנים פי 84.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An association of serum vitamin D concentrations &lt; 40 nmol/L with acute respiratory tract infection in young Finnish men</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/086-an-association-of-serum-vitamin-d-concentrations-40-nmol-l-with-acute-respiratory-tract-infection-in-young-finnish-men/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/086-an-association-of-serum-vitamin-d-concentrations-40-nmol-l-with-acute-respiratory-tract-infection-in-young-finnish-men/</guid>
      <description>חיילים עם רמה נמוכה של ויטמין D (פחות מ-40nmol/L) חלו במחלות דרכי נשימה ב-63% יותר מאשר חיילים עם רמות גבוהות יותר.
לחיילים מעשנים רמות הויטמין היו נמוכות יותר מאשר ללא-מעשנים. לחיילים העוסקים בפעילות גופנית יותר מ-5 שעות בשבוע רמות הויטמין היו גבוהות יותר.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Annual Vaccination against Influenza Virus Hampers Development of Virus-Specific CD8&#43; T Cell Immunity in Children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/040-annual-vaccination-against-influenza-virus-hampers-development-of-virus-specific-cd8&#43;-t-cell-immunity-in-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/040-annual-vaccination-against-influenza-virus-hampers-development-of-virus-specific-cd8&#43;-t-cell-immunity-in-children/</guid>
      <description>חיסון נגד שפעת מדכא הפקת תאי T ציטוטוקסיים בילדים, כלומר החיסון הופך את הילדים לפגיעים יותר מפני זיהומים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antiviral medications for influenza</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/063-antiviral-medications-for-influenza/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/063-antiviral-medications-for-influenza/</guid>
      <description>לפי מחקרים לא איכותיים ולא אובייקטיביים, בעיקר כאלה שלא פורסמו, תכשירים כמו טמיפלו ורלנזה מקצרים את משך מחלת השפעת ב-0.6-0.7 ימים. הם לא מקטינים את הסיכון לדלקת ריאות ולאישפוז.
המכירות של טמיפלו הסתכמו ביותר מ-18 מיליארד דולר. רוב המלאי לא נוצל. התכשירים אינם מומלצים אם עברו יותר מ-48 שעות מהופעת התסמינים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Are US flu death figures more PR than science?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/050-are-us-flu-death-figures-more-pr-than-science/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/050-are-us-flu-death-figures-more-pr-than-science/</guid>
      <description>ה-CDC טוען כי כל שנה 36,000 אמריקאים מתים משפעת. אבל הם כוללים בסטטיסטיקה הזאת גם את מקרי המוות כתוצאה מדלקת ריאות, שבמרבית המקרים כלל לא נגרמת ע&amp;rdquo;י נגיף השפעת. נוגדי חומציות למשל מגדילים את הסיכון לדלקת ריאות (ע&amp;rdquo;ע אלומיניום), אבל משום מה בסטטיסטיקה של התמותה לא מאחדים אותם בקבוצה אחת עם שפעת.
לעומת זאת, על פי המרכז הלאומי לסטטיסטיקה (שהינו חלק מה-CDC) נפטרים משפעת 1348 אמריקאים בשנה בממוצע.
עד 2003 ה-CDC טען שבכל שנה מתים משפעת 20,000 אמריקאים בשנה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Assessment of temporally-related acute respiratory illness following influenza vaccination. </title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/024-assessment-of-temporally-related-acute-respiratory-illness-following-influenza-vaccination./</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/024-assessment-of-temporally-related-acute-respiratory-illness-following-influenza-vaccination./</guid>
      <description>אנשים רבים סבורים כי חיסון נגד שפעת יכול בעצמו לגרום לשפעת. מחברי המחקר ערכו אותו במטרה להראות שאין זה המצב. הם מצאו ש:
1) לא נרשם הבדל בתחלואה בשפעת בין המחוסנים ללא-מחוסנים.
2) תחלואה במחלות הזיהומיות האחרות של דרכי הנשימה בילדים מחוסנים הייתה גבוהה יותר ב-71% מהלא-מחוסנים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Association Between Influenza Infection and Vaccination During Pregnancy and Risk of Autism Spectrum Disorder</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/044-association-between-influenza-infection-and-vaccination-during-pregnancy-and-risk-of-autism-spectrum-disorder/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/044-association-between-influenza-infection-and-vaccination-during-pregnancy-and-risk-of-autism-spectrum-disorder/</guid>
      <description>מחקר שכלל 197,000 ילדים שנולדו בשנים 2000-2010. 1 מתוך 63 ילדים (1.6%) אובחנו על הספקטרום האוטיסטי.
חיסון נגד שפעת בזמן השליש הראשון של הריון העלה את הסיכון לאוטיזם ב-20%. אלא שאחרי תיקון להשוואות מרובות (&amp;ldquo;תיקון בונפרוני&amp;rdquo;), ערךה-p נהיה 0.1, והמחברים מסיקים שהקורלציה הזאת מקרית בלבד בהסתברות של 10%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Association of spontaneous abortion with receipt of inactivated influenza vaccine containing H1N1pdm09 in 2010-11 and 2011-12</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/041-association-of-spontaneous-abortion-with-receipt-of-inactivated-influenza-vaccine-containing-h1n1pdm09-in-2010-11-and-2011-12/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/041-association-of-spontaneous-abortion-with-receipt-of-inactivated-influenza-vaccine-containing-h1n1pdm09-in-2010-11-and-2011-12/</guid>
      <description>חיסון נגד שפעת בהריון מעלה פי 2 את הסיכון להפלה ספונטנית ב-28 הימים הבאים.
הסיכון להפלה ספונטנית היה גבוה פי 7.7 בקרב נשים שחוסנו נגד שפעת החזירים בעונה הקודמת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Association of subclinical vitamin D deficiency in newborns with acute lower respiratory infection and their mothers</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/081-association-of-subclinical-vitamin-d-deficiency-in-newborns-with-acute-lower-respiratory-infection-and-their-mothers/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/081-association-of-subclinical-vitamin-d-deficiency-in-newborns-with-acute-lower-respiratory-infection-and-their-mothers/</guid>
      <description>רמת ויטמין D בילודים שאושפזו עם זיהום בדרכי הנשימה הייתה נמוכה משמעותית מאשר בילודים בריאים (9.12 לעומת 16.33ng/mL).
רמת הויטמין D לאימהות של הילודים המאושפזים היתה נמוכה אף היא מזו של אימהות לילודים הבריאים (13.38 לעומת 22.79ng/mL).
נמצא מתאם גבוה בין רמות הויטמין של הילודים ואימהותיהם.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Association of subclinical vitamin D deficiency with severe acute lower respiratory infection in Indian children under 5 y</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/084-association-of-subclinical-vitamin-d-deficiency-with-severe-acute-lower-respiratory-infection-in-indian-children-under-5-y/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/084-association-of-subclinical-vitamin-d-deficiency-with-severe-acute-lower-respiratory-infection-in-indian-children-under-5-y/</guid>
      <description>ילדים עם רמת ויטמין D מעל 22.5nmol/L חלו בדלקות ריאות בשכיחות הנמוכה ב-91%.
הנקה בלעדית במשך 4 חודשים הקטינה את הסיכון לדלקת ריאות ב-58%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CDC Pinkbook Influenza</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/002-cdc-pinkbook-influenza/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/002-cdc-pinkbook-influenza/</guid>
      <description>זני שפעת מחולקים לשלושה סוגים: C, B, A. סוג A מתחלק לתתי-סוגים לפי האנטיגנים של המגלוטינין (H) ונויראמינידאז (N). קיימים 18 זנים של תת-קבוצה H ו-9 זנים של תת-קבוצה N. הזנים הרלוונטיים לתחלואת בני אנוש הם H2, H1 ו-H3 (אנטיגנים שנצמדים לתאים) וכן הזנים N1 ו-N2 (אנטיגנים שחודרים לתאים).
זנים מסוג C לא גורמים למגפות. רוב המקרים הינם תת-קליניים (נעדרי תסמינים) והחיסונים לא מכילים אותם. זנים מסוג B גורמים למחלה קלה יותר מאשר זנים מסוג A.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clinical and Epidemiologic Characteristics of an Outbreak of Novel H1N1 (Swine Origin) Influenza A Virus among United States Military Beneficiaries</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/038-clinical-and-epidemiologic-characteristics-of-an-outbreak-of-novel-h1n1-swine-origin-influenza-a-virus-among-united-states-military-beneficiaries/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/038-clinical-and-epidemiologic-characteristics-of-an-outbreak-of-novel-h1n1-swine-origin-influenza-a-virus-among-united-states-military-beneficiaries/</guid>
      <description>חיילים שחוסנו נגד שפעת בעונה הקודמת, חלו בשפעת החזירים הרבה יותר מאלה שלא חוסנו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comparison of VAERS fetal-loss reports during three consecutive influenza seasons</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/042-comparison-of-vaers-fetal-loss-reports-during-three-consecutive-influenza-seasons/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/042-comparison-of-vaers-fetal-loss-reports-during-three-consecutive-influenza-seasons/</guid>
      <description>ניתוח נתוני VAERS. בעונת 2009/10, בה חיסנו בשני חיסוני שפעת (עונתי רגיל ונגד שפעת החזירים), הסיכון להפלה היה גבוה פי 11 מאשר בעונת 2008/9 וגבוה פי 6 מאשר בעונת 2010/11.
הוכחת בטיחות חיסון נגד שפעת עבור נשים בהריון מתבססת בדרך כלל על שני מחקרים. באחד מהם השתתפו 56 נשים ובשני – 180 נשים. בשני המחקרים נעשה שימוש בחיסונים שאינם מכילים תימרוסל. במחקר בטיחות נוסף השתתפו 2291 נשים, אבל משום מה מקרי הפלה הוצאו מתוצאות ניתוח הנתונים שלו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Complications: tracking down the data on oseltamivir</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/064-complications-tracking-down-the-data-on-oseltamivir/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/064-complications-tracking-down-the-data-on-oseltamivir/</guid>
      <description>תחקיר מעניין של ה-BMJ על הניסיון של Cochrane לקבל גישה לנתוני הניסויים הקליניים של טמיפלו.
ב-2009 רופא ילדים יפני פנה ל-Cochrane בשאלה מדוע הסקירה השיטתית שלהם מתבססת על נתוני יצרן שלא פורסמו, ולא על אנליזה שהם בעצמם ערכו. קבוצת Cochrane היתה חייבת להשיב על השאלה תוך חצי שנה, ובמשך זמן רב היא ניסתה לקבל את הנתונים הגולמיים מיצרנית התרופה, אך לשווא.
האירוע הזה גרם ל-Cochrane לשנות את המתודולוגיה לעריכת הסקירות השיטתיות שלהם.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contemporary H3N2 influenza viruses have a glycosylation site that alters binding of antibodies elicited by egg-adapted vaccine strains</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/005-contemporary-h3n2-influenza-viruses-have-a-glycosylation-site-that-alters-binding-of-antibodies-elicited-by-egg-adapted-vaccine-strains/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/005-contemporary-h3n2-influenza-viruses-have-a-glycosylation-site-that-alters-binding-of-antibodies-elicited-by-egg-adapted-vaccine-strains/</guid>
      <description>כאן מוסבר מדוע החיסון בעונה של 2016/17 לא היה יעיל (כי הנגיף מיוצר בביצי עוף ועובר מוטציות).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cord blood vitamin D deficiency is associated with respiratory syncytial virus bronchiolitis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/083-cord-blood-vitamin-d-deficiency-is-associated-with-respiratory-syncytial-virus-bronchiolitis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/083-cord-blood-vitamin-d-deficiency-is-associated-with-respiratory-syncytial-virus-bronchiolitis/</guid>
      <description>תינוקות שנולדו עם רמת ויטמין D בחבל הטבור שנמוכה מ-50nmol/L חלו בברונכיוליטיס בשנה הראשונה לחייהם פי 6.2 יותר מאשר אלה שנולדו עם רמת ויטמין הגבוהה מ-75nmol/L.
במדינות המערב ל-40% מנשים בהריון ול-50% מילודים נרשם מחסור בויטמין D.
מחסור בויטמין D בזמן ההריון קשור לסיכון מוגבר לסוכרת נעורים, טרשת נפוצה, סכיזופרניה ומחלות בדרכי הנשימה בילדים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cord-blood 25-hydroxyvitamin D levels and risk of respiratory infection, wheezing, and asthma</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/082-cord-blood-25-hydroxyvitamin-d-levels-and-risk-of-respiratory-infection-wheezing-and-asthma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/082-cord-blood-25-hydroxyvitamin-d-levels-and-risk-of-respiratory-infection-wheezing-and-asthma/</guid>
      <description>המחברים מדדו רמות ויטמין D בחבל הטבור של 922 ילודים.
בשלושת החודשים אחרי הלידה הסיכון למחלות בדרכי הנשימה ושל שאר מחלות זיהומיות היה גבוה פי 2 בתינוקות עם רמת ויטמין הנמוכה מ-25nmol/L מאשר בתינוקות עם רמת ויטמין הגבוהה מ-75nmol/L.
הסיכון לצפצופים בנשימה עד גיל 5 היה גבוה פי 2 בילדים שהיתה להם רמת ויטמין D נמוכה בלידה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Do we have enough evidence how seasonal influenza is transmitted and can be prevented in hospitals to implement a comprehensive policy?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/094-do-we-have-enough-evidence-how-seasonal-influenza-is-transmitted-and-can-be-prevented-in-hospitals-to-implement-a-comprehensive-policy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/094-do-we-have-enough-evidence-how-seasonal-influenza-is-transmitted-and-can-be-prevented-in-hospitals-to-implement-a-comprehensive-policy/</guid>
      <description>נגיף השפעת מועבר בעיקר במגע קרוב (מרחק פחות ממטר אחד). על פלדת אל-חלד הנגיף שורד במשך התקופה הארוכה ביותר (מס&amp;rsquo; שעות), ואילו על משטחים מחוספסים הוא שורד פחות מ-15 דקות. 99% מהנגיף מומת תוך 2.5 דקות ע&amp;rdquo;י אדי מי חמצן (10ppm).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effectiveness and cost-benefit of influenza vaccination of healthy working adults: A randomized controlled trial</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/020-effectiveness-and-cost-benefit-of-influenza-vaccination-of-healthy-working-adults-a-randomized-controlled-trial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/020-effectiveness-and-cost-benefit-of-influenza-vaccination-of-healthy-working-adults-a-randomized-controlled-trial/</guid>
      <description>ניסוי קליני אקראי כפול-סמיות מבוקר פלסבו שמטרתו הייתה לברר את הרווח הכלכלי של חיסון שפעת.
בשנה הראשונה לניסוי לא הצליחו לנחש נכונה את זן השפעת. יעילות החיסון הייתה שלילית, המחוסנים הפסידו בגלל מחלה 45% יותר ימי עבודה מאשר הלא-מחוסנים, וביקרו אצל רופאים ב-378% יותר.
בשנה השניה הצליחו לנחש את הזן, והלא-מחוסנים הפסידו בגלל מחלה 32% יותר ימי עבודה מהמחוסנים, וביקרו אצל רופאים ב-47% יותר.
בכל אחת משתי העונות החיסון גרם להפסדים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effectiveness of influenza vaccine during pregnancy in preventing hospitalizations and outpatient visits for respiratory illness in pregnant women and their infants</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/011-effectiveness-of-influenza-vaccine-during-pregnancy-in-preventing-hospitalizations-and-outpatient-visits-for-respiratory-illness-in-pregnant-women-and-their-infants/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/011-effectiveness-of-influenza-vaccine-during-pregnancy-in-preventing-hospitalizations-and-outpatient-visits-for-respiratory-illness-in-pregnant-women-and-their-infants/</guid>
      <description>ניתוח יעילות החיסון עבור נשים בהריון בין השנים 1997-2002. החיסון כלל לא השפיע על תחלואה בשפעת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effectiveness of school-based influenza vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/021-effectiveness-of-school-based-influenza-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/021-effectiveness-of-school-based-influenza-vaccination/</guid>
      <description>מטרת המחקר הזה הייתה לבדוק כיצד הכיסוי החיסוני לשפעת משפיע על חסינות העדר.
תלמידי בית ספר חוסנו בחיסון חי-מוחלש. משפחות התלמידים שחוסנו, חלו פחות במחלות דרכי נשימה, אך באופן פרדוקסלי במשפחות של המחוסנים היו הרבה יותר מקרי אישפוז.
לא היה הבדל מבחינת ימי היעדרות בין ילדים מחוסנים ללא-מחוסנים. [1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effectiveness of trivalent inactivated influenza vaccine in influenza-related hospitalization in children: a case-control study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/017-effectiveness-of-trivalent-inactivated-influenza-vaccine-in-influenza-related-hospitalization-in-children-a-case-control-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/017-effectiveness-of-trivalent-inactivated-influenza-vaccine-in-influenza-related-hospitalization-in-children-a-case-control-study/</guid>
      <description>מחקר שנמשך במשך 8 עונות (1999-2007). הסיכון לאישפוז בשל מחלת השפעת בקרב ילדים מחוסנים היה גבוה פי 3.7 מאשר בקרב ילדים שלא חוסנו. בשמונה השנים האלה לא ניחשו נכונה את זן ה-(A(H3N2 חמש פעמים, ואת הזנים (A(H1N1 ו-B לא ניחשו נכון 4 פעמים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effects of probiotic Lactobacillus brevis KB290 on incidence of influenza infection among schoolchildren: an open-label pilot study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/068-effects-of-probiotic-lactobacillus-brevis-kb290-on-incidence-of-influenza-infection-among-schoolchildren-an-open-label-pilot-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/068-effects-of-probiotic-lactobacillus-brevis-kb290-on-incidence-of-influenza-infection-among-schoolchildren-an-open-label-pilot-study/</guid>
      <description>הפרוביוטיקה מגינה מפני שפעת גם ילדים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Epidemic influenza and vitamin D</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/076-epidemic-influenza-and-vitamin-d/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/076-epidemic-influenza-and-vitamin-d/</guid>
      <description>מרבית ויטמין D מופק תחת השפעה של קרינת שמש. בקוי רוחב בינוניים (23-67 מעלות) לרבים יש רמות ויטמין D נמוכות, במיוחד בחורף.
בהשפעת אותה רמת קרינה, קשישים מפיקים פי 4 פחות ויטמין D מאשר בני 20. בלונדון (קו רוחב 52) ויטמין D לא מופק בין אוקטובר למרץ, מאחר וכל קרינת ה-UVB נספגת ע&amp;rdquo;י שכבת האוזון. תמותת החורף בבריטניה נמצאת ביחס הפוך לכמות אור השמש. כל שעה נוספת של אור שמש מקטינה את התמותה ב-2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Epidemiology of respiratory viral infections in children enrolled in a study of influenza vaccine effectiveness</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/019-epidemiology-of-respiratory-viral-infections-in-children-enrolled-in-a-study-of-influenza-vaccine-effectiveness/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/019-epidemiology-of-respiratory-viral-infections-in-children-enrolled-in-a-study-of-influenza-vaccine-effectiveness/</guid>
      <description>בקרב המחוסנים, הסיכון למחלות זיהומיות בדרכי הנשימה במשך 13 שבועות שלאחר קבלת החיסון היה גבוה ב-60% מאשר בקרב הלא-מחוסנים. הסיכון לחלות בשפעת היה זהה בשתי הקבוצות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Garlic for the common cold</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/071-garlic-for-the-common-cold/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/071-garlic-for-the-common-cold/</guid>
      <description>סקירה שיטתית של Cochrane בנושא השפעת צריכת שום על הצטננות. נמצא רק מחקר מתאים אחד, ובו נטען כי צריכת שום מקטינה סיכון להצטננות פי 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guillain-Barré syndrome after vaccination in United States: data from the Centers for Disease Control and Prevention/Food and Drug Administration Vaccine Adverse Event Reporting System (1990-2005)</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/045-guillain-barr%C3%A9-syndrome-after-vaccination-in-united-states-data-from-the-centers-for-disease-control-and-prevention-food-and-drug-administration-vaccine-adverse-event-reporting-system-1990-2005/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/045-guillain-barr%C3%A9-syndrome-after-vaccination-in-united-states-data-from-the-centers-for-disease-control-and-prevention-food-and-drug-administration-vaccine-adverse-event-reporting-system-1990-2005/</guid>
      <description>בשנים 1990-2005 נרשמו ב-VAERS אלף מקרים של תסמונת גיאן-בארה בעקבות חיסונים, מתוכם 63% מהמקרים היו בעקבות חיסון נגד שפעת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impact of influenza vaccination on seasonal mortality in the US elderly population</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/012-impact-of-influenza-vaccination-on-seasonal-mortality-in-the-us-elderly-population/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/012-impact-of-influenza-vaccination-on-seasonal-mortality-in-the-us-elderly-population/</guid>
      <description>לפי מחקרים תצפיתים, החיסון נגד שפעת מקטין את התמותה בקרב הקשישים ב-50%.
הכיסוי החיסוני עלה מ-15-20% בשנות ה-70 ועד ל-65% בשנת 2001. באופן פרדוקסלי התמותה משפעת רק עלתה בתקופה הזאת.
פחות מ-10% ממקרי המוות בעונת החורף קשורים לתחלואה בשפעת, מה שאומר שהמחקרים התצפיתיים שבנדון סובלים מהערכת יתר משמעותית של תועלת החיסון.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impact of repeated vaccination on vaccine effectiveness against influenza A(H3N2) and B during 8 seasons</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/008-impact-of-repeated-vaccination-on-vaccine-effectiveness-against-influenza-ah3n2-and-b-during-8-seasons/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/008-impact-of-repeated-vaccination-on-vaccine-effectiveness-against-influenza-ah3n2-and-b-during-8-seasons/</guid>
      <description>יעילות החיסון נגד (A(H3N2 בתקופה שבין 2004 ל-2013 היתה 65% עבור מי שחוסן רק בעונה אחת.
עבור אלה שנוהגים להתחסן בתדירות גבוהה, יעילות החיסון עמדה על 24%.
היעילות נגד זן השפעת מסוג B הייתה 75% עבור מי שהתחסן פעם אחת ו-48% עבור מי שמתמיד להתחסן.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Increased risk of noninfluenza respiratory virus infections associated with receipt of inactivated influenza vaccine</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/018-increased-risk-of-noninfluenza-respiratory-virus-infections-associated-with-receipt-of-inactivated-influenza-vaccine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/018-increased-risk-of-noninfluenza-respiratory-virus-infections-associated-with-receipt-of-inactivated-influenza-vaccine/</guid>
      <description>ניסוי קליני אקראי כפול-סמיות מבוקר פלסבו.
הסיכון למחלות זיהומיות שאינן שפעת היה גבוה פי 4.4 במחוסנים מאשר בלא-מחוסנים במשך 9 חודשים שלאחר החיסון.
כאן מדווח כי הסיכון לאישפוז כתוצאה ממחלת השפעת גבוה פי 3 במחוסנים לעומת הלא מחוסנים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Infection of mice with a human influenza A/H3N2 virus induces protective immunity against lethal infection with influenza A/H5N1 virus</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/031-infection-of-mice-with-a-human-influenza-a-h3n2-virus-induces-protective-immunity-against-lethal-infection-with-influenza-a-h5n1-virus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/031-infection-of-mice-with-a-human-influenza-a-h3n2-virus-induces-protective-immunity-against-lethal-infection-with-influenza-a-h5n1-virus/</guid>
      <description>הדביקו חלק מעכברי מעבדה בשפעת עונתית רגילה, וכעבור חודש הדביקו את כל העכברים בשפעת העופות. כמעט כל העכברים שחלו בשפעת העונתית שרדו, ואילו העכברים שלא חלו – כולם מתו. עוד: [1], [2].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Infectious virus in exhaled breath of symptomatic seasonal influenza cases from a college community</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/022-infectious-virus-in-exhaled-breath-of-symptomatic-seasonal-influenza-cases-from-a-college-community/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/022-infectious-virus-in-exhaled-breath-of-symptomatic-seasonal-influenza-cases-from-a-college-community/</guid>
      <description>המחוסנים נגד שפעת (במשך שתי עונות ברצף) מפרישים בנשימה פי 6.3 יותר חלקיקי נגיפים מאשר הלא-מחוסנים.
כמ כן מדווח כי התעטשות אינה גורם משמעותי בהפרשת נגיפים, זאת בניגוד לשיעול. אם כי גם ללא שיעול הנגיפים מופרשים תוך כדי נשימה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inflammation-related effects of adjuvant influenza A vaccination on platelet activation and cardiac autonomic function</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/047-inflammation-related-effects-of-adjuvant-influenza-a-vaccination-on-platelet-activation-and-cardiac-autonomic-function/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/047-inflammation-related-effects-of-adjuvant-influenza-a-vaccination-on-platelet-activation-and-cardiac-autonomic-function/</guid>
      <description>חיסון נגד שפעת גורם להפעלת טסיות הדם, וייתכן והוא מעלה את הסיכון למחלות לב.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inflammatory responses to trivalent influenza virus vaccine among pregnant women</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/043-inflammatory-responses-to-trivalent-influenza-virus-vaccine-among-pregnant-women/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/043-inflammatory-responses-to-trivalent-influenza-virus-vaccine-among-pregnant-women/</guid>
      <description>חיסון נגד שפעת בנשים הרות גורם לתגובה דלקתית. התגובה הדלקתית לחיסון חלשה יותר מאשר תגובה למחלה זיהומית, ואף על פי כן היא עלולה להגדיל את הסיכון לתופעות שליליות. בעונת 2008/9 חוסנו 11.3% מכלל הנשים בהריון. בעונת 2009/10, הודות ל&amp;rdquo;מגפה&amp;rdquo;, חוסנו כבר 50.7% מהנשים בהריון נגד שפעת עונתית ו-47.7% נגד שפעת החזירים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Influenza Vaccination of Healthcare Workers: Critical Analysis of the Evidence for Patient Benefit Underpinning Policies of Enforcement</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/015-influenza-vaccination-of-healthcare-workers-critical-analysis-of-the-evidence-for-patient-benefit-underpinning-policies-of-enforcement/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/015-influenza-vaccination-of-healthcare-workers-critical-analysis-of-the-evidence-for-patient-benefit-underpinning-policies-of-enforcement/</guid>
      <description>כאן מנותחים 4 מחקרים אקראיים על השפעת חיסון הצוותים הרפואיים על המטופלים. על פי המחקרים האלה חיסון של כל 8 חברי צוות מציל ממוות מטופל אחד. מכאן נובע שחיסון צוותים רפואיים מונע 687,000 מקרי מוות בארה&amp;rdquo;ב, כלומר יותר ממספר האנשים שמתו במגיפת 1918.
המאמר מסביר כיצד עורכי המחקרים האלה מסלפים את הסטטיסטיקה על מנת לקבל את התוצאות הזויות האלה. המחברים מגיעים למסקנה, שאפילו לפי ההערכות האופטימיות ביותר, על מנת למנוע מקרה מוות אחד כתוצאה משפעת יש לחסן 6,000 עד 32,000 חברי צוות רפואי.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Influenza outbreak in a vaccinated population--USS Ardent, February 2014</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/016-influenza-outbreak-in-a-vaccinated-population-uss-ardent-february-2014/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/016-influenza-outbreak-in-a-vaccinated-population-uss-ardent-february-2014/</guid>
      <description>תיאור התפרצות שפעת על ספינה צבאית ש-99% מהצוות שלה חוסן. מתוך 102 החיילים חלו 25. זן השפעת תאם לזן שבו חוסנו החיילים. כל החולים טופלו בטמיפלו.
תיאורים נוספים של התפרצויות שפעת בקרב חיילים מחוסנים: [1], [2].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Influenza vaccination and mortality benefits: new insights, new opportunities</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/013-influenza-vaccination-and-mortality-benefits-new-insights-new-opportunities/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/013-influenza-vaccination-and-mortality-benefits-new-insights-new-opportunities/</guid>
      <description>75% מתמותה כתוצאה של שפעת חלה בקרב בני 70 ומעלה. עם זאת, לא קיימים ניסויים אקראיים כלשהם שמוכיחים כי חיסון קשישים מקטין את התמותה.
מחקרים מסוימים מראים כי חיסון נגד שפעת מונע תמותה עוד לפני תחילת עונת השפעת, מה שמצביע על הטיית בחירה שיטתית במחקרים. למרות זאת כתבי עת רפואיים יוקרתיים ממשיכים לפרסם את המחקרים הלא איכותיים האלה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Influenza vaccination and mortality benefits: new insights, new opportunities</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/061-influenza-vaccination-and-mortality-benefits-new-insights-new-opportunities/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/061-influenza-vaccination-and-mortality-benefits-new-insights-new-opportunities/</guid>
      <description>למרות שלפי מחקרים תצפיתיים חיסון נגד שפעת מקטין את התמותה מכל הסיבות האפשריות ב-50%, הגידול בכיסוי החיסוני לא הוביל להקטנת התמותה לא משפעת ולא מסיבות אחרות.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Influenza vaccination and risk of hospitalization among adults with laboratory confirmed influenza illness</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/023-influenza-vaccination-and-risk-of-hospitalization-among-adults-with-laboratory-confirmed-influenza-illness/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/023-influenza-vaccination-and-risk-of-hospitalization-among-adults-with-laboratory-confirmed-influenza-illness/</guid>
      <description>למחוסנים שחלו בשפעת הסיכון לאישפוז לא היה שונה מהלא-מחוסנים. המחברים מסכמים כי הנתונים האלה לא מאוששים את הסברה שהחיסון מקל על תסמיני השפעת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Influenza vaccination for healthcare workers who care for people aged 60 or older living in long-term care institutions</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/028-influenza-vaccination-for-healthcare-workers-who-care-for-people-aged-60-or-older-living-in-long-term-care-institutions/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/028-influenza-vaccination-for-healthcare-workers-who-care-for-people-aged-60-or-older-living-in-long-term-care-institutions/</guid>
      <description>סקירה שיטתית של Cochrane בנושא יעילות חיסוני שפעת של צוותים רפואיים שעובדים עם קשישים.
המסקנה: אין שום עדות לכך שחיסון הצוותים הרפואיים מקטין תחלואה בשפעת, כמות הסיבוכים או תמותה בקרב המטופלים הקשישים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Influenza vaccination: policy versus evidence</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/057-influenza-vaccination-policy-versus-evidence/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/057-influenza-vaccination-policy-versus-evidence/</guid>
      <description>הסקירות השיטתיות מראות כי חיסון נגד שפעת חסר תועלת. איכות רוב המחקרים הקיימים היא ירודה, כמעט ולא קיימים מבדקי בטיחות של החיסון. יש לשקול מחדש בדחיפת את תכניות החיסון.
את הדברים האלה כותב ראש אגף החיסונים ב- Cochrane. אותו אחד שסבור שאין צורך להמשיך בחקר בטיחות האלומיניום בחיסונים למרות היעדר הראיות.
בשל האפיקורסות הזאת עמיתיו החלו להחרים אותו, ובכנס בנושא הכנות למגיפת שפעת עולמית הוא נאלץ לסעוד בבדידות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Influenza vaccine effectiveness in households with children during the 2012-2013 season: assessments of prior vaccination and serologic susceptibility</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/010-influenza-vaccine-effectiveness-in-households-with-children-during-the-2012-2013-season-assessments-of-prior-vaccination-and-serologic-susceptibility/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/010-influenza-vaccine-effectiveness-in-households-with-children-during-the-2012-2013-season-assessments-of-prior-vaccination-and-serologic-susceptibility/</guid>
      <description>יעילות החיסון בעונת 2012/13 היתה 48% עבור מבוגרים ו-4%- עבור ילדים מתחת לגיל 9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Influenza vaccine effectiveness in the community and the household</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/009-influenza-vaccine-effectiveness-in-the-community-and-the-household/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/009-influenza-vaccine-effectiveness-in-the-community-and-the-household/</guid>
      <description>היעילות בעונת 2010/11 בקרב מי שחוסן שנתיים ברציפות הייתה שלילית (45%-) ואילו בקרב מי שחוסן רק בעונה אחת היעילות היתה 62%+.
עבור מי שנדבק בבית היעילות הייתה 51%-, ובקרב מבוגרים שנדבקו בבית יעילות החיסון היתה 283%- (כלומר החיסון הגדיל באופן משמעותי את התחלואה בקרבם).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Influenza vaccines: time for a rethink</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/054-influenza-vaccines-time-for-a-rethink/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/054-influenza-vaccines-time-for-a-rethink/</guid>
      <description>עבור רוב רובם של האנשים חיסון נגד שפעת חסר תועלת כי רוב האוכלוסיה לא נדבקת בשפעת גם ללא החיסון. רק 7% ממחלות של דרכי הנשימה נגרמים ע&amp;rdquo;י נגיפי שפעת. המחקרים המצוטטים ע&amp;rdquo;י ה-CDC נתונים ל-&amp;ldquo;הטיית העובד הבריא&amp;rdquo; (&amp;ldquo;healthy user bias&amp;rdquo;), כלומר אנשים בריאים מתחסנים יותר מאלה שסובלים ממצב בריאותי לקוי.
ב-2009 אוסטרליה עצרה את תכנית החיסונים מאחר ונמצא כי החיסון גרם לפרכוסי חום ב-1 מכל 110 ילדים. ההנחה שבטיחות החיסונים הקודמים נגד שפעת מעידה על הבטיחות של החיסונים העתידיים – אינה מבוססת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Influenza, solar radiation and vitamin D</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/075-influenza-solar-radiation-and-vitamin-d/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/075-influenza-solar-radiation-and-vitamin-d/</guid>
      <description>ישנם תיאוריות רבות המסבירות מדוע שכיחות של מחלות בדרכי הנשימה היא בעלת אופי עונתי: קור, אויר יבש, מבנים ומקומות סגורים, נסיעות, השפעה גם של קרינת שמש בספקטרום אולטרה-סגול UVB (אשר קוטלת פתוגנים), רקע הורמונלי עונתי ועוד. ייתכן שגם לנגיפים וחיידקים יש עונתיות.
המחברים ניתחו את התמותה משפעת ומדלקות ריאות בנורווגיה בין השנים 1980 ו-2000 והשוו לרמת הקרינה האולטרה-סגולה וויטמין D המופק כתוצאה ממנה. התמותה משפעת גדלה כחודשיים לאחר שנרשמת הרמה המינימלית של ויטמין D, אבל זה כנראה קורה בגלל שמחלות מתפרצות מספר שבועות לפני המוות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Influenza: marketing vaccine by marketing disease</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/055-influenza-marketing-vaccine-by-marketing-disease/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/055-influenza-marketing-vaccine-by-marketing-disease/</guid>
      <description>קידום מכירות של חיסוני שפעת הוא, נכון להיום, אחת מהאסטרטגיות היותר אגרסיביות של מערכת הבריאות הציבורית. לפני 20 שנה, בשנת 1990 היקף שוק חיסוני שפעת בארה&amp;rdquo;ב עמד על 32 מיליון מנות ואילו כיום היקפו עומד על 135 מיליון מנות. הגידול העצום הזה לא נגרם ע&amp;rdquo;י הביקוש אלא ע&amp;rdquo;י קמפיין שיווקי שמחדיר לתודעה את המסרים ששפעת היא מחלה קשה, שכולנו נתונים לסיכוני הסיבוכים, ושהחיסון בטוח ומציל חיים. מהבחינה הזאת, נראה שזה שלא מייצרים חיסונים עבור כל אחד מ-315 מיליון אזרחי ארה&amp;rdquo;ב – גובל בחוסר מוסריות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Low 2016/17 season vaccine effectiveness against hospitalised influenza A(H3N2) among elderly: awareness warranted for 2017/18 season</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/004-low-2016-17-season-vaccine-effectiveness-against-hospitalised-influenza-ah3n2-among-elderly-awareness-warranted-for-2017-18-season/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/004-low-2016-17-season-vaccine-effectiveness-against-hospitalised-influenza-ah3n2-among-elderly-awareness-warranted-for-2017-18-season/</guid>
      <description>בקרב קשישים שאושפזו בעונת 2016/17, יעילות החיסון מפני הזן (A(H3N2 עמדה על 17%. מבין אלו שחוסנו בעונה שלפניה, יעילות החיסון עמדה על 2%- (יעילות שלילית, כלומר החיסון מגדיל את הסיכוי לחלות בשפעת).
החוקרים צופים שגם בעונה הבאה (2017/18) החיסון לא יהיה יעיל במיוחד כי הזן (A(H3N2 לא הוחלף בחיסון החדש.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Narcolepsy and hypersomnia in Norwegian children and young adults following the influenza A(H1N1) 2009 pandemic</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/046-narcolepsy-and-hypersomnia-in-norwegian-children-and-young-adults-following-the-influenza-ah1n1-2009-pandemic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/046-narcolepsy-and-hypersomnia-in-norwegian-children-and-young-adults-following-the-influenza-ah1n1-2009-pandemic/</guid>
      <description>הסיכון לנרקולפסיה בקרב המחוסנים נגד שפעת חזירים ב-2009 היה גבוה פי 17 לעומת הלא-מחוסנים.
מחקר אחר מדווח על עליה פי 4 עד 9 בסיכון לנרקולפסיה, ומחקר שלישי – על עליה פי 14 עד 16.
במחקר דומה שנערך בשבדיה נמצא כי נרקולפסיה בעקבות החיסון הזה מלווה לעיתים קרובות יותר בליקויים פסיכיאטריים. כאן ניתן הסבר אפשרי לתופעה הזו. [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>On the epidemiology of influenza</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/089-on-the-epidemiology-of-influenza/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/089-on-the-epidemiology-of-influenza/</guid>
      <description>סקירה מעניינת מאוד על האפידמיולוגיה של שפעת ועל ויטמין D, מומלץ לקרוא בשלמותה. בין היתר מסתבר שלאחר מספר רב של ניסויי מעבדה לא הצליחו להוכיח שאדם חולה בשפעת יכול להדביק אדם בריא.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oral administration of Lactobacillus gasseri SBT2055 is effective for preventing influenza in mice</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/067-oral-administration-of-lactobacillus-gasseri-sbt2055-is-effective-for-preventing-influenza-in-mice/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/067-oral-administration-of-lactobacillus-gasseri-sbt2055-is-effective-for-preventing-influenza-in-mice/</guid>
      <description>נטילת פרוביוטיקה מגנה על עכברים מפני שפעת. עוד: [1], [2], [3], [4], [5], [6] מדווח כי נטילת פרוביוטיקה מגדילה משמעותית את הפקת הנוגדנים כתוצאה מחיסון שפעת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Original antigenic sin responses to influenza viruses</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/033-original-antigenic-sin-responses-to-influenza-viruses/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/033-original-antigenic-sin-responses-to-influenza-viruses/</guid>
      <description>נגיף השפעת כל הזמן עובר מוטציות, ולכן כשמערכת החיסון נחשפת אליו, היא נתונה להשפעת החטא האנטיגני הקדמון. כשמערכת החיסון נתקלת בזן אחר של הנגיף, היא מפיקה נוגדנים לזנים שכבר מוכרים לה על חשבון נוגדנים לזן הנוכחי, וזה מוביל למחלה חמורה יותר.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pandemic preparedness for swine flu influenza in the United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/092-pandemic-preparedness-for-swine-flu-influenza-in-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/092-pandemic-preparedness-for-swine-flu-influenza-in-the-united-states/</guid>
      <description>חברי סגל רפואי מסויימים כנראה לא ירצו להתחסן נגד שפעת החזירים, מאחר והחיסון מכיל תימרוסל שיכול להזיק לבריאות. עליהם לבצע בדיקת רמת ויטמין D ולהשלים את המחסור בו במידה וקיים.
רמה אופטימלית של ויטמין D עומדת על 50-75ng/mL ומינון אופטימלי למבוגרים עומד על 4000-5000IE ליום.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Physical interventions to interrupt or reduce the spread of respiratory viruses</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/070-physical-interventions-to-interrupt-or-reduce-the-spread-of-respiratory-viruses/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/070-physical-interventions-to-interrupt-or-reduce-the-spread-of-respiratory-viruses/</guid>
      <description>סקירה שיטתית של Cochrane. על מנת להגביל את התפשטות של מחלות דרכי נשימה נגיפיות צריך לשטוף ידיים וללמד את הילדים לשטוף ידיים. מסכות וכפפות יעילות גם הן.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Potent protection against H5N1 and H7N9 influenza via childhood hemagglutinin imprinting</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/032-potent-protection-against-h5n1-and-h7n9-influenza-via-childhood-hemagglutinin-imprinting/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/032-potent-protection-against-h5n1-and-h7n9-influenza-via-childhood-hemagglutinin-imprinting/</guid>
      <description>תחלואה בשפעת בילדות מגינה מפני זני שפעת מסוכנים יותר בגיל מבוגר.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Probiotic effects on cold and influenza-like symptom incidence and duration in children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/069-probiotic-effects-on-cold-and-influenza-like-symptom-incidence-and-duration-in-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/069-probiotic-effects-on-cold-and-influenza-like-symptom-incidence-and-duration-in-children/</guid>
      <description>פרוביוטיקה מקטינה את מקרי השיעול בילדים ב-41-62%, שכיחות של נזלת ב-28-58%, חום גבוה ב-53-72%. הצורך בנטילת אנטיביוטיקה קטן ב-68-84% וכמות ימי חיסורים בגני ילדים קטנה ב-27-31%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Randomized Controlled Ferret Study to Assess the Direct Impact of 2008-09 Trivalent Inactivated Influenza Vaccine on A(H1N1)pdm09 Disease Risk</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/037-randomized-controlled-ferret-study-to-assess-the-direct-impact-of-2008-09-trivalent-inactivated-influenza-vaccine-on-ah1n1pdm09-disease-risk/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/037-randomized-controlled-ferret-study-to-assess-the-direct-impact-of-2008-09-trivalent-inactivated-influenza-vaccine-on-ah1n1pdm09-disease-risk/</guid>
      <description>במחקר הזה נבדקו התוצאות של המחקר הקודם בחמוסים, שחולקו לשתי קבוצות. קבוצה אחת חוסנה בחיסון עונת 2008/9 ולאחר מכן שתי הקבוצות הודבקו בשפעת החזירים. תסמיני המחלה בחמוסים המחוסנים היו חמורים יותר מאשר בלא-מחוסנים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Randomized study of the efficacy and safety of oral elderberry extract in the treatment of influenza A and B virus infections</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/072-randomized-study-of-the-efficacy-and-safety-of-oral-elderberry-extract-in-the-treatment-of-influenza-a-and-b-virus-infections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/072-randomized-study-of-the-efficacy-and-safety-of-oral-elderberry-extract-in-the-treatment-of-influenza-a-and-b-virus-infections/</guid>
      <description>מחקר אקראי כפול-סמיות מבוקר-פלסבו העוסק בטיפול בשפעת ע&amp;rdquo;י תמצית סמבוק. התמצית קיצרה את המחלה ב-4 ימים לעומת הפלסבו. עוד: [1], [2], [3], [4].
לצורך השואה, טמיפלו מקצר את המחלה בכ-17 שעות, תוך שהוא מגדיל את הסיכון לתופעות פסיכיאריות ולאי-ספיקת כליות. אך משום מה ממשלות של כל המדינות מבזבזות מיליארדי דולרים על רכש טמיפלו ואף אחד מהם לא רוכש סמבוק.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Randomized trial of vitamin D supplementation to prevent seasonal influenza A in schoolchildren</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/077-randomized-trial-of-vitamin-d-supplementation-to-prevent-seasonal-influenza-a-in-schoolchildren/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/077-randomized-trial-of-vitamin-d-supplementation-to-prevent-seasonal-influenza-a-in-schoolchildren/</guid>
      <description>ניסוי אקראי כפול-סמיות מבוקר פלסבו, העוסק בהשפעת ויטמין D על תחלואת שפעת. ילדים שקיבלו 1200IE של ויטמין D3 מידי יום חלו בשפעת ב-42% פחות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relation of study quality, concordance, take home message, funding, and impact in studies of influenza vaccines: systematic review</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/029-relation-of-study-quality-concordance-take-home-message-funding-and-impact-in-studies-of-influenza-vaccines-systematic-review/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/029-relation-of-study-quality-concordance-take-home-message-funding-and-impact-in-studies-of-influenza-vaccines-systematic-review/</guid>
      <description>סקירה שיטתית של Cochrane שמקיפה 259 מחקרי חיסוני שפעת.
70% מהמחקרים אינם איכותיים ומסקנותיהם מתאפיינות באופטימיות מופרזת.
רק ב-18% מהמחקרים המסקנות תאמו את הנתונים. בוא ניתן לאסימון ליפול. ב-82% מהמחקרים המסקנות לא תאמו את הנתונים.
במחקרים איכותיים המסקנות תאמו את הנתונים לעיתים קרובות יותר פי 16.
המחקרים האיכותיים הגיעו למסקנה שחיסוני שפעת יעילים בסבירות הנמוכה פי 25.
המחקרים הממומנים ע&amp;rdquo;י הממשל מסיקים בסבירות נמוכה פי 2 שהחיסונים יעילים ביחס למחקרים שממומנים ע&amp;rdquo;י התעשיה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reversion of Cold-Adapted Live Attenuated Influenza Vaccine into a Pathogenic Virus</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/048-reversion-of-cold-adapted-live-attenuated-influenza-vaccine-into-a-pathogenic-virus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/048-reversion-of-cold-adapted-live-attenuated-influenza-vaccine-into-a-pathogenic-virus/</guid>
      <description>חיסון שפעת חי-מוחלש מסוגל בתנאים מסוימים לעבור מוטציות ולהפוך לוירולנטי.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Review of prescribing information for influenza vaccines for pregnant and lactating women</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/099-review-of-prescribing-information-for-influenza-vaccines-for-pregnant-and-lactating-women/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/099-review-of-prescribing-information-for-influenza-vaccines-for-pregnant-and-lactating-women/</guid>
      <description>ארגון הבריאות העולמי, ה-CDC וכל שאר הגופים הממסדיים ממליצים בתוקף להתחסן נגד שפעת בתקופות ההריון וההנקה. מחברי המאמר ניתחו עלונים של 96 חיסוני שפעת ומצאו כי רוב היצרנים מתבטאים בזהירות רבה וטוענים שבטיחות החיסון עבור נשים בהריון לא נבדקה, וחלק מהיצרנים כותבים שבכלל אסור להתחסן בתקופת ההריון.
המחברים סבורים שהשימוש בטענות האלה יכול לגרום לנשים בהריון לוותר על החיסון ולכן לדעתם על היצרנים לחדול מהאזהרות הללו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Role of medical history in brain tumour development. Results from the international adult brain tumour study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/062-role-of-medical-history-in-brain-tumour-development.-results-from-the-international-adult-brain-tumour-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/062-role-of-medical-history-in-brain-tumour-development.-results-from-the-international-adult-brain-tumour-study/</guid>
      <description>השכיחות של גליומה (גידול במוח) קטנה ב-27-28% במי שחלה בשפעת ומחלות דרכי נשימה זיהומיות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salicylates and pandemic influenza mortality, 1918-1919 pharmacology, pathology, and historic evidence</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/098-salicylates-and-pandemic-influenza-mortality-1918-1919-pharmacology-pathology-and-historic-evidence/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/098-salicylates-and-pandemic-influenza-mortality-1918-1919-pharmacology-pathology-and-historic-evidence/</guid>
      <description>כנראה שחלק נכבד ממקרי מוות בזמן המגיפה העולמית של 1918 נגרם ע&amp;rdquo;י אספירין שהרופאים בזמנים ההם רשמו במינונים עצומים (8-31 גרם ליום).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seasonal influenza vaccine and increased risk of pandemic A/H1N1 related illness: first detection of the association in British Columbia, Canada</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/036-seasonal-influenza-vaccine-and-increased-risk-of-pandemic-a-h1n1-related-illness-first-detection-of-the-association-in-british-columbia-canada/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/036-seasonal-influenza-vaccine-and-increased-risk-of-pandemic-a-h1n1-related-illness-first-detection-of-the-association-in-british-columbia-canada/</guid>
      <description>החיסון העונתי נגד שפעת ב-2009 הגדיל את הסיכון להידבקות בשפעת החזירים פי 2.5. התוצאות האלה אומתו בחמישה מחקרים נוספים. עוד: [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serum 25-hydroxyvitamin D, mortality, and incident cardiovascular disease, respiratory disease, cancers, and fractures: a 13-y prospective population study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/085-serum-25-hydroxyvitamin-d-mortality-and-incident-cardiovascular-disease-respiratory-disease-cancers-and-fractures-a-13-y-prospective-population-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/085-serum-25-hydroxyvitamin-d-mortality-and-incident-cardiovascular-disease-respiratory-disease-cancers-and-fractures-a-13-y-prospective-population-study/</guid>
      <description>מחקר פרוספקטיבי שנערך בבריטניה והכיל מעקב על 14,000 אנשים במשך 13 שנה.
ככל שרמת ויטמין D הייתה גבוהה יותר, כך התמותה הייתה נמוכה יותר. בקרב בעלי רמת ויטמין D הגבוהה מ-90nmol/L, התמותה הייתה נמוכה ב-34% מאשר בקרב בעלי רמת ויטמין הנמוכה מ-30nmol/L. הסיכון למוות כתוצאה ממחלות לב היה נמוך ב-38%, הסיכון לתמותה מסרטן – נמוך ב-15%, וממחלות דרכי נשימה – נמוך ב-78%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serum 25-hydroxyvitamin d and the incidence of acute viral respiratory tract infections in healthy adults</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/087-serum-25-hydroxyvitamin-d-and-the-incidence-of-acute-viral-respiratory-tract-infections-in-healthy-adults/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/087-serum-25-hydroxyvitamin-d-and-the-incidence-of-acute-viral-respiratory-tract-infections-in-healthy-adults/</guid>
      <description>מבוגרים בעלי רמות ויטמין D הגבוהות מ-38ng/mL חלו במחלות דרכי נשימה פי 2.7 פחות, ומשך המחלה היה אצלם נמוך פי 4.9. חיסון נגד שפעת לא השפיע על התחלואה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Tamiflu fiasco and lessons learnt</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/065-the-tamiflu-fiasco-and-lessons-learnt/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/065-the-tamiflu-fiasco-and-lessons-learnt/</guid>
      <description>עוד מאמר מעניין על טמיפלו. המאמר מספר כיצד קרה שהתכשיר קיבל המלצות לטיפול ולמניעת שפעת מארגון הבריאות העולמי, ה-FDA, ה-CDC וה-EMA (ארגון אירופאי המקביל ל-FDA), וגם המלצות לרכוש את התכשיר בכמויות ענק. כל זאת למרות היעדר מוחלט של ראיות מדעיות ליעילות ולבטיחות התכשיר. עוד: [1], [2] מדווח שהסיכון למוות תוך 12 שעות מנטילת טמיפלו גבוה פי 1.9 מאשר לאחר נטילת רלנזה, והסיכון להחמרת המחלה גבוה פי 5.9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The effect on mortality of antipyretics in the treatment of influenza infection: systematic review and meta-analyis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/066-the-effect-on-mortality-of-antipyretics-in-the-treatment-of-influenza-infection-systematic-review-and-meta-analyis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/066-the-effect-on-mortality-of-antipyretics-in-the-treatment-of-influenza-infection-systematic-review-and-meta-analyis/</guid>
      <description>סקירה שיטתית ומטא-אנליזה של השפעת שימוש בתרופות מורידות חום בזמן שפעת על התמותה.
לא נערכו ניסויים קליניים אקראיים כפולי-סמיות באנשים. נמצאו 8 ניסויים שנערכו בבעלי חיים (עכברים ואפרוחים). לפיהם השימוש במורידי החום העלה את התמותה ב-34%.
אקמול (פרצטמול) ונורופן (איבופרופן) מומלצים לילדים ולמבוגרים לצורך הורדת חום בעת שפעת למרות היעדר ראיות מדעיות ליעילותם ובטיחותם. יתרה מכך, קיימות עדויות לכך שחום גבוה בעת מחלה מגדיל סיכויים לשרוד ושהשימוש במורידי חום יכול להשפיע לרעה על מהלך המחלה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The effectiveness of vitamin C in preventing and relieving the symptoms of virus-induced respiratory infections</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/073-the-effectiveness-of-vitamin-c-in-preventing-and-relieving-the-symptoms-of-virus-induced-respiratory-infections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/073-the-effectiveness-of-vitamin-c-in-preventing-and-relieving-the-symptoms-of-virus-induced-respiratory-infections/</guid>
      <description>מינון גבוה של ויטמין C (גרם אחד כל שעה למשך 6 שעות ולאחר מכן 3 פעמים ביום) מוריד את תסמיני השפעת והצטננות ב-85%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trends in Recorded Influenza Mortality: United States, 1900-2004</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/053-trends-in-recorded-influenza-mortality-united-states-1900-2004/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/053-trends-in-recorded-influenza-mortality-united-states-1900-2004/</guid>
      <description>Homeland Security מנבא שמגפה העולמית הבאה של שפעת תגרום לפי 6 עד 56 יותר מקרי מוות מאשר שפעת עונתית רגילה. ארגון הבריות העולמי יותר שמרן בהערכתו, ומנבא שהמגפה הבאה תגרום לפי 4 עד 30 יותר מקרי מוות משפעת עונתית. אבל למעט המגפה של שנת 1918, כל מגפה הבאה הייתה פחות קטלנית מקודמתה. יתרה מכך, התמותה במגפות 1957/8 ו-1968/9 לא הייתה שונה מהותית מאשר בעונות השפעת &amp;ldquo;הרגילות&amp;rdquo;. מכון הבריאות הלאומי האמריקאי (NIH) ניתח נתונים של 30 עונות שפעת ולא מצא מתאם כלשהו בין הגדלת הכיסוי חיסוני לבין הקטנת תמותה בקבוצת גיל כלשהי.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Understanding Original Antigenic Sin in Influenza with a Dynamical System</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/034-understanding-original-antigenic-sin-in-influenza-with-a-dynamical-system/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/034-understanding-original-antigenic-sin-in-influenza-with-a-dynamical-system/</guid>
      <description>יעילות החיסון אינה יורדת באופן מונוטוני עם העמקת הבדל אנטיגני בין זן החיסון לבין הזן האנדמי. יעילות החיסון היא המינימלית כשההבדל האנטיגני בין הזנים הוא מרחק ביניים כלשהו. מאחר שיעילות החיסון במרחק ביניים זה נמוכה מזו שבמרחק אנטיגני גדול יותר, החטא האנטיגני הקדמון עלול לגרום לכך שהמחוסנים יהיו פגיעים יותר מפני הנגיף מאשר הלא-מחוסנים.
ייתכן ועובדה זו מסבירה את התופעה שבשנים בהן שלא ניחשו נכון את זן החיסון, לא רק שהחיסון אינו יעיל אלא הוא רק מחמיר את מהלך המחלה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccination against human influenza A/H3N2 virus prevents the induction of heterosubtypic immunity against lethal infection with avian influenza A/H5N1 virus</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/030-vaccination-against-human-influenza-a-h3n2-virus-prevents-the-induction-of-heterosubtypic-immunity-against-lethal-infection-with-avian-influenza-a-h5n1-virus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/030-vaccination-against-human-influenza-a-h3n2-virus-prevents-the-induction-of-heterosubtypic-immunity-against-lethal-infection-with-avian-influenza-a-h5n1-virus/</guid>
      <description>ההדבקות בנגיף שפעת מסוג A מגדילה את החסינות נגד זנים מסוכנים יותר. תופעה זו נקראת חסינות הטרו-תת-טיפוסית. החיסונים גורמים לתופעה הפוכה.
עכברי מעבדה חוסנו בחיסון שפעת עונתי ולאחר מכן הודבקו בשפעת העופות. העכברים המחוסנים מתו, ואילו הלא-מחוסנים שרדו.
המחברים מגיעים למסקנה שבעת מגיפה השפעת הבאה הסיכון לסיבוכים חמורים ולמוות יהיה גבוה יותר בקרב הילדים המחוסנים מאשר בקרב הלא-מחוסנים. עוד בנושא: [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccination and antigenic drift in influenza</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/035-vaccination-and-antigenic-drift-in-influenza/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/035-vaccination-and-antigenic-drift-in-influenza/</guid>
      <description>החיסון מסוגל להשפיע באופן ניכר על תהליך המוטציה של נגיף השפעת, ובמקרה שהחיסון מספק חסינות חלקית הוא יאיץ את התהליכים האלה. טענה זו הודגמה באפרוחים. באפרוחים המחוסנים נצפו פי 2 יותר מוטציות של נגיף השפעת מאשר בלא-מחוסנים.
מסקנת המחברים היא שבעונות עם כיסוי חיסוני גבוה יש לצפות להגברת המוטציות של הנגיף, וישי לעקוב אחריהן.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccine-induced anti-HA2 antibodies promote virus fusion and enhance influenza virus respiratory disease</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/039-vaccine-induced-anti-ha2-antibodies-promote-virus-fusion-and-enhance-influenza-virus-respiratory-disease/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/039-vaccine-induced-anti-ha2-antibodies-promote-virus-fusion-and-enhance-influenza-virus-respiratory-disease/</guid>
      <description>גורי חזירים שחוסנו נגד זן שפעת אחד, סבלו מכמות הרבה יותר גדולה של סיבוכים אחרי שהודבקו בשפעת החזירים. הנוגדנים שהופקו ע&amp;rdquo;י החיסון סייעו לנגיף שפעת החזירים לחדור לריאות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccines for preventing influenza in healthy adults</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/026-vaccines-for-preventing-influenza-in-healthy-adults/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/026-vaccines-for-preventing-influenza-in-healthy-adults/</guid>
      <description>סקירה שיטתית של Cochrane בנושא יעילות חיסוני שפעת בקרב אוכלוסיה בוגרת. פחות מ-10% מהמחקרים שנסקרו היו איכותיים.
נמצא כי השפעת החיסונים צנועה ביותר. למניעת מקרה אחד של מחלה בדרכי נשימה נדרש לחסן 40 איש, ולמניעת מקרה שפעת אחד יש לחסן 71 איש. החיסון לא השפיע על כמות האישפוזים ועל ימי היעדרות מעבודה.
יש לחסן 92 נשים בהריון על מנת למנוע מקרה אחד של מחלה בדרכי נשימה, ו-27 נשים למניעת מקרה אחד של שפעת בילודים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccines for preventing influenza in healthy children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/025-vaccines-for-preventing-influenza-in-healthy-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/025-vaccines-for-preventing-influenza-in-healthy-children/</guid>
      <description>סקירה שיטתית של Cochrane בנושא יעילות חיסוני שפעת בילדים (75 מחקרים).
בקרב ילדים מעל גיל משנתיים, יעילות החיסון החי-מוחלש עמדה על 33% ואילו יעילות החיסון המומת – על 36%.
בקרב ילדים בגיל שנתיים ומטה יעילות החיסונים כמעט אפסית. עוד: [1].
לא קיימת שום עדות לכך שחיסון נגד שפעת מקטין תמותה, כמות אישפוזים, סיבוכים חמורים ומקרי הדבקות חדשים.
המחברים גילו שבאופן מפתיע קיים מחקר בטיחות אחד בלבד של החיסון המומת. הוא נערך ב-1976 וכלל 35 ילדים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccines for preventing influenza in the elderly</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/027-vaccines-for-preventing-influenza-in-the-elderly/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/027-vaccines-for-preventing-influenza-in-the-elderly/</guid>
      <description>סקירה שיטתית של Cochrane בנושא יעילות חיסוני שפעת בקרב קשישים (75 מחקרים).
כל המחקרים ללא יוצא מן הכלל התאפיינו באיכות כה ירודה, שהמחברים לא הצליחו להגיע למסקנות כלשהן.
כאן מדווח כי קשישים מייצרים כמות נוגדנים הנמוכה ב-41 עד 76% מזו של צעירים.
כאן מדווח שלקשישים שנוטלים תרופות ממשפחת סטטינים נוצרים נוגדנים בכמות הנמוכה ב- 38-67% ביחס למי שלא נוטלים סטטינים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin D and Respiratory Tract Infections: A Systematic Review and Meta-Analysis of Randomized Controlled Trials</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/079-vitamin-d-and-respiratory-tract-infections-a-systematic-review-and-meta-analysis-of-randomized-controlled-trials/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/079-vitamin-d-and-respiratory-tract-infections-a-systematic-review-and-meta-analysis-of-randomized-controlled-trials/</guid>
      <description>סקירה שיטתית ומטא-אנליזה דומה, מכילה 11 מחקרים. ויטמין D מוריד את הסיכון למחלות בדרכי הנשימה ב-36%. מינונים נמוכים יומיים מקטינים סיכון למחלה נגיפית של דרכי נשימה ב-49%, ואילו מינונים גבוהים אבל מזדמנים של הויטמין פחות יעילים, ומקטינים את הסיכון למחלה ב-14% בלבד.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin D for influenza</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/091-vitamin-d-for-influenza/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/091-vitamin-d-for-influenza/</guid>
      <description>טמיפלו ורלנזה - אלה שני תכשירים שגורמים ליותר נזק מאשר תועלת. ראיתי מקרים רבים של הקאות, שלשולים, הזיות ופגיעה בתפקוד קוגניטיבי במטופלים בבתי אבות וכן בצוותים הרפואים. הפסקת השימוש בתכשירים אלה תוביל לחיסכון עצום במשאבים.
המכון לרפואה האמריקאי (IOM) ממליץ לאנשים מתחת לגיל 70 ליטול ויטמין D במינון של 600IE. זה יאפשר ל-97.5% מהם להגיע לרמה מעל 50nmol/L. אבל ההמלצה הזאת מבוססת על שגיאה סטטיסטית, וכדי להשיג את הערכים האלה יש ליטול 8800IE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin D for prevention of respiratory tract infections: A systematic review and meta-analysis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/078-vitamin-d-for-prevention-of-respiratory-tract-infections-a-systematic-review-and-meta-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/078-vitamin-d-for-prevention-of-respiratory-tract-infections-a-systematic-review-and-meta-analysis/</guid>
      <description>סקירה שיטתית ומטא-אנליזה של השפעת ויטמין D על תחלואה במחלות דרכי נשימה. הסקירה כוללת רק מחקרים אקראיים כפולי-סמיות מבוקרי פלסבו, 5 במספר. ויטמין D מוריד את התחלואה ב-42% בילדים וב-35% במבוגרים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin D, innate immunity and outcomes in community acquired pneumonia</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/080-vitamin-d-innate-immunity-and-outcomes-in-community-acquired-pneumonia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/080-vitamin-d-innate-immunity-and-outcomes-in-community-acquired-pneumonia/</guid>
      <description>מבין המטופלים שאושפזו בעקבות דלקת ריאות, לאלה הסובלים ממחסור בויטמין D (פחות מ-30nmol/L) התמותה הייתה גבוהה פי 12.7 מאשר למטופלים שרמת הויטמין שלהם היתה גבוהה מ-50nmol/L.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin D: a new anti-infective agent?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/090-vitamin-d-a-new-anti-infective-agent/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/090-vitamin-d-a-new-anti-infective-agent/</guid>
      <description>רמה נמוכה של ויטמין D מקושרת לזיהומים במעיים, דלקות ריאות, דלקות אוזניים, דלקות בדרכי השתן, צהבת B, צהבת C, ומחלות אחרות. משתמשים בויטמין D בטיפול נגד דילול עצם, שיגרון וסרטן.
עד לאמצע המאה ה-20, מחלת השחפת טופלה ע&amp;rdquo;י שמש ושמן דגים. לשתי השיטות האלה מרכיב אחד משוטף – ויטמין D.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WHO and the pandemic flu &#34;conspiracies&#34;</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/056-who-and-the-pandemic-flu-conspiracies/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/056-who-and-the-pandemic-flu-conspiracies/</guid>
      <description>בשנת 1999, אחרי התפרצות שפעת העופות בהונג קונג, ארגון הבריאות העולמי החל להתכונן למגיפה עולמית. והנה כעבור עשור, ב-11 ביוני 2009, מנכ&amp;rdquo;לית הארגון מרגרט צ&amp;rsquo;אן הכריזה, שהמגיפה העולמית סוף סוף החלה. ממשלות המדינות השונות הוציאו מיליארדי דולרים על רכש תכשירים אנטי-נגיפיים, כמו הטמיפלו ורלנזה. שנה לאחר מכן, כל המלאים האלה שוכבים במחסנים ללא כל שימוש, והמדינות מבטלות את החוזים עם ספקי החיסונים.
היועצים שכתבו את ההמלצות עבור ארגון הבריאות העולמי עבדו במקביל גם בחברות התרופות, וניגוד העניינים הזה לא פורסם.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What, in Fact, Is the Evidence That Vaccinating Healthcare Workers against Seasonal Influenza Protects Their Patients? A Critical Review</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/014-what-in-fact-is-the-evidence-that-vaccinating-healthcare-workers-against-seasonal-influenza-protects-their-patients-a-critical-review/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/014-what-in-fact-is-the-evidence-that-vaccinating-healthcare-workers-against-seasonal-influenza-protects-their-patients-a-critical-review/</guid>
      <description>ניתוח ספרות על השפעת חיסון הצוותים הרפואיים על התחלואה במטופלים.
המחקרים שתומכים באמונה הנפוצה שחיסון הצוות הרפואי מקטין תחלואה ותמותה במטופלים, הינם באיכות ירודה מאוד והמלצותיהם מוטות.
אין ראיות אמינות לכך שחיסון הצוות הרפואי מועיל במשהו למטופלים. חיסון הצוותים לא מוריד תחלואה או תמותה, ואפילו לא מעלה את הכיסוי החיסוני בקרב המטופלים.
המחבר מסכם כי אין צורך להכריח צוותים רפואיים להתחסן.
לאותם הצוותים הרפואיים כדאי לקרוא את המאמר בשלמותו, יש בו לא מעט דברים מעניינים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zinc Lozenges May Shorten the Duration of Colds: A Systematic Review</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/074-zinc-lozenges-may-shorten-the-duration-of-colds-a-systematic-review/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/influenza/074-zinc-lozenges-may-shorten-the-duration-of-colds-a-systematic-review/</guid>
      <description>ייתכן שגם נטילת אבץ מקצרת את משך ההצטננות, אבל רק במינונים מספיק גבוהים.
כמו כן גם ג&amp;rsquo;ינסנג, תה ירוק, פרופוליס יוד ויערה הינם בעלי השפעה נוגדת שפעת.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>