<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Acute flaccid myelitis on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/diseases/acute-flaccid-myelitis/</link>
    <description>Recent content in Acute flaccid myelitis on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/diseases/acute-flaccid-myelitis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/015/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/015/</guid>
      <description>הנה קטע (מיוני 2017) מתוכנית הטלוויזיה של Sharyl Attkisson, אחת העיתונאיות הישרות המעטות, שם מדווח על התפרצות (מאות מקרים) של מחלה מוזרה חדשה בקרב ילדים אמריקאיים. המחלה דומה לפוליו כמו שתי טיפות מים. קראו לה בשם &amp;ldquo;שיתוק רפה אקוטי&amp;rdquo; (Acute Flaccid Myelitis – AFM). מניחים כי היא נגרמת ע&amp;quot;י נגיף מעיים EV-D68. בשנת 2014 נרשמו 1153 מקרים קשים, 14 מקרי מוות ו-120 מקרי שיתוק. ל-CDC אין מושג מה זאת המחלה הזאת.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acute flaccid myelitis and enterovirus D68: Déjà vu all over again</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/016-acute-flaccid-myelitis-and-enterovirus-d68-d%C3%A9j%C3%A0-vu-all-over-again/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/016-acute-flaccid-myelitis-and-enterovirus-d68-d%C3%A9j%C3%A0-vu-all-over-again/</guid>
      <description>שיתוק רפה אקוטי היה קיים במשך מאות שנים. שיתוק פוליו הוא בעצם האב-טיפוס שלו. קיימים יותר מ-100 נגיפי מעיים שיכולים להדביק בני אדם. הם מחולקים ל-4 קבוצות (A, B, C, D). נגיף הפוליו שייך לקבוצה C.
מיגור מוחלט של נגיף הפוליו לא מתבטא במיגור של שיתוק רפה אקוטי. ייתכן שעם המיגור של נגיף הפוליו נגיפים אחרים, פחות וירולנטיים, תופסים את מקומו, משתנים והופכים ליותר וירולנטיים (כמו למשל D68 – נגיף מס&amp;rsquo; 68 מקבוצה D).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccines and the U.S. Mystery of Acute Flaccid Myelitis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/017-vaccines-and-the-u.s.-mystery-of-acute-flaccid-myelitis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/017-vaccines-and-the-u.s.-mystery-of-acute-flaccid-myelitis/</guid>
      <description>בזמן מגיפת פוליו בבריטניה ב-1949, חיסון ה-DTP העלה את הסיכון לשיתוק פי 20. תופעה דומה נרשמה בניו יורק. המחבר סבור שתופעה דומה מתרחשת בתקופתנו עם ה-AFM. החיסונים מעלים את הסיכון לכך שנגיף הדומה לפוליו חודר למערכת העצבים.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>