<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>DTaP חיסון on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/drugs/dtap-%D7%97%D7%99%D7%A1%D7%95%D7%9F/</link>
    <description>Recent content in DTaP חיסון on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/drugs/dtap-%D7%97%D7%99%D7%A1%D7%95%D7%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/003/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/003/</guid>
      <description>חיסון שעלת נפרד אינו מיוצר משנות החמישים של המאה הקודמת. החיסון תמיד יימצא כרכיב של חיסון משולב שיכלול גם רכיבי טטנוס ודיפטריה לפחות, ולאחרונה גם HiB, הפטיטיס B ופוליו.
DTP הינו חיסון צלולרי (תאי), כלומר הוא מכיל חיידקים שלמים שמומתים ע&amp;rdquo;י פורמלין ובנוסף את הרעלן שהחיידק מפיק. החל משנת 2001 החיסון הזה לא נמצא בשימוש באף מדינה מפותחת בשל תופעות הלוואי שלו, אך הוא עדיין נמצא בשימוש בשאר מדינות העולם. חיסון DTP הוא ככל הנראה החיסון המסוכן ביותר מבין כל החיסונים באשר הם, שגורם לכמות עצומה של תופעות לוואי נוירולוגיות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Timing of routine infant vaccinations and risk of food allergy and eczema at one year of age</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/041-timing-of-routine-infant-vaccinations-and-risk-of-food-allergy-and-eczema-at-one-year-of-age/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pertussis/041-timing-of-routine-infant-vaccinations-and-risk-of-food-allergy-and-eczema-at-one-year-of-age/</guid>
      <description>ילדות שקיבלו חיסון DTaP חודש ויותר אחרי התאריך המומלץ ע&amp;rdquo;י משרד הבריאות האוסטרלי, סבלו מאלרגיה פי 4 פחות מהמחוסנות במועד.
בנים ובנות שחוסנו באיחור של חודש לפחות סבלו מאקזמה פי 2 פחות מהמחוסנים במועד.
כאן מדווח שעכברים שחוסנו נגד שעלת פיתחו פתולוגיה בריאות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What lies behind the low rates of vaccinations among nurses who treat infants?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/physicians/015-what-lies-behind-the-low-rates-of-vaccinations-among-nurses-who-treat-infants/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/physicians/015-what-lies-behind-the-low-rates-of-vaccinations-among-nurses-who-treat-infants/</guid>
      <description>אחרי שאחיות טיפת חלב בישראל נתבקשו להתחסן נגד שעלת במשך לא פחות מ-3 חודשים, רק 2% מהן התרצו ואכן התחסנו. כאמור מדובר באחיות טיפת חלב שעיקר תפקידן הוא לחסן ילדים.
רוב האחיות לא סומכות על רשויות הבריאות ומתנגדות בחריפות לחובת החיסונים.
האחיות חוששות מפני תופעות הלוואי של החיסונים וסבורות שהסיכון להיפגע משפעת ושעלת נמוך יותר מאשר הסיכון הנובע מהחיסונים.
הן סבורות כי להורים צריכה להיות אפשרות בחירה אם לחסן או לא לחסן את ילדיהם, ודורשות לכבד גם את זכויותיהן.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>