<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Австралия on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/countries/%D0%B0%D0%B2%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%8F/</link>
    <description>Recent content in Австралия on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/countries/%D0%B0%D0%B2%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/anti-vaxx/016/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/anti-vaxx/016/</guid>
      <description>После того, как в Австралии приняли закон обязывающих родителей прививать детей для получения детских пособий (No jab, no pay), родители, живущие в богатых районах Мельбурна стали прививать ещё меньше. Более образованные родители, многие с научным образованием, сомневаются в безопасности, и в необходимости прививок.
Лишь 20% тех родителей, которые не прививали до принятия этого закона, стали прививать из-за него.
10% австралийских родителей считают, что прививки связаны с аутизмом. Еще: [1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ancestry of Pink Disease (Infantile Acrodynia) Identified as a Risk Factor for Autism Spectrum Disorders</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/021-ancestry-of-pink-disease-infantile-acrodynia-identified-as-a-risk-factor-for-autism-spectrum-disorders/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/mercury/021-ancestry-of-pink-disease-infantile-acrodynia-identified-as-a-risk-factor-for-autism-spectrum-disorders/</guid>
      <description>Несмотря на то, что использование ртути было широко распространено в первой половине 20 века, лишь некоторые дети заболевали акродинией. Точно так же, сегодня лишь некоторые дети заболевают аутизмом. Авторы решили проверить гипотезу, что аутизм, как и акродиния, является следствием гиперчувствительности к ртути. Они проверили количество аутистов у внуков выживших после акродинии людей, и оказалось, что заболеваемость аутизмом среди них была в 7 раз выше, чем в среднем по стране (1:25 vs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Decreased varicella and increased herpes zoster incidence at a sentinel medical deputising service in a setting of increasing varicella vaccine coverage in Victoria, Australia, 1998 to 2012</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/021-decreased-varicella-and-increased-herpes-zoster-incidence-at-a-sentinel-medical-deputising-service-in-a-setting-of-increasing-varicella-vaccine-coverage-in-victoria-australia-1998-to-2012/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/021-decreased-varicella-and-increased-herpes-zoster-incidence-at-a-sentinel-medical-deputising-service-in-a-setting-of-increasing-varicella-vaccine-coverage-in-victoria-australia-1998-to-2012/</guid>
      <description>Заболеваемость опоясывающим лишаем в Австралии удвоилась среди тех, кто моложе 50-и, и утроилась среди 50-летних.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Finding the &#39;who&#39; in whooping cough: vaccinated siblings are important pertussis sources in infants 6 months of age and under</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/010-finding-the-who-in-whooping-cough-vaccinated-siblings-are-important-pertussis-sources-in-infants-6-months-of-age-and-under/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/010-finding-the-who-in-whooping-cough-vaccinated-siblings-are-important-pertussis-sources-in-infants-6-months-of-age-and-under/</guid>
      <description>Большинство младенцев 6 месячного возраста и младше заражаются коклюшем от своих полностью привитых братьев и сестер, особенно двух- и трех-летних. Те, кто не заражаются от братьев, заражаются от родителей. Еще: [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Herpes zoster in Australia: evidence of increase in incidence in adults attributable to varicella immunization?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/020-herpes-zoster-in-australia-evidence-of-increase-in-incidence-in-adults-attributable-to-varicella-immunization/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/varicella/020-herpes-zoster-in-australia-evidence-of-increase-in-incidence-in-adults-attributable-to-varicella-immunization/</guid>
      <description>В Австралии после начала вакцинации заболеваемость опоясывающим лишаем повышается на 2%-6% в год среди взрослых старше 20 лет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Identification of strains of RotaTeq rotavirus vaccine in infants with gastroenteritis following routine vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/019-identification-of-strains-of-rotateq-rotavirus-vaccine-in-infants-with-gastroenteritis-following-routine-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/019-identification-of-strains-of-rotateq-rotavirus-vaccine-in-infants-with-gastroenteritis-following-routine-vaccination/</guid>
      <description>Среди детей, у которых была диарея в течение двух недель после вакцинации, 21% болели от вакцинного штамма. Из выделеленных вакцинных штаммов 37% были штаммы, реассортантные из двух вакцинных штаммов Ротатек.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intussusception risk and disease prevention associated with rotavirus vaccines in Australia&#39;s National Immunization Program</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/027-intussusception-risk-and-disease-prevention-associated-with-rotavirus-vaccines-in-australias-national-immunization-program/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rotavirus/027-intussusception-risk-and-disease-prevention-associated-with-rotavirus-vaccines-in-australias-national-immunization-program/</guid>
      <description>В Австралии Ротарикс повышала риск инвагинации кишечника в течение недели после вакцинации в 6.8 раз, а Ротатек — в 9.9 раз.
Здесь сообщается, что в Мексике Ротарикс повышала риск инвагинации кишечника в 6.5 раз.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The relation of prophylactic inoculations to the onset of poliomyelitis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/020-the-relation-of-prophylactic-inoculations-to-the-onset-of-poliomyelitis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/020-the-relation-of-prophylactic-inoculations-to-the-onset-of-poliomyelitis/</guid>
      <description>То, что инъекции и прививки провоцируют паралич было известно еще в 1950-м.
Здесь описывается эпидемия полиомиелита в Мельбурне в 1949 году. Некоторым детям сделали прививку от коклюша и дифтерии, и вскоре у них развился паралитический полиомиелит. Медики, разумеется, отрицали всякую связь. Оказалось, однако, что такая связь была, поскольку большинство случаев паралича развивались именно в уколотой ноге или руке.
Власти долго думали, сообщать ли эту информацию врачам и населению, и решили про коклюш сообщить, а про дифтерию не сообщить.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Timing of routine infant vaccinations and risk of food allergy and eczema at one year of age</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/039-timing-of-routine-infant-vaccinations-and-risk-of-food-allergy-and-eczema-at-one-year-of-age/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pertussis/039-timing-of-routine-infant-vaccinations-and-risk-of-food-allergy-and-eczema-at-one-year-of-age/</guid>
      <description>У девочек, которые получили первую дозу DTaP хотя бы на месяц позже срока, аллергия разививалась в 4 раза реже, чем у привитых в срок.
Экзема развивалась в 2 раза реже и у мальчиков и у девочек, привитых хотя бы на месяц позже.
Здесь сообщается, что у привитых мышей развивалась патология легких.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin K in preterm breastmilk with maternal supplementation</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/011-vitamin-k-in-preterm-breastmilk-with-maternal-supplementation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/vitamink/011-vitamin-k-in-preterm-breastmilk-with-maternal-supplementation/</guid>
      <description>6 кормящих матерей получали по 2.5 мг/день витамина К1 орально в течение 2-х недель. После первой дозы количество витамина К в молоке выросло в среднем с 3 мкг/л до 23 мкг/мл, а после 6 дня стабилизировалось на уровне 64 мкг/л.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>