<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>השפעה לא ספציפית on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/conditions/%D7%94%D7%A9%D7%A4%D7%A2%D7%94-%D7%9C%D7%90-%D7%A1%D7%A4%D7%A6%D7%99%D7%A4%D7%99%D7%AA/</link>
    <description>Recent content in השפעה לא ספציפית on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/conditions/%D7%94%D7%A9%D7%A4%D7%A2%D7%94-%D7%9C%D7%90-%D7%A1%D7%A4%D7%A6%D7%99%D7%A4%D7%99%D7%AA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Bacillus Calmette-Guérin vaccination and infant mortality</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/022-bacillus-calmette-gu%C3%A9rin-vaccination-and-infant-mortality/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/022-bacillus-calmette-gu%C3%A9rin-vaccination-and-infant-mortality/</guid>
      <description>כאשר ה-BCG הוצג בשנות העשרים של המאה הקודמת, נטען שבמקרים מסויימים יש לו השפעה מועילה לא ספציפית על התמותה. בהתחשב בכך שמאז הפך ה-BCG לחיסון הפופולרי ביותר בעולם, באופן מפתיע נערכו מעט מאוד מחקרים על ההשפעה שלו על תמותה ותחלואה.
מחקרים שנעשו לאחרונה מראים כי במדינות בעלות הכנסה נמוכה, ל-BCG יש השפעות כלליות מועילות על תחלואה ותמותה כללית של תינוקות, במיוחד של הבנות.
למעט חיסון טטנוס לנשים בהריון, אף חיסון בעולם לא הוכנס ללוח החיסונים על סמך ניסויים קליניים הבוחנים את השפעתו על התמותה הכללית ועל התחלואה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of revaccination with BCG in early childhood on mortality: randomised trial in Guinea-Bissau</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/023-effect-of-revaccination-with-bcg-in-early-childhood-on-mortality-randomised-trial-in-guinea-bissau/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/023-effect-of-revaccination-with-bcg-in-early-childhood-on-mortality-randomised-trial-in-guinea-bissau/</guid>
      <description>השפעת החיסונים על השרדות ילדים במדינות מתפתחות אינה נבדקת בניסויים קליניים אקראיים לפני תחילת השימוש בהם. ההנחה היא כי השפעת החיסון על התמותה הינה ביחס ישיר ליעילותו ולחלקה של המחלה בתמותה הכוללת. המחקרים שנעשו ב-15 השנים האחרונות הראו כי הנחה זו אינה נכונה, שכן לחיסונים יש השפעות לוואי כלליות. לדוגמא, חיסונים נגד חצבת ו-BCG קשורים להפחתה בתמותה, ואילו החיסון דיפטריה-טטנוס-שעלת (DTP) או חיסון נגד חצבת בעל טיטר גבוה קשורים לעליה בתמותה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evaluation of non-specific effects of infant immunizations on early infant mortality in a southern Indian population</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/025-evaluation-of-non-specific-effects-of-infant-immunizations-on-early-infant-mortality-in-a-southern-indian-population/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/025-evaluation-of-non-specific-effects-of-infant-immunizations-on-early-infant-mortality-in-a-southern-indian-population/</guid>
      <description>זהו מחקר על ההשפעות הלא ספציפיות של החיסון בדרום הודו (11,000 תינוקות).
בין אלה שחוסנו באחד מחיסוני ה-DTP או BCG, התמותה הייתה נמוכה יותר ביחס למי שלא חוסנו בהם. עם זאת, בקרב אלה שחוסנו בשני החיסונים, התמותה הייתה זהה ביחס ללא מחוסנים.
בקרב בנות שקיבלו את שני החיסונים, התמותה הייתה גבוהה פי 4.5 מאשר בקרב אלה שקיבלו חיסון אחד.
המחברים לא הביאו בחשבון את התינוקות שמתו בשבוע הראשון לאחר החיסון, שכן שיעור התמותה הגבוה עלול היה לעמעם את המתאמים הרלוונטיים, ולדעתם הוא לא היה יכול להיגרם ע&amp;rdquo;י ההשפעות הלא ספציפיות של BCG.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Immunological Links to Nonspecific Effects of DTwP and BCG Vaccines on Infant Mortality</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/024-immunological-links-to-nonspecific-effects-of-dtwp-and-bcg-vaccines-on-infant-mortality/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/024-immunological-links-to-nonspecific-effects-of-dtwp-and-bcg-vaccines-on-infant-mortality/</guid>
      <description>על פי מחקרים תצפיתיים מאפריקה, הרבה בנות מתחת לגיל שנה נפטרות מתופעות הלא ספציפיות של חיסון DTP. מצד שני, ההשפעות הלא ספציפיות של BCG מצילות את חייהם של ילדים רבים. מבחינה אימונולוגית תופעה זו מתרחשת ככל הנראה בגלל הסטת התגובה החיסונית ל-DTP לכיוון Th2 הודות לאדג&amp;rsquo;ובנט האלומיניום, וכן בשל העובדה כי הזרקה תוך שרירית של החיסון יכולה לגרום לדלקת כרונית במקום הזריקה. בניגוד ל-DTP, ה-BCG מסיט את התגובה החיסונית כלפי Th1, מה שכנראה מתבטא בהשפעה חיובית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nonspecific effect of BCG vaccination at birth on early childhood infections: a randomized, clinical multicenter trial</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/026-nonspecific-effect-of-bcg-vaccination-at-birth-on-early-childhood-infections-a-randomized-clinical-multicenter-trial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/026-nonspecific-effect-of-bcg-vaccination-at-birth-on-early-childhood-infections-a-randomized-clinical-multicenter-trial/</guid>
      <description>בהשראת ההשפעות הלא ספציפיות של BCG שנתגלו במדינות העולם השלישי, החליטו המחברים לערוך מחקר אקראי בדנמרק. ההשפעות הלא ספציפיות לא נמצאו. ילדים מחוסנים לא חלו פחות מלא מחוסנים.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>