<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>PCV13 חיסון on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/drugs/pcv13-%D7%97%D7%99%D7%A1%D7%95%D7%9F/</link>
    <description>Recent content in PCV13 חיסון on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/drugs/pcv13-%D7%97%D7%99%D7%A1%D7%95%D7%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pneumococcal/065/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pneumococcal/065/</guid>
      <description>בדו&amp;rdquo;ח מסווג שחברת Pfizer הגישה לסוכנות האירופאית לתכשירים תרופתיים (EMA) בין היתר נכתב:
1) במחצית הראשונה של 2011 נרשמו 22 מקרי מוות אחרי מתן חיסון PCV13. ברוב המכריע של המקרים המוות קרה בסמוך לחיסון.
2) תוך שנתיים (7/2009-7/2011) נרשמו 1691 מקרי תופעות לוואי, מתוכם 18% תופעות נוירולוגיות. בקרב ילדים שקיבלו Prevenar-13 בלבד, החלק היחסי של תופעות הלוואי הנוירולוגיות היה 9%. בקרב הילדים שקיבלו Prevenar-13 יחד עם חיסון אחר, החלק היחסי של התופעות הנוירולוגיות היה 21%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pneumococcal/066/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pneumococcal/066/</guid>
      <description>בדו&amp;rdquo;ח מסווג אחר, שחברת Wyeth (לימים Pfizer) הגישה ל-EMA, ושמנתח את תוצאות הניסויים הקליניים של Prevenar-13, נכתב:
1) ניסויי בטיחות קליניים של החיסון כללו 1365 ילדים. מתוכם קיבלו את החיסון הנבחן 493 תינוקות ו-287 ילדים. רק על 580 מהם התנהל מעקב שנמשך 6 חודשים לאחר מתן החיסון. קבוצת הביקורת קיבלה את החיסון Prevenar-7.
2) בקרב מי שקיבלו את החיסון בזריקה תת-עורית, פחות מ-8% נזקקו למורידי חום. בקרב מי שקיבל את החיסון בזריקה תוך-שרירית 80% נזקקו למורידי חום.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impact of 13-Valent Pneumococcal Conjugate Vaccination on Streptococcus pneumoniae Carriage in Young Children in Massachusetts</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pneumococcal/050-impact-of-13-valent-pneumococcal-conjugate-vaccination-on-streptococcus-pneumoniae-carriage-in-young-children-in-massachusetts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/pneumococcal/050-impact-of-13-valent-pneumococcal-conjugate-vaccination-on-streptococcus-pneumoniae-carriage-in-young-children-in-massachusetts/</guid>
      <description>גם החיסון המכסה 13 סרוטפים (PCV13) לא שינה את היקף הנשאות של הפנאומוקוק. הנשאות של הסרוטיפים החיסוניים ירדה ואילו הנשאות של שאר הסרוטיפים עלתה ב-12% לשנה.
לא היו הבדלים בהיקפי הנשאות בין הילדים המחוסנים ב-PCV13 לבין הילדים הלא-מחוסנים.
הנשאות של הסרוטיפים של PCV13 הייתה נמוכה ב-70% בקרב ילדים מחוסנים בריאים אך לא בילדים שהיו חולים במחלות דרכי נשימה נגיפיות.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>