<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Human Chorionic Gonadotropin on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/drugs/human-chorionic-gonadotropin/</link>
    <description>Recent content in Human Chorionic Gonadotropin on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/drugs/human-chorionic-gonadotropin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tetanus/033/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tetanus/033/</guid>
      <description>ב-2014 ארגון הבריאות העולמי ו-UNICEF קיימו מבצע חיסון בקניה לנשים בגיל הפריון (14-49). גם שם הנשים קיבלו 5 מנות חיסון. בדרך כלל החיסונים בקניה מבוצעים באמצעות הכנסייה, אך הפעם ארגון הבריאות העולמי ביצע את החיסונים בכוחות עצמו.
זה נראה חשוד בעיניי ארגון הבישופים הקנייתיים, והוא שלח את החיסון לבדיקה ב-4 מעבדות שונות. לטענת הארגון כל המעבדות גילו בחיסונים שנבדקו את ההורמון hCG.
ארגון הבריאות העולמי ו-UNICEF הסבירו את מבצע החיסון בנסיון למנוע מקרי טטנוס ילודים, אלא שבהתאם לסטטיסטיקה של ארגון הבריאות העולמי עצמו, בחמש שנים שקדמו למבצע נרשמו בקניה רק 19 מקרי טטנוס ילודים (אוכלוסיית קניה היא 46 מיליון איש).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A vaccine that prevents pregnancy in women</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tetanus/031-a-vaccine-that-prevents-pregnancy-in-women/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tetanus/031-a-vaccine-that-prevents-pregnancy-in-women/</guid>
      <description>Human Chorionic Gonadotropin או hCG זהו הורמון שמופרש בזמן היריון ועליו מבוססת בדיקת ההיריון הביתית.
מכיוון שההורמון הזה חיוני להתפתחות היריון תקינה, המדענים חשבו על רעיון גאוני: אם נגרום לתגובה אוטואימונית להורמון ה-hCG, אזי מערכת החיסון תזהה אותו כפתוגן ותתחיל לחסל אותו. כך ניתן לפתח חיסון נגד היריון.
כיצד ניתן לגרום לתגובה חיסונית להורמון? צריך רק להוסיף אליו אלומיניום ורעלן טטנוס, והמערכת החיסונית תפתח נוגדנים להורמון בנוסף לנוגדנים נגד הטטנוס. את החיסון נגד הריון החלו לפתח עוד בשנות ה-70, אבל לא ממש הצליחו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HCG Found in WHO Tetanus Vaccine in Kenya Raises Concern in the Developing World</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tetanus/034-hcg-found-in-who-tetanus-vaccine-in-kenya-raises-concern-in-the-developing-world/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tetanus/034-hcg-found-in-who-tetanus-vaccine-in-kenya-raises-concern-in-the-developing-world/</guid>
      <description>ארגון הבריאות העולמי עוסק בפיתוח חיסונים נגד היריון משנות השבעים. הוא עוסק בפתרון לצמצום הילודה במדינות העולם השלישי מאז 1945. ממשלת ארה&amp;quot;ב תמכה רשמית בצמצום הילודה במדינות עולם שלישי מאז שנות ה-70. פרוטוקול מבצע החיסון שנערך בקניה (5 מנות, פעם בחצי שנה) תאם את פרוטוקול החיסון נגד היריון ולא את פרוטוקול החיסון נגד טטנוס. החיסונים בקניה אובטחו ע&amp;quot;י המשטרה. כל בקבוקון הוחזר אחרי שימוש לארגון הבריאות העולמי תחת אבטחה משטרתית.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tetanus vaccine may be laced with anti-fertility drug. International / developing countries</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tetanus/032-tetanus-vaccine-may-be-laced-with-anti-fertility-drug.-international-developing-countries/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tetanus/032-tetanus-vaccine-may-be-laced-with-anti-fertility-drug.-international-developing-countries/</guid>
      <description>(הטקסט המלא)
בסתיו 1994 ערך ארגון הבריאות העולמי מבצע חיסון טטנוס במקסיקו. משום מה החיסונים ניתנו רק לנשים בגיל הפריון (15 עד 45). למרות שמנה אחת של חיסון טטנוס מעניקה הגנה ל-10 שנים, במבצע הזה כל אישה קיבלה חמש מנות חיסון.
הארגון הקטולי Human Life International סבר כי העניין קצת מוזר. הם בדקו את החיסונים להימצאות ההורמון hCG והוא אכן נמצא בחיסונים.
חיסונים דומים מטטנוס שהכילו hCG נמצאו גם בפיליפינים שם חוסנו בו 3.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>