<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Грипп on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/</link>
    <description>Recent content in Грипп on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Nov 2017 01:15:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/001/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/001/</guid>
      <description>Считается, что от гриппа умирают больше людей, чем от всех остальных прививочных болезней вместе взятых. Поэтому, теоретически, если и есть смысл от чего-то прививаться, так это от гриппа.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/003/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/003/</guid>
      <description>Вирус для вакцины выращивается в оплодотворенных куриных яйцах. Некоторые вакцины выращиваются на почечных клетках собак. Тиомерсал (ртутный консервант) в детских прививках уже не используют, но в вакцине от гриппа его оставили (в многодозовых ампулах). Вакцина обычно содержит также полисорбат 80.
Два раза в год ВОЗ решает какие штаммы включить в вакцину. Выбираются те штаммы, которые хорошо размножаются в яйцах. В процессе выращивания вирусы мутируют, поэтому выбранный ВОЗ штамм не всегда соответствует вакцинному штамму.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/006/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/006/</guid>
      <description>Как вычисляют эффективность вакцины? Кому как удобно.
В обсервационных исследованиях, которых большинство, проверяют всех госпитализированных с ОРЗ на предмет заражения вирусами гриппа. Но проверяют только заражение теми штаммами, которые есть в вакцине.
Эффективность вакцины вычисляется по формуле VE = 1-OR = 1 — Oi/Oni, где Oi это соотношение привитых к непривитым среди заболевших гриппом, а Оni это соотношение привитых к непривитым среди заболевших не гриппом, а другими ОРЗ.
То есть эффективность вакцины обычно измеряют лишь среди госпитализированных, или среди заболевших, что, разумеется, не дает адекватную оценку эффективности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/051/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/051/</guid>
      <description>Вот, например, данные CDC за 2014 год. 55,227 человек умерли от гриппа и пневмонии. Но из них лишь 4,605 умерли от гриппа, а остальные от пневмонии. Но далеко не все из этих 4,605 действительно умерли от гриппа, так как лабораторный анализ вируса делают довольно редко. Тем не менее, CDC суммирует случаи смерти от лабораторно подтвержденного гриппа (J09-J10), и от подозреваемого гриппа (J11). Хотя лишь небольшое количество ОРЗ вызывается вирусами гриппа.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/052/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/052/</guid>
      <description>А вот презентация, которую подготовил др. Новак, директор CDC по связям с общественностью, где он объясняет, как именно СМИ и медицинские эксперты должны запугать население гриппом, и повысить таким образом прививочный охват. Там рассказывается, среди прочего, что CDC о вас думает. Он считает, что следует создавать в обществе тревогу и беспокойство, особенно среди людей, которые не вакцинируются каждый год. Очень рекомендую ознакомиться, там всего 17 слайдов. Вот, например, цитата оттуда: &amp;ldquo;Health literacy is a growing problem&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/058/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/058/</guid>
      <description>В 2002 году CDC начала поощрять вакцинацию детей с 6 месяцев до 2-х лет, а в 2004 году уже настоятельно рекомендовать. В первый год ребенок получает две дозы вакцины. В 2009 дети получали дополнительную вакцину от свиного гриппа.
Вот график случаев смерти детей до 5-и лет от гриппа в 1996-2014.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/059/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/059/</guid>
      <description>В 2010 году рекомендацию расширили на всех людей старше шести месяцев. Вот график случаев смерти от гриппа всех возрастных групп в 1996-2014.
Для пропорции, каждый год более 3000 человек в США умирают от недоедания, 7000 умирают от C.difficile, 40,000 от отравления, 30,000 от алкоголя, 50,000 от наркотиков, 40,000 от самоубийства, 80,000 от диабета, 90,000 от Альцгеймера, и 200-400 тысяч от врачебной ошибки.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/060/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/060/</guid>
      <description>Согласно VAERS, с 2000 года 835 человек умерли после прививки от гриппа, и 2161 стали инвалидами. Учитывая, что в VAERS регистрируются лишь 1-2% серьезных побочных эффектов, вполне возможно, что вакцина от гриппа убила больше людей, чем сам грипп.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/088/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/088/</guid>
      <description>Eще несколько исследований о связи витамина D с гриппом и другими ОРЗ: [1], [2], [3], [4], [5], [6], [7], [8], [9], [10], [11], [12], [13], [14], [15], [16], [17], [18].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/093/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/093/</guid>
      <description>Из этих статай следует лишь, что существует корреляция между уровнем витамина D в плазме, и заболеваемостью. Из них никак не следует, что прием витамина D эффективен или безопасен. Из них лишь следует, что бывать на солнце полезно.
- Под витамином D здесь имеется в виду D3. Подходите осторожно к выбору препарата, не все они они одинаково безопасны. А лучше всего вообще не использовать добавок, а просто больше бывать на солнце.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/095/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/095/</guid>
      <description>Вирус гриппа A(H3N2) обвиняется в смерти сотен пожилых австралийцев в 2017 году. Этот вирус содержался в вакцине, но успел мутировать за 4 месяца. Еще: [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/096/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/096/</guid>
      <description>Начинаются очередные клинические испытания долгожданной вакцины от RSV. Разыскиваются добровольцы.
В 1960-х уже пробовали разработать подобную вакцину, но не получилось. Вакцина увеличивала вирулентность вируса, и из 31 привитых младенцев, 25 были впоследствии госпитализированы, и двое умерли.
К нынешней вакцине добавили алюминий, и поэтому ученые надеются, что она будет безопаснее и эффективнее.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/097/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/097/</guid>
      <description>Считается, что за пандемию 1918 года ответственен вирус гриппа. Это, однако, далеко не факт. Судя по всему, это было что-то бактериальное, а не вирусное. Возможно, пневмококк.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/100/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/100/</guid>
      <description>Интересное расследование о вакцине от свиного гриппа 1976 года. В CDC знали, что вакцина от гриппа может привести к неврологическим осложнениям, но забыли сообщить об этом населению.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Perfect Storm: Impact of Genomic Variation and Serial Vaccination on Low Influenza Vaccine Effectiveness During the 2014-2015 Season</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/007-a-perfect-storm-impact-of-genomic-variation-and-serial-vaccination-on-low-influenza-vaccine-effectiveness-during-the-2014-2015-season/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/007-a-perfect-storm-impact-of-genomic-variation-and-serial-vaccination-on-low-influenza-vaccine-effectiveness-during-the-2014-2015-season/</guid>
      <description>В сезон 2014/15 эффективность вакцины от A(H3N2) в Канаде была 53% для тех, кто привились лишь в этом году. Среди тех, кто привились также в предыдущем сезоне, эффективность была отрицательной -32%. Среди тех, кто прививался 3 года подряд, эффективность составляла -54%.
В среднем, эффективность составляла -17%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ANCA-associated vasculitis following influenza vaccination: causal association or mere coincidence?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/049-anca-associated-vasculitis-following-influenza-vaccination-causal-association-or-mere-coincidence/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/049-anca-associated-vasculitis-following-influenza-vaccination-causal-association-or-mere-coincidence/</guid>
      <description>Прививка от гриппа, возможно, приводит иногда к васкулиту. И к неврологическим осложнениям.
Живая вакцина от гриппа значительно повышает колонизацию пневмококка и золотистого стафилококка в верхних дыхательных путей у мышей.
Живая вакцина от гриппа также повышает колонизацию пневмококка в среднем ухе у мышей, что может повысить вероятность отита.
Инактивированная назальная вакцина, которая использовалась в Швейцарии, повышала риск паралича лицевого нерва в 84 раза.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An association of serum vitamin D concentrations &lt; 40 nmol/L with acute respiratory tract infection in young Finnish men</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/086-an-association-of-serum-vitamin-d-concentrations-40-nmol-l-with-acute-respiratory-tract-infection-in-young-finnish-men/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/086-an-association-of-serum-vitamin-d-concentrations-40-nmol-l-with-acute-respiratory-tract-infection-in-young-finnish-men/</guid>
      <description>Солдаты с низким уровнем витамина D (ниже 40 nmol/L) болели респираторными заболеваниями на 63% чаще, чем солдаты с уровнем витамина выше 40 nmol/L.
У курящих солдат уровень витамина D был ниже, чем у некурящих. У солдат занимающихся спортом более 5 часов в неделю, уровень витамина D был выше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Annual Vaccination against Influenza Virus Hampers Development of Virus-Specific CD8&#43; T Cell Immunity in Children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/040-annual-vaccination-against-influenza-virus-hampers-development-of-virus-specific-cd8&#43;-t-cell-immunity-in-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/040-annual-vaccination-against-influenza-virus-hampers-development-of-virus-specific-cd8&#43;-t-cell-immunity-in-children/</guid>
      <description>Прививка от гриппа подавляет выработку цитотоксических Т-лимфоцитов у детей, то есть делает их более восприимчивыми к инфекциям.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antiviral medications for influenza</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/063-antiviral-medications-for-influenza/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/063-antiviral-medications-for-influenza/</guid>
      <description>Судя по некачественным и необъективным исследованиям, в основном неопубликованным, противовирусные препараты осельтамивир (Тамифлю) и занамивир (Реленза) укорачивают течение гриппа на 0.6-0.7 дней. Они не снижают риск пневмонии и госпитализации.
Продажи Тамифлю составили более 18 миллиардов долларов. Большинство из проданных запасов не было использовано. Препараты не рекомендуются, если прошло уже более 48 часов от начала симптомов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Are US flu death figures more PR than science?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/050-are-us-flu-death-figures-more-pr-than-science/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/050-are-us-flu-death-figures-more-pr-than-science/</guid>
      <description>CDC утверждает, что 36,000 американцев умирают от гриппа каждый год. Однако они включают в эту статистику также смерти от пневмонии, которая далеко не всегда является следствием гриппа. Антациды, например, повышают риск пневмонии (привет, алюминий!), но их, почему-то, не объединяют в одну статистику.
Согласно национальному центру статистики (который является частью CDC), от гриппа умирают в среднем 1348 человек в год.
До 2003 года CDC утверждало, что от гриппа умирают 20,000 человек в год.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Assessment of temporally-related acute respiratory illness following influenza vaccination. </title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/024-assessment-of-temporally-related-acute-respiratory-illness-following-influenza-vaccination./</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/024-assessment-of-temporally-related-acute-respiratory-illness-following-influenza-vaccination./</guid>
      <description>Многие люди считают, что вакцинация от гриппа может вызвать грипп. Авторы провели данное исследование чтобы доказать, что это не так. Они обнаружили что:
1) Заболеваемость гриппом среди привитых и непривитых не отличалась.
2) Заболеваемость другими респираторными заболеваниями среди привитых детей была на 71% выше, чем у непривитых.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Association Between Influenza Infection and Vaccination During Pregnancy and Risk of Autism Spectrum Disorder</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/044-association-between-influenza-infection-and-vaccination-during-pregnancy-and-risk-of-autism-spectrum-disorder/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/044-association-between-influenza-infection-and-vaccination-during-pregnancy-and-risk-of-autism-spectrum-disorder/</guid>
      <description>Исследование 197 тысяч детей родившихся в 2000-2010 годах. Аутизм был диагностирован у 1.6% (1 из 63)
Прививка от гриппа во время первого триместра беременности повышала риск аутизма на 20%. Но после коррекции на множественное тестирование (поправка Бонферрони), p-value становится 0.1, и авторы заключают, что с вероятностью в 10% это лишь случайная корреляция.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Association of spontaneous abortion with receipt of inactivated influenza vaccine containing H1N1pdm09 in 2010-11 and 2011-12</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/041-association-of-spontaneous-abortion-with-receipt-of-inactivated-influenza-vaccine-containing-h1n1pdm09-in-2010-11-and-2011-12/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/041-association-of-spontaneous-abortion-with-receipt-of-inactivated-influenza-vaccine-containing-h1n1pdm09-in-2010-11-and-2011-12/</guid>
      <description>Прививка от гриппа во время беременности повышает риск выкидыша в последующие 28 дней в 2 раза.
Среди тех, кто получили также прививку от свиного гриппа в прошлый сезон, риск выкидыша был в 7.7 раз выше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Association of subclinical vitamin D deficiency in newborns with acute lower respiratory infection and their mothers</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/081-association-of-subclinical-vitamin-d-deficiency-in-newborns-with-acute-lower-respiratory-infection-and-their-mothers/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/081-association-of-subclinical-vitamin-d-deficiency-in-newborns-with-acute-lower-respiratory-infection-and-their-mothers/</guid>
      <description>Уровень витамина D у новорожденных, госпитализированных с острой респираторной инфекцией, был значительно ниже, чем у здоровых новорожденных (9.12 vs 16.33 ng/mL).
Уровень витамина D у матерей госпитализированнных новорожденных также был ниже, чем у матерей здоровых малышей (13.38 vs 22.79 ng/mL).
Наблюдалась высокая корреляция между уровнем витамина D у новорожденных, и у их матерей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Association of subclinical vitamin D deficiency with severe acute lower respiratory infection in Indian children under 5 y</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/084-association-of-subclinical-vitamin-d-deficiency-with-severe-acute-lower-respiratory-infection-in-indian-children-under-5-y/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/084-association-of-subclinical-vitamin-d-deficiency-with-severe-acute-lower-respiratory-infection-in-indian-children-under-5-y/</guid>
      <description>Дети с уровнем витамина D выше 22.5 nmol/L болели пневмонией на 91% реже. Исключительное ГВ на протяжении 4 месяцев снижало риск пневмонии на 58%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CDC Pinkbook Influenza</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/002-cdc-pinkbook-influenza/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/002-cdc-pinkbook-influenza/</guid>
      <description>Вирусы гриппа делятся на три типа A, B и C. Тип А делится на подтипы согласно антигенам гемагглютинина (H) и нейраминидазы (N). Всего есть 18 антигенов гемагглютинина, и 9 антигенов нейраминидазы, но для людей значение имеют главным образом типы гемагглютинина H1, H2 и H3, (которые присоединяются к клеткам) и типы нейраминидазы N1 и N2 (которые проникают в клетку).
Вирус типа С не вызывает эпидемий, большинство случаев субклинические, и в вакцине он не содержится.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clinical and Epidemiologic Characteristics of an Outbreak of Novel H1N1 (Swine Origin) Influenza A Virus among United States Military Beneficiaries</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/038-clinical-and-epidemiologic-characteristics-of-an-outbreak-of-novel-h1n1-swine-origin-influenza-a-virus-among-united-states-military-beneficiaries/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/038-clinical-and-epidemiologic-characteristics-of-an-outbreak-of-novel-h1n1-swine-origin-influenza-a-virus-among-united-states-military-beneficiaries/</guid>
      <description>Привитые в прошлом сезоне солдаты заболевали свиным гриппом значительно чаще непривитых.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comparison of VAERS fetal-loss reports during three consecutive influenza seasons</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/042-comparison-of-vaers-fetal-loss-reports-during-three-consecutive-influenza-seasons/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/042-comparison-of-vaers-fetal-loss-reports-during-three-consecutive-influenza-seasons/</guid>
      <description>Анализ VAERS. В сезон 2009-10, когда прививали двумя вакцинами от гриппа (от обычного и от свиного), риск выкидыша был в 11 раз выше, чем в сезон 2008-9, и в 6 раз выше, чем в сезон 2010-11.
В качестве доказательства безопасности вакцины от гриппа для беременных приводят обычно два исследования. В первом участвовали 56, а во втором — 180 женщин. В этих исследованиях использовалась вакцина без тиомерсала. В третьем исследовании участвовали 2291 женщины, но выкидыши не были включены в анализ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Complications: tracking down the data on oseltamivir</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/064-complications-tracking-down-the-data-on-oseltamivir/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/064-complications-tracking-down-the-data-on-oseltamivir/</guid>
      <description>Интересное расследование BMJ о том, как Cochrane пытались получить доступ к данным клинических исследованиям Тамифлю.
В 2009 году японский педиатр спросил у Cochrane, почему их систематический обзор основывается на неопубликованных данных производителя, а не на их собственном анализе. Cochrane обязаны были ответить на это в течение полугода, и долго пытались получить исходные данные у производителя. Они их так и не получили.
Это привело к тому, что Cochrane решили изменить свою методику систематических обзоров.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contemporary H3N2 influenza viruses have a glycosylation site that alters binding of antibodies elicited by egg-adapted vaccine strains</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/005-contemporary-h3n2-influenza-viruses-have-a-glycosylation-site-that-alters-binding-of-antibodies-elicited-by-egg-adapted-vaccine-strains/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/005-contemporary-h3n2-influenza-viruses-have-a-glycosylation-site-that-alters-binding-of-antibodies-elicited-by-egg-adapted-vaccine-strains/</guid>
      <description>Здесь объясняется, почему вакцина в 2016/17 была неэффективна (потому что вирус выращивается в яйцах и мутирует).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cord blood vitamin D deficiency is associated with respiratory syncytial virus bronchiolitis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/083-cord-blood-vitamin-d-deficiency-is-associated-with-respiratory-syncytial-virus-bronchiolitis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/083-cord-blood-vitamin-d-deficiency-is-associated-with-respiratory-syncytial-virus-bronchiolitis/</guid>
      <description>Младенцы, с уровнем витамина D в пуповине ниже 50 nmol/L, болели бронхиолитом в первый год жизни в 6.2 раза чаще, чем те, у кого уровень витамина при рождении был выше 75 nmol/L.
В западных странах у 40% беременных и у 50% новорожденных наблюдается дефицит витамина D.
Дефицит витамина D во время беременности ассоциирован с диабетом 1 типа, рассеянным склерозом, шизофренией и респираторными заболеваниями у детей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cord-blood 25-hydroxyvitamin D levels and risk of respiratory infection, wheezing, and asthma</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/082-cord-blood-25-hydroxyvitamin-d-levels-and-risk-of-respiratory-infection-wheezing-and-asthma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/082-cord-blood-25-hydroxyvitamin-d-levels-and-risk-of-respiratory-infection-wheezing-and-asthma/</guid>
      <description>Авторы измерили уровень витамина D в пуповине у 922 новорожденных.
В последующие 3 месяца после рождения, риск респираторных заболеваний и прочих инфекций у младенцев, с уровнем витамина ниже 25 nmol/L, был в 2 раза выше, чем у младенцев с уровнем витамина выше 75 nmol/L. Риск хрипа у детей с низким уровнем витамина D при рождении, был в 2 раза выше до пятилетнего возраста, чем у младенцев с высоким уровнем витамина.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Do we have enough evidence how seasonal influenza is transmitted and can be prevented in hospitals to implement a comprehensive policy?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/094-do-we-have-enough-evidence-how-seasonal-influenza-is-transmitted-and-can-be-prevented-in-hospitals-to-implement-a-comprehensive-policy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/094-do-we-have-enough-evidence-how-seasonal-influenza-is-transmitted-and-can-be-prevented-in-hospitals-to-implement-a-comprehensive-policy/</guid>
      <description>Вирус гриппа передается в основном при близком контакте (менее 1 метра). Дольше всего вирус сохраняется на нержавеющей стали (несколько часов), а на шершавых поверхностях он выживает менее 15 минут. Инанктивируется на 99% парами перекиси водорода (10 ppm) за 2.5 минуты.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effectiveness and cost-benefit of influenza vaccination of healthy working adults: A randomized controlled trial</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/020-effectiveness-and-cost-benefit-of-influenza-vaccination-of-healthy-working-adults-a-randomized-controlled-trial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/020-effectiveness-and-cost-benefit-of-influenza-vaccination-of-healthy-working-adults-a-randomized-controlled-trial/</guid>
      <description>Рандомизированное двойное слепое плацебо-контролируемое исследование экономической выгоды вакцинации от гриппа. В первый год исследования штамм не угадали, эффективность вакцины была отрицательная, привитые пропустили из-за болезни на 45% больше рабочих дней, чем непривитые, а врачей они посещали на 378% чаще.
Во второй год штамм угадали, и непривитые пропустили на 32% больше рабочих дней, чем привитые, а врачей посещали на 47% чаще.
В оба сезона вакцинация привела к убыткам. В сезон, когда штамм угадали, убыток составил $11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effectiveness of influenza vaccine during pregnancy in preventing hospitalizations and outpatient visits for respiratory illness in pregnant women and their infants</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/011-effectiveness-of-influenza-vaccine-during-pregnancy-in-preventing-hospitalizations-and-outpatient-visits-for-respiratory-illness-in-pregnant-women-and-their-infants/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/011-effectiveness-of-influenza-vaccine-during-pregnancy-in-preventing-hospitalizations-and-outpatient-visits-for-respiratory-illness-in-pregnant-women-and-their-infants/</guid>
      <description>Анализ эффективности вакцины для беременных в 1997-2002. Прививка не имела никакого эффекта на заболеваемость гриппом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effectiveness of school-based influenza vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/021-effectiveness-of-school-based-influenza-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/021-effectiveness-of-school-based-influenza-vaccination/</guid>
      <description>В этом исследовании решили проверить, как вакцинация от гриппа влияет на коллективный иммунитет.
Учеников привили в школе ослабленной вакциной. Семьи привитых учеников меньше болели ОРЗ, чем семьи непривитых, но, парадоксальным образом, в семьях привитых было значительно больше случаев госпитализации.
Не было разницы в количестве пропущенных дней в школе между привитыми и непривитыми. [1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effectiveness of trivalent inactivated influenza vaccine in influenza-related hospitalization in children: a case-control study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/017-effectiveness-of-trivalent-inactivated-influenza-vaccine-in-influenza-related-hospitalization-in-children-a-case-control-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/017-effectiveness-of-trivalent-inactivated-influenza-vaccine-in-influenza-related-hospitalization-in-children-a-case-control-study/</guid>
      <description>Исследование на протяжении 8 сезонов (1999-2007). Риск госпитализации вследствие гриппа у привитых детей был в 3.67 раз выше, чем у непривитых.
За эти 8 лет штамм A(H3N2) не угадали 5 раз, а штаммы A(H1N1) и В не угадали по 4 раза.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effects of probiotic Lactobacillus brevis KB290 on incidence of influenza infection among schoolchildren: an open-label pilot study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/068-effects-of-probiotic-lactobacillus-brevis-kb290-on-incidence-of-influenza-infection-among-schoolchildren-an-open-label-pilot-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/068-effects-of-probiotic-lactobacillus-brevis-kb290-on-incidence-of-influenza-infection-among-schoolchildren-an-open-label-pilot-study/</guid>
      <description>Пробиотик предохраняет от гриппа и детей тоже.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Epidemic influenza and vitamin D</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/076-epidemic-influenza-and-vitamin-d/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/076-epidemic-influenza-and-vitamin-d/</guid>
      <description>Большинство витамина D вырабатывается под воздействием солнца.
В средних широтах многие имеют низкий уровень витамина D, особенно зимой.
Пожилые люди вырабатывают в четыре раза меньше витамина D по сравнению с 20-летними, под воздействием одинакового солнечного излучения.
В Лондоне (52-я широта) витамин D не вырабатывается с октября по март, так как всё UVB излучение фильтруется озонным слоем. Зимняя смертность в Великобритании обратно пропорциональна количеству солнечного света. Каждый дополнительный час солнца снижает смертность на 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Epidemiology of respiratory viral infections in children enrolled in a study of influenza vaccine effectiveness</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/019-epidemiology-of-respiratory-viral-infections-in-children-enrolled-in-a-study-of-influenza-vaccine-effectiveness/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/019-epidemiology-of-respiratory-viral-infections-in-children-enrolled-in-a-study-of-influenza-vaccine-effectiveness/</guid>
      <description>Риск ОРВИ у привитых, в течение 13 недель после прививки, был на 60% выше, чем у непривитых. Риск заболевания гриппом был одинаков в обеих группах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Garlic for the common cold</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/071-garlic-for-the-common-cold/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/071-garlic-for-the-common-cold/</guid>
      <description>Систематический обзор Cochrane влияния чеснока на простудные заболевания. Авторы обнаружили лишь одно подходящее исследование, в котором чеснок снижал риск простуды примерно в 3 раза.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guillain-Barré syndrome after vaccination in United States: data from the Centers for Disease Control and Prevention/Food and Drug Administration Vaccine Adverse Event Reporting System (1990-2005)</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/045-guillain-barr%C3%A9-syndrome-after-vaccination-in-united-states-data-from-the-centers-for-disease-control-and-prevention-food-and-drug-administration-vaccine-adverse-event-reporting-system-1990-2005/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/045-guillain-barr%C3%A9-syndrome-after-vaccination-in-united-states-data-from-the-centers-for-disease-control-and-prevention-food-and-drug-administration-vaccine-adverse-event-reporting-system-1990-2005/</guid>
      <description>В 1990-2005 годах в VAERS было зарегистрировано 1000 случаев синдрома Гийена-Барре после прививки. 63% из них были после прививки от гриппа.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impact of influenza vaccination on seasonal mortality in the US elderly population</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/012-impact-of-influenza-vaccination-on-seasonal-mortality-in-the-us-elderly-population/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/012-impact-of-influenza-vaccination-on-seasonal-mortality-in-the-us-elderly-population/</guid>
      <description>Согласно обсервационным исследованиям, вакцинация от гриппа снижает смертность среди пожилых на 50%.
Прививочный охват среди пожилых вырос с 15-20% в 1970-х до 65% в 2001. Парадоксальным образом, смертность от гриппа среди пожилых в этот период лишь выросла.
Менее 10% смертности в зимний период связаны с гриппом, из чего следует, что обсервационные исследования значительно завышают пользу вакцинации.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impact of repeated vaccination on vaccine effectiveness against influenza A(H3N2) and B during 8 seasons</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/008-impact-of-repeated-vaccination-on-vaccine-effectiveness-against-influenza-ah3n2-and-b-during-8-seasons/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/008-impact-of-repeated-vaccination-on-vaccine-effectiveness-against-influenza-ah3n2-and-b-during-8-seasons/</guid>
      <description>Эффективность вакцины от A(H3N2) в 2004-2013 была 65% для тех, кто привились в одном сезоне. У тех, кто прививается часто, эффективность составила 24%. Эффективность от вируса гриппа типа В была 75% для тех, кто привились лишь в этом году, и 48% для тех, кто прививается часто.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Increased risk of noninfluenza respiratory virus infections associated with receipt of inactivated influenza vaccine</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/018-increased-risk-of-noninfluenza-respiratory-virus-infections-associated-with-receipt-of-inactivated-influenza-vaccine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/018-increased-risk-of-noninfluenza-respiratory-virus-infections-associated-with-receipt-of-inactivated-influenza-vaccine/</guid>
      <description>Рандомизированное плацебо-контролируемое исследование. В течение 9 месяцев после прививки, риск негриппозных вирусных заболеваний у привитых был в 4.4 раза выше, чем у непривитых.
Здесь сообщается, что риск госпитализации в случае гриппа у привитых был в 3 раза выше, чем у непривитых.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Infection of mice with a human influenza A/H3N2 virus induces protective immunity against lethal infection with influenza A/H5N1 virus</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/031-infection-of-mice-with-a-human-influenza-a-h3n2-virus-induces-protective-immunity-against-lethal-infection-with-influenza-a-h5n1-virus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/031-infection-of-mice-with-a-human-influenza-a-h3n2-virus-induces-protective-immunity-against-lethal-infection-with-influenza-a-h5n1-virus/</guid>
      <description>Часть мышей заразили обычным сезонным гриппом, а через месяц всех мышей заразили летальным птичьим гриппом. Мыши, которые переболели обычным гриппом, почти все выжили, а те, кто не переболели, все погибли. Еще: [1], [2].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Infectious virus in exhaled breath of symptomatic seasonal influenza cases from a college community</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/022-infectious-virus-in-exhaled-breath-of-symptomatic-seasonal-influenza-cases-from-a-college-community/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/022-infectious-virus-in-exhaled-breath-of-symptomatic-seasonal-influenza-cases-from-a-college-community/</guid>
      <description>Привитые от гриппа (2 сезона подряд) выдыхают в 6.3 раза больше вирусных частиц, чем непривитые.
Также сообщается, что чихание не являются существенным фактором в выделении вируса, в отличие от кашля. Но и без всякого кашля вирусные частицы выделяются при дыхании.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inflammation-related effects of adjuvant influenza A vaccination on platelet activation and cardiac autonomic function</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/047-inflammation-related-effects-of-adjuvant-influenza-a-vaccination-on-platelet-activation-and-cardiac-autonomic-function/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/047-inflammation-related-effects-of-adjuvant-influenza-a-vaccination-on-platelet-activation-and-cardiac-autonomic-function/</guid>
      <description>Прививка от гриппа проводит к активации тромбоцитов, и, возможно, повышает риск сердечно-сосудистых заболеваний.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inflammatory responses to trivalent influenza virus vaccine among pregnant women</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/043-inflammatory-responses-to-trivalent-influenza-virus-vaccine-among-pregnant-women/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/043-inflammatory-responses-to-trivalent-influenza-virus-vaccine-among-pregnant-women/</guid>
      <description>Вакцина от гриппа приводит к воспалительной реакции у беременных женщин. Воспалительная реакция от прививки намного слабее, чем от инфекционной болезни, но тем не менее, она может повысить риск негативных последствий.
В сезон 2008-9 были привиты 11.3% беременных, в сезон 2009-10, благодаря пандемии, были привиты уже 50.7% беременных от сезонного гриппа, и 47.7% от свиного гриппа.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Influenza Vaccination of Healthcare Workers: Critical Analysis of the Evidence for Patient Benefit Underpinning Policies of Enforcement</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/015-influenza-vaccination-of-healthcare-workers-critical-analysis-of-the-evidence-for-patient-benefit-underpinning-policies-of-enforcement/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/015-influenza-vaccination-of-healthcare-workers-critical-analysis-of-the-evidence-for-patient-benefit-underpinning-policies-of-enforcement/</guid>
      <description>Здесь анализируются 4 рандомизированных исследования о влиянии вакцинации медицинского персонала на пациентов. Согласно этим исследованиям, вакцинация восьми медицинских работников спасает одного пациента от смерти. Из чего следует, что вакцинация медиков спасает 687 тысяч жизней в год в США, то есть больше людей, чем умерли во время эпидемии 1918 года. Объясняется, как именно авторы исследований играются со статистикой, чтобы получить эти совершенно безумные результаты, и заключают, что даже по самым оптимистическим оценкам, нужно вакцинировать 6,000-32,000 медиков для предотвращения одной смерти от гриппа.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Influenza outbreak in a vaccinated population--USS Ardent, February 2014</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/016-influenza-outbreak-in-a-vaccinated-population-uss-ardent-february-2014/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/016-influenza-outbreak-in-a-vaccinated-population-uss-ardent-february-2014/</guid>
      <description>Вспышка гриппа на военном корабле, где 99% были привиты (25 случаев из 102 солдат). Выделенный штамм совпадал со штаммом в вакцине. Все заболевшие получили Тамифлю. Еще вспышки гриппа среди полностью привитых солдат: [1], [2].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Influenza vaccination and mortality benefits: new insights, new opportunities</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/013-influenza-vaccination-and-mortality-benefits-new-insights-new-opportunities/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/013-influenza-vaccination-and-mortality-benefits-new-insights-new-opportunities/</guid>
      <description>75% смертности от гриппа приходится на 70-летних и старше. Но нет никаких рандомизированных исследований, доказывающих, что вакцинация пожилых снижает смертность.
Некоторые исследования показывают, что прививка от гриппа предотвращает смертность еще до начала сезона гриппа, что свидетельствует о систематической ошибке отбора. Подобные некачественные исследования, тем не менее, продолжают публиковаться в престижных медицинских журналах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Influenza vaccination and mortality benefits: new insights, new opportunities</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/061-influenza-vaccination-and-mortality-benefits-new-insights-new-opportunities/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/061-influenza-vaccination-and-mortality-benefits-new-insights-new-opportunities/</guid>
      <description>Несмотря на то, что согласно обсервационным исследованиям прививка от гриппа снижает смертность от всех причин на 50%, возросший охват вакцинации не привел к снижению смертности ни от гриппа, ни от других причин.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Influenza vaccination and risk of hospitalization among adults with laboratory confirmed influenza illness</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/023-influenza-vaccination-and-risk-of-hospitalization-among-adults-with-laboratory-confirmed-influenza-illness/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/023-influenza-vaccination-and-risk-of-hospitalization-among-adults-with-laboratory-confirmed-influenza-illness/</guid>
      <description>У привитых, которые заболели гриппом, риск госпитализации был такой же, как у непривитых заболевших. Авторы заключают, что эти данные не подтверждают гипотезу, что вакцинация смягчает симптомы гриппа.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Influenza vaccination for healthcare workers who care for people aged 60 or older living in long-term care institutions</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/028-influenza-vaccination-for-healthcare-workers-who-care-for-people-aged-60-or-older-living-in-long-term-care-institutions/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/028-influenza-vaccination-for-healthcare-workers-who-care-for-people-aged-60-or-older-living-in-long-term-care-institutions/</guid>
      <description>Систематический обзор Cochrane эффективности вакцинации против гриппа медицинского персонала, который работает с пожилыми.
Нет никаких свидетельств того, что вакцинация медицинских работников снижает количество случаев гриппа, количество осложнений или смертность среди пожилых.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Influenza vaccination: policy versus evidence</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/057-influenza-vaccination-policy-versus-evidence/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/057-influenza-vaccination-policy-versus-evidence/</guid>
      <description>Систематические исследования показывают, что вакцинация от гриппа практически бесполезна. Большинство исследований низкого качества, безопасность почти не проверяется. Следует срочно пересмотреть программы вакцинации.
Это пишет глава отдела вакцин в Cochrane. Тот самый, который считает, что несмотря на отсутствие доказательств, не стоит дальше продолжать исследования безопасности алюминия.
За такое вольнодумие от него отвернулись коллеги, и на конференции на тему приготовления к пандемии он был вынужден обедать в одиночестве.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Influenza vaccine effectiveness in households with children during the 2012-2013 season: assessments of prior vaccination and serologic susceptibility</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/010-influenza-vaccine-effectiveness-in-households-with-children-during-the-2012-2013-season-assessments-of-prior-vaccination-and-serologic-susceptibility/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/010-influenza-vaccine-effectiveness-in-households-with-children-during-the-2012-2013-season-assessments-of-prior-vaccination-and-serologic-susceptibility/</guid>
      <description>Эффективность вакцины в сезон 2012/13 составляла 48% для взрослых, и -4% для детей младше 9 лет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Influenza vaccine effectiveness in the community and the household</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/009-influenza-vaccine-effectiveness-in-the-community-and-the-household/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/009-influenza-vaccine-effectiveness-in-the-community-and-the-household/</guid>
      <description>Эффективность в сезон 2010/11 среди тех, кто были привиты два года подряд была отрицательная -45%. Среди тех, кто был привит только в этом сезоне, эффективность составляла 62%.
Эффективность среди тех, кто заразился дома, составила -51%. А среди взрослых, которые заразились дома, эффективность была -283%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Influenza vaccines: time for a rethink</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/054-influenza-vaccines-time-for-a-rethink/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/054-influenza-vaccines-time-for-a-rethink/</guid>
      <description>Для большинства людей вакцина от гриппа бесполезна, так как большинство населения гриппом не заболевает. Лишь 7% ОРЗ вызываются вирусами гриппа.
Цитируемые CDC исследования подвержены &amp;ldquo;эффекту здорового рабочего&amp;rdquo; (healthy user bias), то есть здоровые прививаются чаще, чем больные.
В 2009 году Австралия остановила программу вакцинации, так как обнаружилось, что у одного из 110 детей она вызывала фебрильные судороги. Предположение, что безопасность прошлых вакцин от гриппа свидетельствует о безопасности будущих — необоснованно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Influenza, solar radiation and vitamin D</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/075-influenza-solar-radiation-and-vitamin-d/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/075-influenza-solar-radiation-and-vitamin-d/</guid>
      <description>Существуют много гипотез, почему респираторными заболеваниями болеют лишь в определенном сезоне: холод, сухость воздуха, пребывание в закрытых помещениях, путешествия, солнечное ультрафиолетовое излучение, которое убивает патогены, годичный биоритм гормонов и т. д. Возможно, также, что за это ответственна сезонность вирусов и бактерий.
Авторы проанализировали количество смертей от гриппа и пневмонии в Норвегии в 1980-2000 годах, и сравнили с уровнем ультрафиолетового излучения и образующегося им витамином D. Смертность от гриппа повышается через 2 месяца после достижения минимального уровня витамина D, но это, вероятно, из-за того, что болезнь обычно начинается за несколько недель до смерти.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Influenza: marketing vaccine by marketing disease</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/055-influenza-marketing-vaccine-by-marketing-disease/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/055-influenza-marketing-vaccine-by-marketing-disease/</guid>
      <description>Продвижение вакцин против гриппа является сегодня одной из наиболее агрессивных стратегий общественного здравоохранения. 20 лет назад, в 1990-м, рынок вакцин от гриппа в США составлял 32 миллиона доз, а сегодня он составляет 135 миллионов доз. Этот огромный рост был вызван не спросом, а рекламной кампанией, которая талдычит нам, что грипп это серьезная болезнь, что мы все подвержены риску осложнений, что прививка практически безопасна, а вакцинация спасает жизни. С этой точки зрения, похоже, что отсутствие вакцин для всех 315 миллионов граждан США — граничит с неэтичным.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Low 2016/17 season vaccine effectiveness against hospitalised influenza A(H3N2) among elderly: awareness warranted for 2017/18 season</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/004-low-2016-17-season-vaccine-effectiveness-against-hospitalised-influenza-ah3n2-among-elderly-awareness-warranted-for-2017-18-season/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/004-low-2016-17-season-vaccine-effectiveness-against-hospitalised-influenza-ah3n2-among-elderly-awareness-warranted-for-2017-18-season/</guid>
      <description>Эффективность вакцины от A(H3N2) в сезон 2016/17 среди госпитализированных пожилых составила 17%. Среди тех, кто были привиты также в предыдущий сезон, эффективность вакцины составила -2% (отрицательная).
Авторы ожидают, что и в следующем сезоне она будет не особо эффективна, так как штамм A(H3N2) в вакцине 2017/18 года остался прежним.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Narcolepsy and hypersomnia in Norwegian children and young adults following the influenza A(H1N1) 2009 pandemic</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/046-narcolepsy-and-hypersomnia-in-norwegian-children-and-young-adults-following-the-influenza-ah1n1-2009-pandemic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/046-narcolepsy-and-hypersomnia-in-norwegian-children-and-young-adults-following-the-influenza-ah1n1-2009-pandemic/</guid>
      <description>Риск нарколепсии у привитых от свиного гриппа 2009-го года был повышен в 17 раз. В другом исследовании риск нарколепсии был повышен в 4-9 раз. В третьем в 14-16 раз.
В похожем шведском исследовании оказалось, что нарколепсия после этой вакцины намного чаще сопровождается психиатрическими отклонениями.
Объясняется этот феномен возможно тем, что антитела к нуклеопротеину гриппа кросс-реактивны с рецептором гипокретина. [1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>On the epidemiology of influenza</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/089-on-the-epidemiology-of-influenza/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/089-on-the-epidemiology-of-influenza/</guid>
      <description>Очень интересная обзорная статья про эпидемиологию гриппа и витaмин D, стоит прочитать полностью. Среди прочего, оказывается, что в многочисленных лабораторных экспериментах так и не смогли доказать, что больной гриппом человек может заразить здорового.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oral administration of Lactobacillus gasseri SBT2055 is effective for preventing influenza in mice</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/067-oral-administration-of-lactobacillus-gasseri-sbt2055-is-effective-for-preventing-influenza-in-mice/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/067-oral-administration-of-lactobacillus-gasseri-sbt2055-is-effective-for-preventing-influenza-in-mice/</guid>
      <description>Пробиотик предохраняет мышей от гриппа. Еще: [1], [2], [3], [4], [5], [6] сообщается, что пробиотики значительно повышают сероконверсию вакцины.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Original antigenic sin responses to influenza viruses</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/033-original-antigenic-sin-responses-to-influenza-viruses/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/033-original-antigenic-sin-responses-to-influenza-viruses/</guid>
      <description>Поскольку вирус гриппа постоянно мутирует, иммунная система, реагируя на него, подвержена влиянию первородного антигенного греха. Встречая новый штамм вируса, она вырабатывает антитела на предыдущие штаммы, за счет антител к новому штамму, что приводит к обострению болезни.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pandemic preparedness for swine flu influenza in the United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/092-pandemic-preparedness-for-swine-flu-influenza-in-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/092-pandemic-preparedness-for-swine-flu-influenza-in-the-united-states/</guid>
      <description>Некоторые медицинские работники, возможно, не захотят прививаться от свиного гриппа, поскольку вакцина содержит ртутный консервант тиомерсал, который может быть вреден для здоровья. Им следует проверить уровень витамина D, и восполнить дефицит в случае необходимости.
Оптимальный уровень витамина D составляет 50-75 ng/mL, а оптимальная доза для взрослых составляет 4000-5000 МЕ в день.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Physical interventions to interrupt or reduce the spread of respiratory viruses</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/070-physical-interventions-to-interrupt-or-reduce-the-spread-of-respiratory-viruses/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/070-physical-interventions-to-interrupt-or-reduce-the-spread-of-respiratory-viruses/</guid>
      <description>Систематический обзор Cochrane. Чтобы снизить распространение ОРВИ следует мыть руки, и научить этому детей. Маски и перчатки тоже эффективны.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Potent protection against H5N1 and H7N9 influenza via childhood hemagglutinin imprinting</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/032-potent-protection-against-h5n1-and-h7n9-influenza-via-childhood-hemagglutinin-imprinting/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/032-potent-protection-against-h5n1-and-h7n9-influenza-via-childhood-hemagglutinin-imprinting/</guid>
      <description>Грипп в детстве защищает от более опасных штаммов гриппа во взрослом возрасте.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Probiotic effects on cold and influenza-like symptom incidence and duration in children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/069-probiotic-effects-on-cold-and-influenza-like-symptom-incidence-and-duration-in-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/069-probiotic-effects-on-cold-and-influenza-like-symptom-incidence-and-duration-in-children/</guid>
      <description>Пробиотики снижают случаи кашля у детей на 41-62%, насморка на 28-58%, высокой температуры на 53-72%. Использование антибиотиков снижалось на 68-84%, а пропущенные дни в детском саду на 27-31%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Randomized Controlled Ferret Study to Assess the Direct Impact of 2008-09 Trivalent Inactivated Influenza Vaccine on A(H1N1)pdm09 Disease Risk</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/037-randomized-controlled-ferret-study-to-assess-the-direct-impact-of-2008-09-trivalent-inactivated-influenza-vaccine-on-ah1n1pdm09-disease-risk/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/037-randomized-controlled-ferret-study-to-assess-the-direct-impact-of-2008-09-trivalent-inactivated-influenza-vaccine-on-ah1n1pdm09-disease-risk/</guid>
      <description>В этом исследовании проверили предыдущие результаты на хорьках. Часть хорьков привили сезонной вакциной от гриппа 2008/9 года, а потом их заразили свиным гриппом. И действительно, оказалось, что привитые хорьки болеют тяжелее, чем непривитые.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Randomized study of the efficacy and safety of oral elderberry extract in the treatment of influenza A and B virus infections</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/072-randomized-study-of-the-efficacy-and-safety-of-oral-elderberry-extract-in-the-treatment-of-influenza-a-and-b-virus-infections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/072-randomized-study-of-the-efficacy-and-safety-of-oral-elderberry-extract-in-the-treatment-of-influenza-a-and-b-virus-infections/</guid>
      <description>Небольшое рандомизированное двойное слепое плацебо-контролируемое исследование лечения гриппа экстрактом бузины. Экстракт бузины укорачивал болезнь на 4 дня по сравнению с плацебо. Еще: [1], [2], [3], [4].
Для сравнения, Тамифлю укорачивает болезнь на 17 часов, повышая при этом риск психиатрических осложнений и почечной недостаточности. Но, почему-то, правительства всех стран тратят миллиарды долларов на закупку запасов Тамифлю, и никто не закупает бузину.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Randomized trial of vitamin D supplementation to prevent seasonal influenza A in schoolchildren</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/077-randomized-trial-of-vitamin-d-supplementation-to-prevent-seasonal-influenza-a-in-schoolchildren/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/077-randomized-trial-of-vitamin-d-supplementation-to-prevent-seasonal-influenza-a-in-schoolchildren/</guid>
      <description>Рандомизированное двойное слепое плацебо-контролируемое исследование влияния витамина D на заболеваемость гриппом. Дети, которые получали 1200 МЕ витамина D3 в день болели гриппом на 42% меньше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relation of study quality, concordance, take home message, funding, and impact in studies of influenza vaccines: systematic review</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/029-relation-of-study-quality-concordance-take-home-message-funding-and-impact-in-studies-of-influenza-vaccines-systematic-review/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/029-relation-of-study-quality-concordance-take-home-message-funding-and-impact-in-studies-of-influenza-vaccines-systematic-review/</guid>
      <description>Систематический обзор Cochrane 259 исследований вакцин от гриппа.
70% исследований были некачественные, и излишне оптимистичные в своих выводах.
Лишь в 18% исследований выводы совпадали с результатами. Let that sink in. В 82% исследований выводы не совпадали с результатами.
В качественных исследованиях результаты и выводы были согласованы в 16 раз чаще.
Качественные исследования в 25 раз реже заключают, что вакцины эффективны.
Исследования, финансируемые правительством, в 2 раза реже заключают, что вакцины эффективны.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reversion of Cold-Adapted Live Attenuated Influenza Vaccine into a Pathogenic Virus</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/048-reversion-of-cold-adapted-live-attenuated-influenza-vaccine-into-a-pathogenic-virus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/048-reversion-of-cold-adapted-live-attenuated-influenza-vaccine-into-a-pathogenic-virus/</guid>
      <description>Живая вакцина против гриппа может, при некоторых условиях, мутировать и стать вирулентной.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Review of prescribing information for influenza vaccines for pregnant and lactating women</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/099-review-of-prescribing-information-for-influenza-vaccines-for-pregnant-and-lactating-women/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/099-review-of-prescribing-information-for-influenza-vaccines-for-pregnant-and-lactating-women/</guid>
      <description>ВОЗ, CDC и все остальные настоятельно рекомендуют делать прививку от гриппа во время беременности и лактации. Авторы проанализировали вкладыши 96 вакцин от гриппа, и обнаружили, что большинство производителей выражаются очень осторожно, пишут, что безопасность вакцины для беременных не была установлена, а некоторые производители пишут, что она вообще запрещена для беременных. Авторы считают, что использование таких выражений во вкладышах может отбить у беременных желание прививаться, поэтому производителям не следует так осторожно выражаться.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Role of medical history in brain tumour development. Results from the international adult brain tumour study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/062-role-of-medical-history-in-brain-tumour-development.-results-from-the-international-adult-brain-tumour-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/062-role-of-medical-history-in-brain-tumour-development.-results-from-the-international-adult-brain-tumour-study/</guid>
      <description>У тех, кто болели гриппом и ОРВИ, риск глиомы (опухоли мозга) и менингиомы (опухоли мозговой оболочки) был на 27-28% ниже.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salicylates and pandemic influenza mortality, 1918-1919 pharmacology, pathology, and historic evidence</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/098-salicylates-and-pandemic-influenza-mortality-1918-1919-pharmacology-pathology-and-historic-evidence/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/098-salicylates-and-pandemic-influenza-mortality-1918-1919-pharmacology-pathology-and-historic-evidence/</guid>
      <description>Значительное количество смертности во время пандемии 1918 года было, вероятно, вызвано аспирином, который врачи в то время прописывали в огромных дозах (8-31 г в день).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seasonal influenza vaccine and increased risk of pandemic A/H1N1 related illness: first detection of the association in British Columbia, Canada</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/036-seasonal-influenza-vaccine-and-increased-risk-of-pandemic-a-h1n1-related-illness-first-detection-of-the-association-in-british-columbia-canada/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/036-seasonal-influenza-vaccine-and-increased-risk-of-pandemic-a-h1n1-related-illness-first-detection-of-the-association-in-british-columbia-canada/</guid>
      <description>Сезонная прививка от гриппа в 2009 году повышала риск заражения свиным гриппом в 2.5 раза среди детей в Канаде. Эти результаты подтвердились в пяти других исследованиях. Еще: [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serum 25-hydroxyvitamin D, mortality, and incident cardiovascular disease, respiratory disease, cancers, and fractures: a 13-y prospective population study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/085-serum-25-hydroxyvitamin-d-mortality-and-incident-cardiovascular-disease-respiratory-disease-cancers-and-fractures-a-13-y-prospective-population-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/085-serum-25-hydroxyvitamin-d-mortality-and-incident-cardiovascular-disease-respiratory-disease-cancers-and-fractures-a-13-y-prospective-population-study/</guid>
      <description>Проспективное исследование 14 тысяч человек в Великобритании, за которыми наблюдали 13 лет.
Чем выше был уровень витамина D, тем ниже была смертность. Среди тех, у кого уровень витамина D был выше 90 nmol/L, смертность была на 34% ниже, чем у людей с уровнем витамина 30 nmol/L и ниже. Риск смерти от сердечно-сосудистых заболеваний у них был на 38% ниже, от рака — на 15% ниже, от респираторных заболеваний — на 78% ниже.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serum 25-hydroxyvitamin d and the incidence of acute viral respiratory tract infections in healthy adults</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/087-serum-25-hydroxyvitamin-d-and-the-incidence-of-acute-viral-respiratory-tract-infections-in-healthy-adults/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/087-serum-25-hydroxyvitamin-d-and-the-incidence-of-acute-viral-respiratory-tract-infections-in-healthy-adults/</guid>
      <description>Взрослые с уровнем витамина D выше 38 ng/mL болели ОРЗ в 2.7 раз реже, а продолжительность болезни у них была в 4.9 раз меньше. Вакцина от гриппа на заболеваемость не влияла.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Tamiflu fiasco and lessons learnt</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/065-the-tamiflu-fiasco-and-lessons-learnt/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/065-the-tamiflu-fiasco-and-lessons-learnt/</guid>
      <description>Еще одна интересная статья про Тамифлю. Как получилось, что несмотря на отсутствие научных доказательств эффективности и безопасности этого препрата, ВОЗ, FDA, CDC и EMA (европейский аналог FDA) не только рекомендовали его для лечения и профилактики гриппа, но также рекомендовали запасаться им в больших количествах. Еще: [1], [2] сообщается, что риск смерти в течение 12 часов после приема Тамифлю в 1.9 раз выше, чем после приема Релензы, а риск ухудшения в 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The effect on mortality of antipyretics in the treatment of influenza infection: systematic review and meta-analyis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/066-the-effect-on-mortality-of-antipyretics-in-the-treatment-of-influenza-infection-systematic-review-and-meta-analyis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/066-the-effect-on-mortality-of-antipyretics-in-the-treatment-of-influenza-infection-systematic-review-and-meta-analyis/</guid>
      <description>Систематический обзор и метаанализ использования антипиретиков (жаропонижающих) во время гриппа на смертность.
Рандомизированных и плацебо контролируемых исследований на людях не проводилось. Обнаружилось 8 исследований на животных (мыши и цыплята).
Антипиретики (аспирин, парацетамол, диклофенак) во время гриппа повышали смертность на 34%.
Парацетамол и ибупрофен рекомендуются детям и взрослым в качестве жаропонижающих во время гриппа, несмотря на отсутствие научных свидетельств их эффективности и безопасности. Более того, существуют свидетельства того, что повышенная температура во время болезни повышает шансы на выживание, и что использование антипиретиков может иметь неблагоприятное влияние на течение болезни.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The effectiveness of vitamin C in preventing and relieving the symptoms of virus-induced respiratory infections</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/073-the-effectiveness-of-vitamin-c-in-preventing-and-relieving-the-symptoms-of-virus-induced-respiratory-infections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/073-the-effectiveness-of-vitamin-c-in-preventing-and-relieving-the-symptoms-of-virus-induced-respiratory-infections/</guid>
      <description>Мегадозы витамина C (1г каждый час на протяжении 6 часов, а затем 3 раза в день) снижают симптомы гриппа и простуды на 85%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trends in Recorded Influenza Mortality: United States, 1900-2004</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/053-trends-in-recorded-influenza-mortality-united-states-1900-2004/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/053-trends-in-recorded-influenza-mortality-united-states-1900-2004/</guid>
      <description>Homeland Security ожидает, что следующая пандемия гриппа убьет в 6-56 раз больше американцев, чем обычный сезонный грипп. ВОЗ более консервативна, и ожидает, что пандемия убьет в 4-30 раз больше людей, чем обычный грипп.
Однако, за исключением 1918 года, каждая следующая пандемия была менее летальна, чем предыдущие. Более того, смертность во время пандемий гриппа (1957/58, 1968/9) не особо отличалась от смертности в обычные сезоны гриппа.
NIH проанализировал данные 30 сезонов гриппа, и не обнаружил корреляции между возросшим прививочным охватом и снижением смертности в какой-либо возрастной группе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Understanding Original Antigenic Sin in Influenza with a Dynamical System</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/034-understanding-original-antigenic-sin-in-influenza-with-a-dynamical-system/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/034-understanding-original-antigenic-sin-in-influenza-with-a-dynamical-system/</guid>
      <description>Эффективность вакцины не снижается монотонно с увеличением антигенного расстояния между вакцинным и циркулирующим штаммом. Минимальная эффективность вакцины приходится на некоторое промежуточное расстояние между штаммами. Поскольку эффективность вакцины на этом промежуточном антигенном расстоянии между вакцинным и циркулирующим штаммами ниже эффективности на большем антигенном расстоянии, первородный антигенный грех может привести к тому, что привитые станут более восприимчивы к вирусу, чем непривитые.
Этот феномен, возможно, объясняет, почему в те годы, когда вакцинный штамм не угадали, вакцина не просто бесполезна, а наоборот, лишь усугубляет течение болезни.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccination against human influenza A/H3N2 virus prevents the induction of heterosubtypic immunity against lethal infection with avian influenza A/H5N1 virus</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/030-vaccination-against-human-influenza-a-h3n2-virus-prevents-the-induction-of-heterosubtypic-immunity-against-lethal-infection-with-avian-influenza-a-h5n1-virus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/030-vaccination-against-human-influenza-a-h3n2-virus-prevents-the-induction-of-heterosubtypic-immunity-against-lethal-infection-with-avian-influenza-a-h5n1-virus/</guid>
      <description>Инфекция вирусом гриппа А повышает иммунитет от более опасных штаммов. Это называется гетеросубтипический иммунитет. Вакцинация имеет обратный эффект.
Мышей привили от сезонного гриппа, а затем заразили пандемическим птичьим гриппом. Привитые мыши умерли, а непривитые выжили.
Авторы заключают, что во время следующей пандемии гриппа, риск серьезных осложнений и летального исхода у привитых детей будет выше, чем у непривитых. Еще: [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccination and antigenic drift in influenza</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/035-vaccination-and-antigenic-drift-in-influenza/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/035-vaccination-and-antigenic-drift-in-influenza/</guid>
      <description>Вакцинация может значительно влиять на мутацию вируса, и ускорять его эволюцию, если она обеспечивает частичный или несовершенный иммунитет. Это было продемонстрировано на цыплятах. У привитых от гриппа наблюдалось в два раза больше мутаций вируса, чем у непривитых цыплят.
Авторы заключают, что в сезоны с высоким прививочным охватом следует ожидать мутирующие штаммы вируса, и усилить мониторинг за ними.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccine-induced anti-HA2 antibodies promote virus fusion and enhance influenza virus respiratory disease</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/039-vaccine-induced-anti-ha2-antibodies-promote-virus-fusion-and-enhance-influenza-virus-respiratory-disease/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/039-vaccine-induced-anti-ha2-antibodies-promote-virus-fusion-and-enhance-influenza-virus-respiratory-disease/</guid>
      <description>У поросят, привитых от одного штамма гриппа, наблюдалось значительно больше осложнений, когда их заразили свиным гриппом. Антитела, образовашиеся от прививки, помогали новому штамму гриппа проникнуть в легкие.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccines for preventing influenza in healthy adults</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/026-vaccines-for-preventing-influenza-in-healthy-adults/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/026-vaccines-for-preventing-influenza-in-healthy-adults/</guid>
      <description>Систематический обзор Cochrane эффективности вакцин от гриппа для взрослых (90 исследований). Менее 10% исследований были качественные.
Вакцинация имеет очень скромный эффект. Необходимо привить 40 человек для предотвращения одного случая ОРВИ, и 71 человек для предотвращения одного случая гриппа. Вакцинация никак не влияла на госпитализацию от гриппа, или на пропуск рабочих дней. Необходимо привить 92 беременные женщины для предотвращения одного случая ОРВИ у беременных, и 27 женщин для предотвращения одного случая гриппа у новорожденных.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccines for preventing influenza in healthy children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/025-vaccines-for-preventing-influenza-in-healthy-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/025-vaccines-for-preventing-influenza-in-healthy-children/</guid>
      <description>Систематический обзор Cochrane эффективности вакцин от гриппа для детей (75 исследований, из них 17 российских).
Для детей старше двух лет эффективность живой вакцины составляла 33%, а инактивированной — 36%.
Для детей младше 2-х лет, эффективность вакцины практически нулевая. Еще: [1].
Не существует свидетельств того, что вакцина от гриппа снижает смертность, госпитализацию, серьезные осложнения или заразность гриппа.
Авторы с удивлением обнаружили лишь одно исследование безопасности инактивированной вакцины, проведенное в 1976 году, которое включало 35 детей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccines for preventing influenza in the elderly</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/027-vaccines-for-preventing-influenza-in-the-elderly/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/027-vaccines-for-preventing-influenza-in-the-elderly/</guid>
      <description>Систематический обзор Cochrane эффективности вакцин от гриппа для пожилых (75 исследований).
Все исследования были настолько некачественные, что авторы ничего не смогли заключить.
Здесь сообщается, что у пожилых после прививки вырабатывается на 41-76% меньше антител, чем у молодых.
Здесь сообщается, что у пожилых, которые принимают статины, вырабатывается на 38-67% меньше антител, чем у тех, кто их не принимает.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin D and Respiratory Tract Infections: A Systematic Review and Meta-Analysis of Randomized Controlled Trials</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/079-vitamin-d-and-respiratory-tract-infections-a-systematic-review-and-meta-analysis-of-randomized-controlled-trials/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/079-vitamin-d-and-respiratory-tract-infections-a-systematic-review-and-meta-analysis-of-randomized-controlled-trials/</guid>
      <description>Похожий систематический обзор и метаанализ (11 исследований). Витамин D снижает риск ОРВИ на 36%. Небольшие каждодневные дозы снижают риск ОРВИ на 49%, тогда как нечастые большие дозы витамина менее эффективны, и снижают риск ОРВИ лишь на 14%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin D for influenza</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/091-vitamin-d-for-influenza/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/091-vitamin-d-for-influenza/</guid>
      <description>Тамифлю и Реленза — это бесполезные препараты, которые приносят больше вреда, чем пользы.Я видел как у пациентов в домах престарелых и у персонала начинается из-за них рвота, диарея, галлюцинации, делирий, и ухудшаются когнитивные функции. Прекращение использования этих лекарств приведет к огромной экономии средств.
IOM рекомендует принимать 600 МЕ витамина D тем, кто моложе 70 лет, для достижения уровня 50 nmol/L у 97.5% людей. Однако, в их рекомендации содержится статистическая ошибка, и на самом деле нужно принимать 8800 МЕ для достижения этого уровня.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin D for prevention of respiratory tract infections: A systematic review and meta-analysis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/078-vitamin-d-for-prevention-of-respiratory-tract-infections-a-systematic-review-and-meta-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/078-vitamin-d-for-prevention-of-respiratory-tract-infections-a-systematic-review-and-meta-analysis/</guid>
      <description>Систематический обзор и метаанализ влияния витамина D на заболеваемость ОРЗ. Включены лишь рандомизированные плацебо-контролируемые исследования (5). Витамин D снижает заболеваемость на 42% у детей, и на 35% у взрослых.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin D, innate immunity and outcomes in community acquired pneumonia</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/080-vitamin-d-innate-immunity-and-outcomes-in-community-acquired-pneumonia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/080-vitamin-d-innate-immunity-and-outcomes-in-community-acquired-pneumonia/</guid>
      <description>Среди пациентов, поступивших в больницу с пневмонией, смертность у тех, у кого был дефицит витамина D (менее 30 nmol/L) была в 12.7 раз выше, чем среди тех, у кого уровень витамина был выше 50 nmol/L.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin D: a new anti-infective agent?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/090-vitamin-d-a-new-anti-infective-agent/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/090-vitamin-d-a-new-anti-infective-agent/</guid>
      <description>Низкий уровень витамина D коррелирует также с кишечными инфекциями, пневмонией, отитом, клостридиальными инфекциями, вагинозом, инфекциями мочевыводящих путей, сепсисом, денге, гепатитом В, гепатитом С и ВИЧ. Витамин D используется в лечении остеопороза, ревматизма и рака.
До середины 20-го столетия туберкулез лечили в санаториях солнечными ваннами. Также его лечили рыбьим жиром. Эти разные способы лечения имеют один общий компонент — витамин D.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WHO and the pandemic flu &#34;conspiracies&#34;</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/056-who-and-the-pandemic-flu-conspiracies/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/056-who-and-the-pandemic-flu-conspiracies/</guid>
      <description>В 1999 году, после вспышки птичьего гриппа в Гонконге, ВОЗ начала готовиться к пандемии. И вот, через 10 лет, 11 июня 2009 года, Маргарет Чан, генеральный директор ВОЗ, провозгласила, что пандемия наконец-то наступила. Правительства разных стран потратили миллиарды долларов на закупку запасов противовирусных препаратов — Тамифлю и Релензы. Год спустя эти запасы так и лежат нетронутыми, и государства разрывают контракты с производителями вакцин.
Консультанты, которые составляли рекомендации для ВОЗ, работали одновременно на фармацевтические компании, и их конфликт интересов не разглашался.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What, in Fact, Is the Evidence That Vaccinating Healthcare Workers against Seasonal Influenza Protects Their Patients? A Critical Review</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/014-what-in-fact-is-the-evidence-that-vaccinating-healthcare-workers-against-seasonal-influenza-protects-their-patients-a-critical-review/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/014-what-in-fact-is-the-evidence-that-vaccinating-healthcare-workers-against-seasonal-influenza-protects-their-patients-a-critical-review/</guid>
      <description>Анализ литературы на предмет влияния вакцинации медицинского персонала на пациентов.
Исследования, доказывающие распространенное верование в то, что вакцинация персонала снижает заболеваемость и смертность пациентов — очень некачественные, а рекомендации необъективны.
Нет никаких достоверных свидетельств, что вакцинация персонала приносит какую-либо пользу пациентам. Она не снижает заболеваемость, не снижает смертность и даже не повышает охват вакцинации среди пациентов.
Автор заключает, что не следует заставлять медицинский персонал прививаться. Медикам стоит прочитать эту статью полностью, там немало интересного.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zinc Lozenges May Shorten the Duration of Colds: A Systematic Review</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/074-zinc-lozenges-may-shorten-the-duration-of-colds-a-systematic-review/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/influenza/074-zinc-lozenges-may-shorten-the-duration-of-colds-a-systematic-review/</guid>
      <description>Цинк, возможно, тоже лечит простудные заболевания, но только в достаточно больших дозах.
Также противогриппозный эффект имеют женьшень, зеленый чай, прополис и йод и жимолость.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>