<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Столбняк on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/</link>
    <description>Recent content in Столбняк on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Aug 2017 18:01:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/001/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/001/</guid>
      <description>В отличие от папилломы или коклюша, столбняк это действительно опасное заболевание. Многие родители, отказывающиеся от других прививок, всё же считают нужным привить от столбняка. Но какова вероятность заболеть столбняком, опаснее ли столбняк прививки, и защищает ли прививка от столбняка?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/003/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/003/</guid>
      <description>Вакцина от столбняка практически всегда совмещена с дифтерией и коклюшем (DTaP/DTP), но обычно она комбинирована также с полиомиелитом, HiB и иногда с гепатитом В.
В принципе существует моновалентная вакцина от столбняка, но в ней есть этилртуть, поэтому она предназначена исключительно для стран третьего мира.
Существует вакцина от столбняка вместе с дифтерией, но без коклюша (DТ для детей и Td для взрослых). Не везде она доступна, и даже там, где она есть, ее делают лишь тем, кто чувствителен к коклюшному компоненту.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/004/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/004/</guid>
      <description>Если взять столбнячный токсин, и обработать его формалином, то получается токсоид (анатоксин), который уже не токсичен. Его и используют в качестве вакцины.
В случае травмы вакцину использовать бесполезно, так как выработка антител это процесс, который берет от нескольких дней до нескольких недель. В этом случае делают инъекции иммуноглобулина (то есть самих антител). Иммуноглобулин (TIG) выделяют из крови многократно привитых лошадей или людей. В России/Украине и странах третьего мира колют лошадиный иммуноглобулин, а в развитых странах делают укол человеческого иммуноглобулина, поскольку лошадиный вызывает сывороточную болезнь.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/017/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/017/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Защитный&amp;rdquo; уровень антител (0.01 IU/ml) был установлен в 1937 году на основании опытов над морскими свинками, и был экстраполирован на людей. В последние годы в некоторых странах защитным уровнем считается уже 0.1, а иногда и 0.15 IU/ml.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/019/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/019/</guid>
      <description>Одним из видов столбняка является столбняк новорожденных. Он практически не встречается в развитых странах. Его причина это заражение младенца через пуповину, при нестерильном ее перерезании.
Вместо того, чтобы повысить уровень гигиены во время родов, раздать беременным пузырьки перекиси водорода, и научить их не перерезать пуповину ржавыми ножницами, ВОЗ, разумеется, выбралa другую стратегию — поголовная вакцинация беременных женщин в странах третьего мира.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/023/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/023/</guid>
      <description>Упомянутая выше C. welchii, которая сегодня называется уже C. perfringens, это бактерия из того же семейства, что и столбняк. Она тоже анаэробная, живет в почве, в кишечнике людей и животных, находится в пыли, и распространена также как C. tetani. Но поскольку против этой бактерии нет вакцины, вы про нее наверняка ничего не слышали. Что немного странно, поскольку она вызывает намного более опасное и более распространенное заболевание — газовую гангрену. Попадая в анаэробную среду через глубокую рану, эта бактерия начинает выделять токсин, который быстро приводит к некрозу тканей, и заканчивается это, в лучшем случае, ампутацией.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/024/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/024/</guid>
      <description>К тому же семейству принадлежит также бактерия C. difficile. О ней вы тоже ничего не слышите, и не прививаетесь от нее, хотя она ассоциирована с почти 30,000 смертей в год в США, то есть она смертельнее столбняка в десять тысяч раз.
Но может от столбняка умирают сегодня так мало из-за прививки? В 1950-м, до того, как вакцину стали массивно использовать, столбняком болели лишь 500 человек в год, из них умирали 300.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/025/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/025/</guid>
      <description>С 1987 по 2008 год 13% случаев столбняка и 29% смертности от столбняка приходятся на больных диабетом. Диабетики болеют столбняком в 3 раза чаще остальных, а умирают в 4 раза чаще. 15% случаев столбняка приходится на внутривенных наркоманов.
Даже если предположить, что столбнячные антитела эффективно нейтрализуют токсин, они ведь еще должны добраться до места травмы. А если травма произошла там, где нет достаточного кровяного снабжения, антитела туда не доберутся. По этой причине диабетики болеют столбняком намного чаще.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/033/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/033/</guid>
      <description>В 2014 году ВОЗ и ЮНИСЕФ провели кампанию вакцинации женщин фертильного возраста (14-49 лет) в Кении. Женщины получали по пять доз вакцины. Обычно вакцинация проводится в Кении церковью, но на этот раз ВОЗ вакцинировала сама. Организация католических епископов Кении, которой это показалось странным, послала эти вакцины на проверку в 4 разных лаборатории, и согласно заявлению епископов все лаборатории обнаружили в проверенных ампулах hCG.
ВОЗ и ЮНИСЕФ объяснили вакцинацию женщин фертильного возраста тем, что вакцины предназначены для предотвращения столбняка новорожденных.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/037/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/037/</guid>
      <description>Поскольку вакцины от столбняка любят колоть при любом удобном случае, это приводит к гипериммунизации (уровень антител выше 5 IU/ml). В Италии, среди тех, кто родился до 1968 года, было 11% гипериммунизированных. Среди тех, кто родился после 1968, таких было уже 17%.
В Финляндии у 53% взрослых (50 лет и старше) уровень антител был выше 1 IU/ml. Количество побочных эффектов после прививки удвоилось за десятилетие. Авторы рекомендуют делать ревакцинацию раз в 20 лет, а не раз в 10 лет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/040/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/040/</guid>
      <description>Согласно VAERS, после прививки от столбняка (без коклюшного компонента) с 2001 по 2008 в США зарегистрировано 24 случая смерти и 178 случаев инвалидности (эти данные следует умножить как минимум на 10, и нужно помнить, что эти вакцины используются довольно редко, почти все дети получают комбинированную с коклюшем вакцину).
За эти 8 лет было зарегистрировано всего 233 случая болезни, и 26 умерли от столбняка.
Среди заболевших 27% были привиты более 4-х раз и 40% не были привиты.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/049/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/049/</guid>
      <description>Смертность от столбняка в Канаде упала на 80% с 1920-х до 1940-х. После чего начали вакцинировать, и смертность, почему-то, на несколько лет значительно увеличилась.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/050/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/050/</guid>
      <description>Лекции: Dr. Suzanne Humphries (in Sweden): Часть 1, Часть 2</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A population-based serologic survey of immunity to tetanus in the United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/018-a-population-based-serologic-survey-of-immunity-to-tetanus-in-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/018-a-population-based-serologic-survey-of-immunity-to-tetanus-in-the-united-states/</guid>
      <description>У 70% американцев был защитный уровень антител от столбняка (0.15). У детей защитный уровень был выше 80%, но намного ниже, чем охват вакцинации (96%). Менее 5% родителей отказались от вакцинации, то есть отказ от прививок не является существенной причиной отсутствия антител в США.
Здесь сообщается, что у привитых от столбняка животных TTC (нетоксичный фрагмент столбнячного токсина) попал в мозг в тех же количествах, что и у непривитых животных.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A systematic review of tetanus in individuals with previous tetanus toxoid immunization</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/016-a-systematic-review-of-tetanus-in-individuals-with-previous-tetanus-toxoid-immunization/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/016-a-systematic-review-of-tetanus-in-individuals-with-previous-tetanus-toxoid-immunization/</guid>
      <description>Систематический анализ случаев заражения столбняком у привитых. Авторы проанализировали 51 статью, где сообщалось о 359 таких случаях с 1946 по 2013.
Здесь сообщается о случае столбняка у человека с уровнем антител в 278 раз выше защитного уровня, здесь о случае с уровнем антител в 16 раз выше защитного, а здесь о случае заболевания с уровнем антител в 100 раз выше защитного.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A vaccine that prevents pregnancy in women</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/031-a-vaccine-that-prevents-pregnancy-in-women/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/031-a-vaccine-that-prevents-pregnancy-in-women/</guid>
      <description>hCG (Human Chorionic Gonadotropin) это гормон, который начинает выделятся во время беременности, и именно на нем основан домашний тест на беременность.
Поскольку этот гормон совершенно необходим для развития беременности, ученым пришла в голову гениальная идея. Если мы сможем, подумали они, вызвать аутоиммунную реакцию на этот гормон, то иммунная система начнет видеть в нем патоген и уничтожать его. Так получится вакцина против беременности.
Как вызвать иммунную реакцию на гормон? Нужно просто добавить к нему алюминий и столбнячный токсоид.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abnormal T-lymphocyte subpopulations in healthy subjects after tetanus booster immunization</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/036-abnormal-t-lymphocyte-subpopulations-in-healthy-subjects-after-tetanus-booster-immunization/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/036-abnormal-t-lymphocyte-subpopulations-in-healthy-subjects-after-tetanus-booster-immunization/</guid>
      <description>Ревакцинация от столбняка временно понижает уровень Т-лимфоцитов в крови до уровня, который наблюдается у больных СПИДом (CD4/CD8 ratio=1).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adverse events associated with childhood vaccines other than pertussis and rubella. Summary of a report from the Institute of Medicine</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/035-adverse-events-associated-with-childhood-vaccines-other-than-pertussis-and-rubella.-summary-of-a-report-from-the-institute-of-medicine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/035-adverse-events-associated-with-childhood-vaccines-other-than-pertussis-and-rubella.-summary-of-a-report-from-the-institute-of-medicine/</guid>
      <description>Отчет Institute of Medicine, в котором, среди прочего, сообщается о том, что они обнаружили причинно-следственную связь между прививкой от столбняка/дифтерии и синдромом Гийена-Барре, анафилактическим шоком и с плечевым невритом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CDC Pinkbook</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/002-cdc-pinkbook/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/002-cdc-pinkbook/</guid>
      <description>Столбняк вызывается бактерией Clostridium tetani. Споры этой бактерии находятся повсюду. В почве, в кишечнике животных (особенно травоядных), в кишечнике человека, в пыли, на одежде, на теле и даже в слюне.
В аэробной среде она не размножается, но попадая в анаэробную среду оживает и начинает выделять очень сильный токсин (тетаноспазмин). Если, вследствие травмы, этот токсин попадает в нервную систему, он вызывает спазмы мышц и может привести к параличу. В развитых странах примерно в 11% случаев болезнь заканчивается летальным исходом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of ascorbic acid in the treatment of tetanus</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/045-effect-of-ascorbic-acid-in-the-treatment-of-tetanus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/045-effect-of-ascorbic-acid-in-the-treatment-of-tetanus/</guid>
      <description>Контролируемое исследование влияния витамина С на столбняк в Бангладеше. 117 больных пациентов разделили на две группы. Первая получала 1 г витамина С в день внутривенно в придачу к иммуноглобулину, а вторая группа получала только иммуноглобулин.
В группе детей (1-12 лет) среди не получавших витамин 74% умерли. Среди тех, кто получал витамин С никто не умер.
В группе взрослых (13-30 лет) среди не получавших витамин 68% умерли. Среди тех, кто получал витамин 37% умерли.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Efficacy of Vitamin C in Counteracting Tetanus Toxin Toxicity</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/044-efficacy-of-vitamin-c-in-counteracting-tetanus-toxin-toxicity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/044-efficacy-of-vitamin-c-in-counteracting-tetanus-toxin-toxicity/</guid>
      <description>30 крыс были разделены на 5 групп.
Первая получила 2 минимальные летальные дозы столбнячного токсина. Все крысы погибли.
Вторая группа получила вместе с токсином инъекцию витамина С (1 г/кг), и дополнительные инъекции 2 раза в день. Все выжили. Были замечены минимальные симптомы столбняка.
Третья группа получила сначала 3 инъекции витамина, а потом токсин и дополнительные инъекции витамина. Все выжили. Никаких симптомов замечено не было.
Четвертая группа получила токсин, а после начала симптомов столбняка (16-26 часов) инъекции витамина.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frequent failure of adolescent booster responses to tetanus toxoid despite infant immunization: Waning of infancy-induced immune memory?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/041-frequent-failure-of-adolescent-booster-responses-to-tetanus-toxoid-despite-infant-immunization-waning-of-infancy-induced-immune-memory/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/041-frequent-failure-of-adolescent-booster-responses-to-tetanus-toxoid-despite-infant-immunization-waning-of-infancy-induced-immune-memory/</guid>
      <description>У тех, кто был привит от столбняка в младенчестве, ревакцинации менее эффективны, чем у тех, кто был привит позже.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HCG Found in WHO Tetanus Vaccine in Kenya Raises Concern in the Developing World</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/034-hcg-found-in-who-tetanus-vaccine-in-kenya-raises-concern-in-the-developing-world/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/034-hcg-found-in-who-tetanus-vaccine-in-kenya-raises-concern-in-the-developing-world/</guid>
      <description>ВОЗ занимается разработкой вакцин против беременности с 1970-х. ВОЗ занимается проблемой снижения рождаемости в странах третьего мира с 1945-го. Правительство США официально поддерживало снижение рождаемости в странах третьего мира с 1970-х. Использовавшийся в Кении протокол вакцинации (5 доз раз в полгода) полностью совпадал с протоколом вакцинации против беременности, и не совпадал с протоколом вакцинации от столбняка. Вакцины в Кении охранялись полицией. Каждая ампула должна была быть возвращена ВОЗ под надзором полиции.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Human intestinal carriers of tetanus spores in California</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/013-human-intestinal-carriers-of-tetanus-spores-in-california/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/013-human-intestinal-carriers-of-tetanus-spores-in-california/</guid>
      <description>В Калифорнии за 4 года с 1922 по 1925-й было зарегистрировано 245 случаев столбняка. Смертность составляла 67%.
Среди 530 человек в исследовании, авторы нашли бактерии в кишечнике у 24%. Они считают, что присутствие бактерий столбняка в кишечнике зависит от микрофлоры, так как они всегда в придачу к столбнячным бактериям видели и другой вид бактерий, и не видели его, когда столбнячные бактерии отсутствовали.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inactivation of Tetanus Toxin by Crystalline Vitamin C</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/043-inactivation-of-tetanus-toxin-by-crystalline-vitamin-c/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/043-inactivation-of-tetanus-toxin-by-crystalline-vitamin-c/</guid>
      <description>Витамин С инактивирует тетаноспазмин in vitro, но не in vivo на морских свинках.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inhibition of tetanus poisoning by vitamin B-1</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/047-inhibition-of-tetanus-poisoning-by-vitamin-b-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/047-inhibition-of-tetanus-poisoning-by-vitamin-b-1/</guid>
      <description>Витамин В1 подавляет столбнячный токсин у кроликов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Is there a causative role for tetanus toxoid vaccination in the development of allergy-like symptoms and in the increasing prevalence of atopic diseases?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/038-is-there-a-causative-role-for-tetanus-toxoid-vaccination-in-the-development-of-allergy-like-symptoms-and-in-the-increasing-prevalence-of-atopic-diseases/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/038-is-there-a-causative-role-for-tetanus-toxoid-vaccination-in-the-development-of-allergy-like-symptoms-and-in-the-increasing-prevalence-of-atopic-diseases/</guid>
      <description>Если какой-то компонент вакцины похож на какой-то белок, который организм производит, то иммунная система, научившись реагировать на вакцинный белок, может научиться также реагировать и на свой, похожий на него белок. Так получается аутоиммунное заболевание. Это явление называется молекулярная мимикрия.
В этой статье объясняются механизм молекулярной мимикрии между токсоидом столбняка и рецептором IgE, что, вероятно, и приводит к повышенному риску аллергии у привитых.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Magnesium as first line therapy in the management of tetanus: a prospective study of 40 patients</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/042-magnesium-as-first-line-therapy-in-the-management-of-tetanus-a-prospective-study-of-40-patients/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/042-magnesium-as-first-line-therapy-in-the-management-of-tetanus-a-prospective-study-of-40-patients/</guid>
      <description>Внутривенные инъекции магния помогают при столбняке. Еще про магний в лечении столбняка: [1] [2] [3]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Naturally acquired antibodies to tetanus toxin in humans and animals from the Galápagos islands</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/008-naturally-acquired-antibodies-to-tetanus-toxin-in-humans-and-animals-from-the-gal%C3%A1pagos-islands/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/008-naturally-acquired-antibodies-to-tetanus-toxin-in-humans-and-animals-from-the-gal%C3%A1pagos-islands/</guid>
      <description>Уровень антител от столбняка у 57 проверенных жителей Галапагосов, был выше защитного уровня. Никто не был привит. Двое из них переболели столбняком в прошлом. Это противоречит принятой догме — что перенесенная болезнь не дает иммунитет.
Они также проверили девять животных (лошади, коровы, ослы и собака) и всех был достаточный уровень антител.
Авторы считают, что иммунитет вырабатывается посредством проглатывания спор бактерии, которые размножаются в кишечнике. А раны на коже действуют как ревакцинация.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Naturally Acquired Immunity to Tetanus Toxin in an Isolated Community</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/006-naturally-acquired-immunity-to-tetanus-toxin-in-an-isolated-community/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/006-naturally-acquired-immunity-to-tetanus-toxin-in-an-isolated-community/</guid>
      <description>Существует полный медицинский консенсус насчет того, что естественный иммунитет от столбняка невозможен, и только прививка способна предотвратить болезнь.
Авторы провели анализ крови двухсот случайно выбранных иммигрантов из Эфиопии в Израиль, и обнаружили у 98% из них антитела к столбняку. У 30% из них уровень антител считается защитным (выше 0.01 UI/ml). Никто из них не был привит.
Количество антител увеличивалось с возрастом. Авторы заключили, что естественный иммунитет вырабатывается от постоянного соприкосновения с бактерией.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neonatal tetanus despite immunization and protective antitoxin antibody</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/020-neonatal-tetanus-despite-immunization-and-protective-antitoxin-antibody/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/020-neonatal-tetanus-despite-immunization-and-protective-antitoxin-antibody/</guid>
      <description>Двадцать младенцев поступили в больницу в Нигерии со столбняком новорожденных. Матери шестерых были привиты во время беременности как минимум двумя дозами. У всех матерей и младенцев, включая непривитых, уровень антител был намного выше защитного (0.07 и выше). Смертность среди непривитых составляла 43%. Смертность среди привитых составляла 50%.
Однако существует также исследование доказывающее, что 2-3 прививки во время беременности значительно снижают случаи столбняка новорожденных. С другой стороны прививка повышает смертность от других причин на 18%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neonatal tetanus despite protective serum antitoxin concentration</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/021-neonatal-tetanus-despite-protective-serum-antitoxin-concentration/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/021-neonatal-tetanus-despite-protective-serum-antitoxin-concentration/</guid>
      <description>Десять новорожденных со столбняком в Танзании. Матери всех, кроме одного, были привиты во время беременности. Уровень антител у девяти из них был выше &amp;ldquo;защитного&amp;rdquo; уровня. Мать десятого была привита за две недели до родов.
У двух младенцев уровень антител был в 100 и 400 раз выше защитного уровня. Мать одного из них получила 14 прививок во время своих пяти беременностей, вторая получила шесть за последние три года. У того младенца, мать которого никогда не была привита, уровень антител был в три раза выше защитного уровня.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Post-Hysterectomy and Puerperal Tetanus</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/022-post-hysterectomy-and-puerperal-tetanus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/022-post-hysterectomy-and-puerperal-tetanus/</guid>
      <description>Одним из способов заражения столбняком была вакцинация от оспы [1], [2]. Также причинами столбняка являлись обрезание, медицинские повязки, гигиенические прокладки, аборт и удаление матки. Сообщается о случае заражения столбняком вследствие разрыва крайней плоти во время полового акта, из чего следует, что бактерии столбняка вероятно живут также во влагалище.
Авторы проанализировали 14 видов гигиенических прокладок и на всех нашли споры столбняка и споры C. welchii (о них далее). Некоторые из прокладок, по заявлению производителя, были стерильны.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Severe tetanus in immunized patients with high anti-tetanus titers</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/014-severe-tetanus-in-immunized-patients-with-high-anti-tetanus-titers/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/014-severe-tetanus-in-immunized-patients-with-high-anti-tetanus-titers/</guid>
      <description>Три человека заболели столбняком, один из их умер. Все были не только полностью привиты, но и у них был очень высокий уровень антител. У одного из них уровень антител был в 2500 раз выше защитного уровня (0.01 IU/ml). Этого пациента гипер-иммунизировали для создания коммерческого иммуноглобулина. То есть ему сделали много прививок, чтобы у него создался высокий уровень антител, которые потом выделяют из его крови, и продают в качестве иммуноглобулина.
У другого пациента уровень антител in vitro был 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Studies on the relation of tetanus bacilli in the digestive tract to tetanus antitoxin in the blood</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/010-studies-on-the-relation-of-tetanus-bacilli-in-the-digestive-tract-to-tetanus-antitoxin-in-the-blood/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/010-studies-on-the-relation-of-tetanus-bacilli-in-the-digestive-tract-to-tetanus-antitoxin-in-the-blood/</guid>
      <description>Продолжение предыдущей статьи. У 26 человек, в чьем стуле обнаружились бактерии столбняка, в крови были антитела.
Среди 30 человек, в чьем стуле не обнаружилось бактерий, у 28 в крови не было столбнячных антител. Авторы доказали, что бактерии столбняка размножаются в человеческом кишечнике, а также объясняют, как получается, что несмотря на то, что у трети населения в кишечнике живут бактерии столбняка, им заболевают им очень редко даже после операций.
Для того, чтобы проверить выработку антител к столбняку посредством их употребления в пищу, один из авторов исследования проглотил большое количество бактерий (были же когда-то настоящие ученые!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Study of tetanus agglutinins and antitoxin in human serums</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/012-study-of-tetanus-agglutinins-and-antitoxin-in-human-serums/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/012-study-of-tetanus-agglutinins-and-antitoxin-in-human-serums/</guid>
      <description>Исследователи взяли анализ крови у 104 жителей Калифорнии. В крови 80% из них нашлись агглютинины к нескольким штаммам бактерий столбняка, но у них не было антител. Авторы считают, что бактерии столбняка находились в кишечнике этих людей в прошлом, но не прижились там, поэтому антитоксин отсутствует.
С тех пор агглютинины столбняка никто не исследовал.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tetanus Despite Preexisting Antitetanus Antibody</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/026-tetanus-despite-preexisting-antitetanus-antibody/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/026-tetanus-despite-preexisting-antitetanus-antibody/</guid>
      <description>С 1955 года, 90% заболевших столбняком в Нью Йорке — это героиновые наркоманы. В Чикаго тоже.
Здесь описывается случай брата и сестры, заболевших столбняком от героина. У брата была тяжелая форма столбняка, а у сестры легкая. Оба выздоровели — брат через 3 недели, а сестра через две недели. Поскольку сестре 15 лет назад сделали прививку, авторы заключили, что из-за этого она болела легкой формой. Они заключали также, что брат, скорее всего, привит не был, и поэтому болел тяжело, хотя уровень антител у них не проверяли, и был ли привит брат осталось неясным.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tetanus immunity in kibbutz women</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/007-tetanus-immunity-in-kibbutz-women/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/007-tetanus-immunity-in-kibbutz-women/</guid>
      <description>Исследователи взяли анализ крови у 120 случайно выбранных женщин, живущих в израильских кибуцах. У всех был достаточный уровень антител от столбнячного токсина, несмотря на то, что 12.5% из них никогда не были привиты.
Многие были не полностью привиты (от 6% среди молодых до 68% среди пожилых).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tetanus in Injecting Drug Users</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/029-tetanus-in-injecting-drug-users/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/029-tetanus-in-injecting-drug-users/</guid>
      <description>Столбняк у наркоманов был описан еще в викторианскую эпоху. Тогда они кололи под кожу морфин.
В Чикаго, еще в 50-е годы, до того как начали прививать, большинство больных были героиновые наркоманы. Из 22-х случаев болезни, 12 были наркоманы, и все умерли. Среди остальных раненых умерли лишь четверо.
CDC сообщает, что 55% заболевших столбняком в Калифорнии были внутривенные наркоманы.
Здесь сообщается, что в больнице в Саудовской Аравии пять из пяти заболевших столбняком за три года были героиновыми наркоманами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tetanus in Injecting Drug Users, United Kingdom</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/028-tetanus-in-injecting-drug-users-united-kingdom/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/028-tetanus-in-injecting-drug-users-united-kingdom/</guid>
      <description>До 2003 года столбняк лишь изредка встречался в Великобритании, в основном лишь среди пожилых. После 2003 года столбняком начали болеть наркоманы. В 2003 было 35 случаев столбняка, из них двое умерли. Авторы исследовали, что между ними общего, и обнаружили, что они заболели из-за зараженного героина из Ливерпуля. Авторы призывают врачей и тюремный персонал прививать наркоманов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tetanus in the United States Army in World War II</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/030-tetanus-in-the-united-states-army-in-world-war-ii/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/030-tetanus-in-the-united-states-army-in-world-war-ii/</guid>
      <description>Рандомизированного контролируемого исследования эффективности вакцины от столбняка никто никогда не проводил. На каком основании тогда решили, что вакцина эффективна?
Во время первой мировой войны среди американских солдат наблюдались 70 случаев столбняка (13.4 на 100,000 ранений). Во второй мировой войне, когда всех солдат прививали, наблюдались 12 случаев столбняка (0.44 на 100,000 ранений).
Вдобавок, среди немецких солдат, которых не прививали, было 80 случаев столбняка. А вот среди солдат Люфтваффе (ВВС), которых прививали, столбняка вообще не было.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tetanus in the United States, 1900-1969. Analysis by cohorts</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/048-tetanus-in-the-united-states-1900-1969.-analysis-by-cohorts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/048-tetanus-in-the-united-states-1900-1969.-analysis-by-cohorts/</guid>
      <description>Как и в случае с коклюшем, утверждается, что вакцина ответственна за снижение заболеваемости на 92%, а смертности на 99%.
В этой статье анализируются случаи столбняка в США с 1900 года, и приводится следующий график, согласно которому смертность упала более чем на 95% еще до начала вакцинации в конце 40-х.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tetanus of immunized children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/015-tetanus-of-immunized-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/015-tetanus-of-immunized-children/</guid>
      <description>В Финляндии за 17 лет с 1969 по 1985 год было зарегистрировано 106 случаев столбняка, из них пятеро детей до 18 лет. Четверо детей были полностью привиты. Был ли привит пятый — неизвестно.
Последний случай столбняка новорожденных в Финляндии был зарегистрирован в 1915 году, а вакцинация была начата в 1957-ом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tetanus vaccine may be laced with anti-fertility drug. International / developing countries</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/032-tetanus-vaccine-may-be-laced-with-anti-fertility-drug.-international-developing-countries/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/032-tetanus-vaccine-may-be-laced-with-anti-fertility-drug.-international-developing-countries/</guid>
      <description>(полный текст)
Осенью 1994 года Всемирная Организация Здравоохранения провела в Мексике кампанию вакцинации от столбняка. Но вакцинировали почему-то, исключительно женщин репродуктивного возраста (15-45 лет). Причем несмотря на то, что одна доза столбнячной вакцины дает защиту на 10 лет, женщин вакцинировали по пять раз. Католической организации Human Life International это показалось немного странным, и они проверили эти вакцины на наличие hCG, и действительно, он там оказался. Похожие вакцины от столбняка, в которых был обнаружен hCG, обнаружились на Филиппинах, где 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tetanus: A rare but preventable cause of mortality among drug users and the elderly</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/027-tetanus-a-rare-but-preventable-cause-of-mortality-among-drug-users-and-the-elderly/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/027-tetanus-a-rare-but-preventable-cause-of-mortality-among-drug-users-and-the-elderly/</guid>
      <description>С 1984 по 1994-й год 40 человек умерли от столбняка в области Лацио в Италии (население 5.1 млн). Из них 48% составляли пожилые люди, а среди людей помоложе умирали в основном внутривенные наркоманы. В возрастной группе до 30 лет не было зарегистрировано ни одной смерти. Среди тех, кто не был наркоманом умер лишь один человек моложе 40 лет, и еще два человека моложе 50 лет. Риск смерти пожилого человека был в 27 раз выше, фермера — в 167 раз выше, а наркомана в 186 раз выше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tetanus: a review of the literature</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/005-tetanus-a-review-of-the-literature/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/005-tetanus-a-review-of-the-literature/</guid>
      <description>Считается, что естественный иммунитет от столбняка невозможен, и что даже перенесенная болезнь не дает иммунитет от последующих заражений. Прививка считается единственным средством защиты от столбняка.
В развитых странах 70% заболевших столбняком, и 80% умерших — это люди в возрасте за 50 лет.
Смертность от столбняка у людей до 30 лет практически нулевая, тогда как среди пожилых смертность составляет 52%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The tetanus bacillus as an intestinal saprophyte in man</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/009-the-tetanus-bacillus-as-an-intestinal-saprophyte-in-man/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/009-the-tetanus-bacillus-as-an-intestinal-saprophyte-in-man/</guid>
      <description>Ответ на вопрос, каким образом вырабатывается естественный иммунитет, был дан еще в 20-е годы прошлого века. Бактерии столбняка нашлись в кишечнике у 35% из 78 проверенных мужчин в Пекине. Столбняк в Китае начала 20 века был очень редкой болезнью (не считая столбняк новорожденных).
Исследователи обнаружили бактерии столбняка в стуле пациентов даже после того, как они провели в больнице 3 месяца на практически стерильной еде. Из чего можно заключить, что бактерии столбняка размножаются в кишечнике.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccine model of antiphospholipid syndrome induced by tetanus vaccine</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/039-vaccine-model-of-antiphospholipid-syndrome-induced-by-tetanus-vaccine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/039-vaccine-model-of-antiphospholipid-syndrome-induced-by-tetanus-vaccine/</guid>
      <description>Гипер-иммунизирование мышей от столбняка приводит к антифосфолипидному синдрому. Это тоже следствие молекулярной мимикрии.
У людей, похоже, вакцины от столбняка, гепатита В и гриппа также приводит к этому заболеванию. [1], [2]
Здесь сообщается, что вакцина от столбняка может привести к аутоимунным заболеваниям.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin C for preventing and treating tetanus</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/046-vitamin-c-for-preventing-and-treating-tetanus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/046-vitamin-c-for-preventing-and-treating-tetanus/</guid>
      <description>Очень интересный систематический обзор Cochrane о лечении столбняка витамином С. Стоит прочитать полностью, а потом сравнить его с систематическим обзором на тему алюминия в вакцинах.
В этом обзоре авторы выявили во всей медицинской литературе лишь одно вышеупомянутое исследование о влиянии витамина С на столбняк.
Но, среди прочего, они сообщают следующее:
Витамин С укорачивает течение простуды. Вопреки распространенной мантре, что простуда без лечения длится неделю, а с лечением 7 дней.
Витамин С предотвращает пневмонию.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тhe immunity produced by the growth of tetanus bacilli in the digestive tract</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/011-%D1%82he-immunity-produced-by-the-growth-of-tetanus-bacilli-in-the-digestive-tract/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/tetanus/011-%D1%82he-immunity-produced-by-the-growth-of-tetanus-bacilli-in-the-digestive-tract/</guid>
      <description>У морских свинок, которых кормили бактериями столбняка, через 6 месяцев появились антитела. Однако существует много штаммов бактерии столбняка, и антитела вырабатывались лишь к тому штамму, которым их кормили. Иммунитет от других штаммов не появлялся. Те, кого кормили несколькими штаммами, выработали иммунитет ко всем штаммам.
В одном из экспериментов авторы заразили морских свинок столбняком, и все, кроме двух, погибли. Впоследствии оказалось, что этих двух свинок случайно подселили к самцу, и они были беременны.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>