<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Инсектициды on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/conditions/%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%B8%D1%86%D0%B8%D0%B4%D1%8B/</link>
    <description>Recent content in Инсектициды on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/conditions/%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%B8%D1%86%D0%B8%D0%B4%D1%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/032/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/032/</guid>
      <description>Это было написано в 1949 году. О высокой токсичности ДДТ, и даже о его способности вызывать паралич, было известно уже в 1945-м, что не мешало широко использовать ДДТ в 50-е и 60-е, и в США он был запрещен лишь в 1972 году, после того как привел к почти полному исчезновению орлов, пеликанов и других птиц.
Точно также, мало кто обращает внимание на то что пишется о прививках в научной литературе в наше время.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/037/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/037/</guid>
      <description>Двухминутный ролик о том, как детей защищают от полиомиелита обильно распыляя их ДДТ, и как африканцев пытаются убедить, что ДДТ совершенно безопасен, добавляя его в пищу. Еще два одноминутных ролика: [1], [2]. Стоит посмотреть, и сравнить с современной пропагандой.
Подробная и интересная статья о связи полиомиелита и пестицидов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DDT poisoning and elusive virus X; a new cause for gastro-enteritis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/031-ddt-poisoning-and-elusive-virus-x-a-new-cause-for-gastro-enteritis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/031-ddt-poisoning-and-elusive-virus-x-a-new-cause-for-gastro-enteritis/</guid>
      <description>В последние годы в США появился новый странный синдром, который скорее всего вызывается какой-то инфекцией, которую назвали &amp;ldquo;вирус Х&amp;rdquo;.
Синдрому сопутствуют острый гастроэнтерит, тошнота, рвота, боль в животе, диарея, насморк, кашель, больное горло, боль в суставах, мышечная слабость, усталость и паралич. Впоследствии выяснилось, что все эти симптомы вызывал ДДТ. Паралич от ДДТ похож на полиомиелит.
Хотя ДДТ это летальный яд, он считается полностью безопасным в любых дозах. Его используют в каждом доме в неограниченных количествах, распыляют на кожу, на постель и на одежду, на пищу и на посуду, на сельскохозяйственные урожаи и на скот.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effects of insecticides on mammalian cells and virus infections</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/033-effects-of-insecticides-on-mammalian-cells-and-virus-infections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/033-effects-of-insecticides-on-mammalian-cells-and-virus-infections/</guid>
      <description>В человеческих клетках, обработанных ДДТ, полиовирус размножается намного быстрее. Другие инсектициды имеют похожий эффект.
Здесь сообщается, что клетки, обработанные различными инсектицидами, становятся более восприимчивы к полиовирусу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The history of arsenical pesticides and health risks related to the use of Agent Blue</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/034-the-history-of-arsenical-pesticides-and-health-risks-related-to-the-use-of-agent-blue/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/034-the-history-of-arsenical-pesticides-and-health-risks-related-to-the-use-of-agent-blue/</guid>
      <description>Другим инсектицидом, который широко использовался до ДДТ был мышьяк, отравление которым тоже приводит к параличу.
Здесь исследование среди парализованных рабочих металлургического комбината в Пакистане. Оказалось, что у них в крови, моче и волосах уровень мышьяка, кадмия, свинца и марганца был выше, чем у непарализованных.
Здесь сообщается, что отравление свинцом выглядит также как полиомиелит.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The poison cause of poliomyelitis and obstructions to its investigation</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/036-the-poison-cause-of-poliomyelitis-and-obstructions-to-its-investigation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/036-the-poison-cause-of-poliomyelitis-and-obstructions-to-its-investigation/</guid>
      <description>Здесь приводится анализ десятков случаев и вспышек полиомиелита, в которых причиной паралича были отравления свинцом, мышьяком, ртутью, цианидом, пестицидами, угарным газом и т.д.
Также сообщается, что витамин С, который эффективно лечит полиомиелит, использовался также для лечения отравлений.
 Столетие назад было замечено, что лимонный сок защищает от отравления рыбой, что иногда приводило к параличу. Это, возможно, причина того, что рыбу сегодня обычно подают с лимонным соком.
 Обезьяны ни разу не заражались друг от друга полиомиелитом.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>