<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Менингококк on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/diseases/%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BA%D0%BA/</link>
    <description>Recent content in Менингококк on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/diseases/%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BA%D0%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Inhibitory and Bactericidal Effects of Hydrogen Peroxide Production by Streptococcus pneumoniae on Other Inhabitants of the Upper Respiratory Tract</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/016-inhibitory-and-bactericidal-effects-of-hydrogen-peroxide-production-by-streptococcus-pneumoniae-on-other-inhabitants-of-the-upper-respiratory-tract/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/016-inhibitory-and-bactericidal-effects-of-hydrogen-peroxide-production-by-streptococcus-pneumoniae-on-other-inhabitants-of-the-upper-respiratory-tract/</guid>
      <description>In vitro, пневмококк обладает бактерицидным воздействием на гемофильную палочку. Пневмококк выделяет пероксид водорода, который и убивает гемофильную палочку. Пневмококк обладает также ингибирующим воздействием на менингококковую бактерию, которая тоже погибает при воздействии пероксидом водорода, хотя для этого необходима более высокая его концентрация.
Выработка пневмококком пероксида водорода коррелирует с концентрацией кислорода в окружающей среде.
Другие бактерии, которые выделяют пероксид водорода — это лактобациллы и оральные стрептококки.
Бактерии, которых убивает или ингибирует перекись водорода — это золотистый стафилококк, гонококк (бактерия вызывающая гонорею) и дифтерийная палочка.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rising rate of pneumococcal bacteremia at the Children&#39;s Hospital of Philadelphia</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/015-rising-rate-of-pneumococcal-bacteremia-at-the-childrens-hospital-of-philadelphia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/015-rising-rate-of-pneumococcal-bacteremia-at-the-childrens-hospital-of-philadelphia/</guid>
      <description>За пять лет после начала вакцинации от Hib, заболеваемость пневмококковой бактериемией в Филадельфии выросла в 2 раза (с 38 до 73 случаев в год). Заболеваемость гемофильной бактериемией снизилась с 34 до 9 случаев в год, а заболеваемость менингококковой бактериемией не изменилась (3 случая в год).
Заболеваемость пневмококковым менингитом увеличилась на 50% (с 5.2 до 7.6 случаев в год). Заболеваемость гемофильным менингитом снизилась с 18 до 5.6 случаев в год, а заболеваемость менингококковым менингитом не изменилась (3 случая в год).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>