<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Врачи on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/</link>
    <description>Recent content in Врачи on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Jun 2017 15:21:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/001/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/001/</guid>
      <description>Аргумент: &amp;ldquo;Если бы с прививками была какая-либо проблема, если бы они были небезопасны, или неэффективны, то врачи бы об этом знали. Но в настоящее время существует практически полный медицинский консенсус — прививки безопасны и эффективны. Ведь врачи, за их долгие годы обучения, наверняка учили про прививки намного больше, чем ты там почитал о них в интернете&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/002/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/002/</guid>
      <description>Моя жена тоже считала, что прививки безопасны и эффективны. Так их учили. Я спросил у нее, сколько часов за всё время её обучения было посвящено прививкам. Оказалось, что лишь несколько часов. Из них два часа они учили про календарь прививок, и еще два часа была лекция на тему &amp;ldquo;как отвечать на аргументы антипрививочников&amp;rdquo;. К слову, после этой лекции почти все студенты заявили, что аргументы лектора их не убедили, и что аргументы антипрививочников более убедительны.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/003/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/003/</guid>
      <description>Но может в других университетах всё иначе? Вот, сколько учат про прививки в самых престижных американских университетах. Из 6,700 страниц, которые студент медвуза должен выучить, лишь 4 страницы посвящены прививкам.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/004/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/004/</guid>
      <description>Врачи имеют финансовую заинтересованность в прививках. Чем больше вакцин они сбывают, тем выше их бонус.
Страховая компания Blue Cross Blue Shield, например, платит врачам по $400 за каждого полностью привитого ребенка. Но только если процент привитых в практике выше 63%. Это и есть главная причина того, что педиатры в США отказываются лечить непривитых детей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/005/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/005/</guid>
      <description>Аргумент: &amp;ldquo;Но я разговаривал с несколькими врачами, и все они утверждают, что прививки безопасны. Более того, врачи ведь не прививали бы своих детей, если бы считали прививки небезопасными&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/006/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/006/</guid>
      <description>Большинство людей полагают, что врач может лечить так, как он считает нужным. Это далеко не так. Если, например, врач прочитал несколько научных статей, и пришел к выводу, что определенную болезнь лучше лечить каким-то другим способом, он не имеет права это делать. Врач обязан следовать разрешенным протоколам лечения, иначе он лишится лицензии. Если врач посоветует пациенту какое-либо неодобренное лекарство, ну, например, лечить коклюш витамином С, а не антибиотиком, и с пациентом что-то случится, то врач пойдет под суд.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/007/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/007/</guid>
      <description>Если вы спросите мою жену, как врача, советует ли она прививаться, и она вам не доверяет, то она ответит, что советует. Прививки, продекламирует она, это самый большой подарок медицины человечеству, они спасли миллионы жизней.
Если же вы спросите её, прививает ли она своего ребёнка, и она вам полностью доверяет, то она объяснит, что выцарапает глаза тому, кто приблизится к ребёнку с вакциной, и посоветует вам поступить также.
Поэтому важно правильно задавать вопрос.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/023/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/023/</guid>
      <description>Та же история повторяется в Канаде, Бразилии, Франции [1] и во всем остальном мире [1] [2]. Врачи и медсестры во всех странах отказываются прививаться от гриппа. Еще: [1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/025/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/025/</guid>
      <description>Лекции:
Daniel Neides, MD — A Doctor&#39;s Perspective</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/026/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/026/</guid>
      <description>Австралийские врачи, которые помогают своим пациентам отказываться от прививок преследуются законом. Еще.
Врачи в Индии, которые заказывают много вакцин, получают подарки от фармацевтической компании.
Вот пример врача, который пошел под суд за то, что рекомендовал в твиттере низкоуглеводную диету.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/027/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/027/</guid>
      <description>Сколько не толкуй врачам и медсестрам, что все прививки безопасны и эффективны, далеко не все в это верят.
Научные данные свидетельствуют о том, что медицинский консенсус о безопасности и эффективности прививок — это миф.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Are Recent Medical Graduates More Skeptical of Vaccines?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/024-are-recent-medical-graduates-more-skeptical-of-vaccines/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/024-are-recent-medical-graduates-more-skeptical-of-vaccines/</guid>
      <description>Недавние выпускники медицинских факультетов меньше верят в то, что вакцины это самые безопасные медицинские препараты, и в то, что вакцины становятся лучше и безопаснее. Они больше сопротивляются обязательной вакцинации, и больше верят в то, что вакцинация приносит больше вреда, чем пользы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despite awareness of recommendations, why do health care workers not immunize pregnant women?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/008-despite-awareness-of-recommendations-why-do-health-care-workers-not-immunize-pregnant-women/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/008-despite-awareness-of-recommendations-why-do-health-care-workers-not-immunize-pregnant-women/</guid>
      <description>Несмотря на то, что 93% врачей знают, что министерство здравоохранения рекомендует прививать беременных женщин от гриппа и коклюша, лишь 70% следуют этим рекомендациям. Треть врачей считают, что обе прививки опасны, или что их безопасность сомнительна. 40% врачей из тех, которые считают, что эти прививки опасны, всё равно рекомендуют их своим пациенткам. (Израиль)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Factors associated with vaccination for hepatitis B, pertussis, seasonal and pandemic influenza among French general practitioners: a 2010 survey</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/013-factors-associated-with-vaccination-for-hepatitis-b-pertussis-seasonal-and-pandemic-influenza-among-french-general-practitioners-a-2010-survey/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/013-factors-associated-with-vaccination-for-hepatitis-b-pertussis-seasonal-and-pandemic-influenza-among-french-general-practitioners-a-2010-survey/</guid>
      <description>27% семейных врачей не были привиты от гепатита В, 36% не были привиты от коклюша, 23% не были привиты от гриппа. (Франция)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How do physicians immunize their own children? Differences among pediatricians and nonpediatricians</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/009-how-do-physicians-immunize-their-own-children-differences-among-pediatricians-and-nonpediatricians/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/009-how-do-physicians-immunize-their-own-children-differences-among-pediatricians-and-nonpediatricians/</guid>
      <description>5% врачей непедиатров не прививают своих детей от кори-свинки-краснухи. Они считают, что комбинированные вакцины небезопасны, что лучше переболеть болезнью, чем вакцинироваться, и что гомеопатическое лечение хорошо работает для этих болезней.
10% отложат на более поздний срок прививку DTаP, 15% отложат прививку MMR.
Треть врачей не прививали своих детей от гепатита В и от гемофильной палочки. Лишь 12% прививали от гриппа, и лишь 3% прививали от ветрянки. 34% педиатров не прививали своих детей согласно графику прививок.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Influenza vaccination among healthcare workers in Italy</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/016-influenza-vaccination-among-healthcare-workers-in-italy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/016-influenza-vaccination-among-healthcare-workers-in-italy/</guid>
      <description>Работники системы здравоохранения сопротивляются прививкам от гриппа, несмотря на десять лет усилий, направленных на повышение уровня вакцинации. Лишь 30% врачей, 11% медсестер и 9% клинического персонала привились от гриппа. (Италия)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Influenza vaccination amongst hospital health care workers in Beijing</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/018-influenza-vaccination-amongst-hospital-health-care-workers-in-beijing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/018-influenza-vaccination-amongst-hospital-health-care-workers-in-beijing/</guid>
      <description>Лишь 13% врачей и 21% медсестер прививаются от гриппа.
40% работников здравоохранения считают, что прививка от гриппа может привести к заболеванию гриппом. (Пекин, Китай)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Influenza vaccination attitudes and practices among US registered nurses</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/021-influenza-vaccination-attitudes-and-practices-among-us-registered-nurses/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/021-influenza-vaccination-attitudes-and-practices-among-us-registered-nurses/</guid>
      <description>41% медсестер не привились от гриппа. Они опасались побочных эффектов, считали, что риск заразиться низкий, и вообще, не считали эту прививку эффективной. (США)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Influenza vaccination compliance among health care workers in a German university hospital</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/020-influenza-vaccination-compliance-among-health-care-workers-in-a-german-university-hospital/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/020-influenza-vaccination-compliance-among-health-care-workers-in-a-german-university-hospital/</guid>
      <description>Более 20 лет немецких работников здравоохранения уговаривают прививаться от гриппа, но лишь 39% врачей и 17% медсестер прививаются. Они опасаются побочных эффектов, считают, что прививка может привести к болезни, и не верят в ее эффективность. (Берлин, Германия)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Knowledge, attitudes, beliefs and practices of general practitioners towards measles and MMR vaccination in southeastern France in 2012</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/014-knowledge-attitudes-beliefs-and-practices-of-general-practitioners-towards-measles-and-mmr-vaccination-in-southeastern-france-in-2012/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/014-knowledge-attitudes-beliefs-and-practices-of-general-practitioners-towards-measles-and-mmr-vaccination-in-southeastern-france-in-2012/</guid>
      <description>13% врачей не считают корь опасной болезнью. 12% врачей считают вторую дозу MMR бесполезной.
33% врачей не считают, что прививка MMR должна быть обязательной для детей до 2-х лет. (Франция)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paediatricians knowledge, attitudes, and practices regarding immunizations for infants in Italy</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/012-paediatricians-knowledge-attitudes-and-practices-regarding-immunizations-for-infants-in-italy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/012-paediatricians-knowledge-attitudes-and-practices-regarding-immunizations-for-infants-in-italy/</guid>
      <description>Всего 10% врачей были хорошего мнения о всех вакцинах.
60% врачей хотели бы знать о вакцинах больше.
Лишь 25% врачей делали своим пациентам необязательные прививки (коклюш, корь, свинка, ветрянка, краснуха, Hib, пневмококк, менингококк). (Италия)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Physicians who do and do not recommend children get all vaccinations</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/011-physicians-who-do-and-do-not-recommend-children-get-all-vaccinations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/011-physicians-who-do-and-do-not-recommend-children-get-all-vaccinations/</guid>
      <description>11% врачей не рекомендовали своим пациентам прививать своих детей всеми вакцинами.
Врачи-терапевты в 2 раза чаще педиатров не рекомендовали прививать (терапевты на прививках зарабатывают меньше).
Врачи доверяют медицинским журналам больше чем CDC и FDA. Фармацевтическим компаниям они доверяют меньше, чем интернету. (США)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seasonal and Pandemic A (H1N1) 2009 influenza vaccination coverage and attitudes among health-care workers in a Spanish University Hospital</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/019-seasonal-and-pandemic-a-h1n1-2009-influenza-vaccination-coverage-and-attitudes-among-health-care-workers-in-a-spanish-university-hospital/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/019-seasonal-and-pandemic-a-h1n1-2009-influenza-vaccination-coverage-and-attitudes-among-health-care-workers-in-a-spanish-university-hospital/</guid>
      <description>Более половины работников здравоохранения отказались прививаться от гриппа и лишь 16.5% привились от свиного гриппа во время &amp;ldquo;пандемии&amp;rdquo; 2009-го года. Они сомневались в эффективности прививки и боялись побочных эффектов. (Мадрид, Испания)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skepticism toward Emerging Infectious Diseases and Influenza Vaccination Intentions in Nurses</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/022-skepticism-toward-emerging-infectious-diseases-and-influenza-vaccination-intentions-in-nurses/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/022-skepticism-toward-emerging-infectious-diseases-and-influenza-vaccination-intentions-in-nurses/</guid>
      <description>Швейцарские медсестры скептически относятся к инфекционным заболеваниям и к вакцине от гриппа.
Вспышки заболеваний, которые оказываются каждый раз менее опасными, чем объявлено органами общественного здравоохранения и СМИ, снижают доверие общества к достоверности экспертных источников информации. Конфликт интересов между общественными организациями и частными корпорациями также снижает доверие общественности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccinating health care workers during an influenza pandemic</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/017-vaccinating-health-care-workers-during-an-influenza-pandemic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/017-vaccinating-health-care-workers-during-an-influenza-pandemic/</guid>
      <description>41% работников системы здравоохранения отказались вакцинироваться от свиного гриппа во время пандемии 2009 года. Они считали, что вакцина неэффективна, и нее есть побочные эффекты, и вообще, инфекция эта обычно легко проходит.
57% работников системы здравоохранения отказались вакцинироваться от обычного гриппа. (Лондон, Великобритания)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccination practices among physicians and their children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/010-vaccination-practices-among-physicians-and-their-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/010-vaccination-practices-among-physicians-and-their-children/</guid>
      <description>21% педиатров-специалистов и 10% общих педиатров откажутся хотя бы от одной прививки для своего ребёнка.
19% педиатров-специалистов и 5% общих педиатров отложат прививку MMR до 1.5 летнего возраста.
18% педиатров-специалистов не сделают своему ребёнку прививку от ротавируса, 6% не сделают прививку от гепатита А. (США)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What lies behind the low rates of vaccinations among nurses who treat infants?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/015-what-lies-behind-the-low-rates-of-vaccinations-among-nurses-who-treat-infants/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/physicians/015-what-lies-behind-the-low-rates-of-vaccinations-among-nurses-who-treat-infants/</guid>
      <description>После того, как израильских медсестер в течение 3-х месяцев упрашивали привиться от коклюша, лишь 2% (два процента) соизволили это сделать. Причем речь идет о медсестрах, работающих в центрах матери и ребенка (типат халав), то есть тех, чья главная роль, это прививать детей.
Большинство медсестер не доверяет органам здравоохранения, и отчаянно сопротивляются обязательным прививкам.
Медсестры опасаются побочных эффектов, и считают, что риск от гриппа и коклюша ниже, чем риск от прививки.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>