<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Альтернативы on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/</link>
    <description>Recent content in Альтернативы on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Jan 2019 05:05:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/001/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/001/</guid>
      <description>В предыдущих частях описаны причины воздержаться от жаропонижающих, которые очень широко используются также в качестве анальгетиков. Привыкшие к ним люди часто видят в них спасение и воспринимают их, как незаменимые. Здесь представлена короткая подборка научной информации по возможным альтернативам анальгетикам, в ситуациях, в которых они чаще всего используются.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/030/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/030/</guid>
      <description>Неспецифические скелетно-мышечные боли могут быть связаны с недостатком витамина D.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/031/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/031/</guid>
      <description>Касторовое масло эффективно при остеоартрите немного менее чем диклофенак, но, в отличие от диклофенака, побочных эффектов не наблюдалось (0.9 мл 3 раза в день).
Сероводородные ванны похоже эффективны от боли при остеоартрите. [1]
Босвелия похоже эффективна при остеоартрите (100-250 мг). [1]
Ниацинамид хоть и не снижает боль при остеоартрите, но, похоже, снижает воспаление, использование НПВП и улучшает подвижность суставов (500 мг 6 раз в день).
Ресвератрол эффективен от боли при остеоартрите (75 мг 2 раза в день).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/032/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/032/</guid>
      <description>Другие возможные альтернативы анальгетикам: маточное молочко, мята, крапива, адеметионин, амигдалин, святой базилик, шафран, гриб рейши, кунжутное масло, эфирное масло бергамота, самогипноз, медитация и даже дистанционный хилинг.
Возможные альтернативы противовоспалительным препаратам: кокосовое масло, омега-3, женьшень, кратом, байкалин и мангостин [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A naturally-inspired, curcumin-based lecithin formulation</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/006-a-naturally-inspired-curcumin-based-lecithin-formulation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/006-a-naturally-inspired-curcumin-based-lecithin-formulation/</guid>
      <description>Лекарство на основе куркумина оказалось не менее эффективным анальгетиком против костно-мышечной боли у игроков регби, чем конвенциональные анальгетики. Лишь у 4% наблюдался побочный эффект по сравнению с 16% у использовавших конвенциональные анальгетики. 96% заявили об отличной переносимости по сравнению с 56% использовавших конвенциональные средства.
Куркумин эффективен при постоперационной боли.
Экстракт куркумы эффективен так же как ибупрофен для лечения остеоартрита коленного сустава.
Доклинические исследования показывают, что куркумин эффективен в качестве обезболивающего средства и в качестве средства для заживления ран от ожогов, и оба этих эффекта связаны с его противовоспалительными свойствами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A systematic review and meta-analysis of yoga for low back pain</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/027-a-systematic-review-and-meta-analysis-of-yoga-for-low-back-pain/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/027-a-systematic-review-and-meta-analysis-of-yoga-for-low-back-pain/</guid>
      <description>Систематический обзор и метаанализ. Йога эффективна от хронической боли в пояснице. [1] [2]
Йога эффективна также при артрите, скелетно-мышечной боли, боли при родах, боли в пояснице при беременности, и менструальной боли.
Аэробика тоже эффективна от боли в пояснице.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acetyl-L-carnitine in the treatment of peripheral neuropathic pain: A systematic review and meta-analysis of randomized controlled trials</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/022-acetyl-l-carnitine-in-the-treatment-of-peripheral-neuropathic-pain-a-systematic-review-and-meta-analysis-of-randomized-controlled-trials/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/022-acetyl-l-carnitine-in-the-treatment-of-peripheral-neuropathic-pain-a-systematic-review-and-meta-analysis-of-randomized-controlled-trials/</guid>
      <description>Систематический обзор и метаанализ рандомизированных исследований. Aцетил-L-карнитин умеренно эффективен при периферической нейропатической боли (3 г/день).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acupuncture for musculoskeletal pain: A meta-analysis and meta-regression of sham-controlled randomized clinical trials</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/029-acupuncture-for-musculoskeletal-pain-a-meta-analysis-and-meta-regression-of-sham-controlled-randomized-clinical-trials/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/029-acupuncture-for-musculoskeletal-pain-a-meta-analysis-and-meta-regression-of-sham-controlled-randomized-clinical-trials/</guid>
      <description>Метаанализ рандомизированных исследований. Акупунктура умеренно эффективна при скелетно-мышечных болях, при остеоартрите, и при хронической боли. [1]
В исследовании, проведенном в отделении неотложной помощи, акупунктура оказалась эффективнее внутривенного морфина против острой боли, и вызывала в 20 раз меньше побочных эффектов.
При мигрени акупунктура более эффективна, чем лекарства. [1] [2]
Акопрессура тоже эффективна против различных видов боли. [1] [2]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aromatherapy massage for neuropathic pain and quality of life in diabetic patients</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/016-aromatherapy-massage-for-neuropathic-pain-and-quality-of-life-in-diabetic-patients/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/016-aromatherapy-massage-for-neuropathic-pain-and-quality-of-life-in-diabetic-patients/</guid>
      <description>Ароматерапевтический массаж эффективен от нейропатической боли, от боли при первичной дисменорее, от менструальной боли, от боли при раке, при остеоартрите, ревматоидном артрите и от хронической боли. [1] [2] [3] [4]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Choosing between NSAID and arnica for topical treatment of hand osteoarthritis in a randomised, double-blind study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/025-choosing-between-nsaid-and-arnica-for-topical-treatment-of-hand-osteoarthritis-in-a-randomised-double-blind-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/025-choosing-between-nsaid-and-arnica-for-topical-treatment-of-hand-osteoarthritis-in-a-randomised-double-blind-study/</guid>
      <description>Рандомизированное двойное слепое исследование. Гель арники не менее эффективен, чем гель ибурофена при остеоартрите. [1]
Арника используется в качестве местного средства, по крайней мере, с шестнадцатого века, и в настоящее время наиболее часто используется для лечения ушибов и растяжений или для облегчения симптомов при остеоартрите.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comparison between the efficacy of ginger and sumatriptan in the ablative treatment of the common migraine</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/008-comparison-between-the-efficacy-of-ginger-and-sumatriptan-in-the-ablative-treatment-of-the-common-migraine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/008-comparison-between-the-efficacy-of-ginger-and-sumatriptan-in-the-ablative-treatment-of-the-common-migraine/</guid>
      <description>Рандомизированное двойное слепое исследование. Имбирь эффективен при приступе мигрени так же как суматриптан (лекарство от мигрени).
В другом исследовании препарат содержащий экстракт имбиря привел к полному прекращению мигрени у 48% и к частичному улучшению у 34% в течение двух часов.
Имбирь используется для лечения укачивания, диспепсии, болей в суставах, местных болей и головокружений. Одним из наиболее благоприятных аспектов имбиря является отсутствие серьезных побочных эффектов. Анекдотические случаи указывают на терапевтическую роль имбиря при метеоризме и проблемах с памятью.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cryotherapy in inflammatory rheumatic diseases: A systematic review</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/014-cryotherapy-in-inflammatory-rheumatic-diseases-a-systematic-review/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/014-cryotherapy-in-inflammatory-rheumatic-diseases-a-systematic-review/</guid>
      <description>Систематической обзор. Криотерапия (охлаждение тела на несколько минут в камере с температурой воздуха от -110°C до -160°C) эффективна от ревматических болей, а также при фибромиалгии.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curcumin in turmeric: Basic and clinical evidence for a potential role in analgesia</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/005-curcumin-in-turmeric-basic-and-clinical-evidence-for-a-potential-role-in-analgesia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/005-curcumin-in-turmeric-basic-and-clinical-evidence-for-a-potential-role-in-analgesia/</guid>
      <description>Обзор литературы на тему анальгетических свойств куркумы и куркумина. Куркума оказывает анальгетическое и противовоспалительное действие на животных и в клинических испытаниях, и, похоже, имеет менее серьезные побочные эффекты, чем многие современные анальгетики.
В экспериментах на крысах анальгетический эффект экстракта куркумы был сравним с эффектом анальгина, но без жаропонижающего эффекта. В клиническом испытании куркумин оказался более безопасным и более эффективным противовоспалительным препаратом, чем фенилбутазон (НПВП).
Куркумин лучше усваивается в высоких дозах, чем в низких.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effectiveness of topical Nigella sativa seed oil in the treatment of cyclic mastalgia: A randomized, triple-blind, active, and placebo-controlled clinical trial</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/019-effectiveness-of-topical-nigella-sativa-seed-oil-in-the-treatment-of-cyclic-mastalgia-a-randomized-triple-blind-active-and-placebo-controlled-clinical-trial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/019-effectiveness-of-topical-nigella-sativa-seed-oil-in-the-treatment-of-cyclic-mastalgia-a-randomized-triple-blind-active-and-placebo-controlled-clinical-trial/</guid>
      <description>Рандомизированное тройное слепое исследование. Mасло черного тмина эффективно от боли при циклической масталгии также как диклофенак.
Похоже, что масло черного тмина эффективно также при ревматоидном артрите. [1] [2]
Традиционно семена черного тмина используются в качестве анальгетика, лактогена, антигипертонического, тонизирующего средства для печени, мочегонного, пищеварительного, антидиарейного, стимулирующего аппетит и антибактериального средства. Его используют при дисменорее, аменорее и кожных заболеваниях.
Семена также традиционно используются иранскими терапевтами для лечения масталгии. Были продемонстрированы анальгетические, противовоспалительные, противодиабетические, противоопухолевые, иммуномодулирующие, антимикробные, спазмолитические, бронхолитические, гепатозащитные, ренозащитные, гастропротекторные и антиоксидантные эффекты черного тмина.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effects of intravenous and oral magnesium on reducing migraine: A meta-analysis of randomized controlled trials</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/009-effects-of-intravenous-and-oral-magnesium-on-reducing-migraine-a-meta-analysis-of-randomized-controlled-trials/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/009-effects-of-intravenous-and-oral-magnesium-on-reducing-migraine-a-meta-analysis-of-randomized-controlled-trials/</guid>
      <description>Метаанализ рандомизированных исследований. Внутривенный магний эффективен против приступа мигрени. Оральный магний снижает частоту и интенсивность приступов. Дефицит магния значительно чаще встречается у людей, страдающих от мигреней.
Экстракт белокопытника (75 мг 2 раза в день), экстракт пижмы, витамин D (4000МЕ в день), витамин В2 (400 мг/день), витамины В6, В9 и В12 (посредством снижения уровня гомоцистеина, 25мг/2мг/400мкг соответственно), коэнзим Q10 (100 мг 3 раза в день), йога, массаж и физическая активность тоже эффективны для предотвращения мигрени.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Efficacy of cannabis-based medicines for pain management: A systematic review and meta-analysis of randomized controlled trials</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/013-efficacy-of-cannabis-based-medicines-for-pain-management-a-systematic-review-and-meta-analysis-of-randomized-controlled-trials/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/013-efficacy-of-cannabis-based-medicines-for-pain-management-a-systematic-review-and-meta-analysis-of-randomized-controlled-trials/</guid>
      <description>Систематический обзор 43 рандомизированных исследований. Каннабиноиды похоже эффективны при хронической боли и боли при раке.
В отличие от опиоидов, в стволе головного мозга в областях, контролирующих дыхание, имеется немного каннабиноидных рецепторов, что объясняет низкую токсичность каннабиноидов. Тем не менее, количество и качество клинических исследований каннабиноидов ограничены из-за отсутствия финансирования исследований в этой области. Кроме того, изучение положительного воздействия каннабиноидов противоречит глобальным стратегиям борьбы с курением и наркотиками, и до тех пор, пока эти проблемы не будут решены, крупномасштабное исследование третьей фазы по эффективности растительных каннабиноидов не может быть проведено.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Efficacy of ginger for alleviating the symptoms of primary dysmenorrhea: A systematic review and meta-analysis of randomized clinical trials</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/007-efficacy-of-ginger-for-alleviating-the-symptoms-of-primary-dysmenorrhea-a-systematic-review-and-meta-analysis-of-randomized-clinical-trials/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/007-efficacy-of-ginger-for-alleviating-the-symptoms-of-primary-dysmenorrhea-a-systematic-review-and-meta-analysis-of-randomized-clinical-trials/</guid>
      <description>Первичная дисменорея является одним из наиболее распространенных гинекологических заболеваний, поражающее более половины всех женщин репродуктивного возраста. Первичная дисменорея определяется как боль, связанная с менструацией при отсутствии другого заболевания. Обычно она начинается через 6-12 месяцев после менархе и сопровождается спазматическими болями в нижней части живота.
Данная статья является систематическим обзором и метаанализом рандомизированных исследований. Имбирь эффективен от боли при первичной дисменорее (0.75-2 г порошка в день в первые 3-4 дня цикла). Упражнения на растяжку более эффективны чем имбирь.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Efficacy of tart cherry juice in reducing muscle pain during running: A randomized controlled trial</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/018-efficacy-of-tart-cherry-juice-in-reducing-muscle-pain-during-running-a-randomized-controlled-trial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/018-efficacy-of-tart-cherry-juice-in-reducing-muscle-pain-during-running-a-randomized-controlled-trial/</guid>
      <description>Рандомизированное исследование. Вишневый сок эффективен от мышечной боли у спортсменов (2 раза в день в течение недели). Вишневый сок уменьшает симптомы и потерю силы от повреждений мышц вызванных эксцентрическими физическими нагрузками. Вишни содержат флавиноиды и антоцианы, обладающие антиоксидантными и противовоспалительными свойствами. Потребление примерно 45 вишен в день снижает концентрацию воспалительных маркеров у здоровых людей. Черешня тоже снижает концентрацию воспалительного маркера (CRP). [1] [2]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Efficacy of vitamin C in preventing complex regional pain syndrome after wrist fracture: A systematic review and meta-analysis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/002-efficacy-of-vitamin-c-in-preventing-complex-regional-pain-syndrome-after-wrist-fracture-a-systematic-review-and-meta-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/002-efficacy-of-vitamin-c-in-preventing-complex-regional-pain-syndrome-after-wrist-fracture-a-systematic-review-and-meta-analysis/</guid>
      <description>Систематический обзор и метаанализ. Витамин С (500 мг/день на протяжении 50 дней) снижает в два раза риск синдрома Зудека (болевой синдром после травмы конечностей).
Внутривенный витамин С эффективен против постоперационной боли.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Herbal medicine for low-back pain</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/011-herbal-medicine-for-low-back-pain/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/011-herbal-medicine-for-low-back-pain/</guid>
      <description>Систематический обзор Cochrane. Кайенский перец эффективен от боли в пояснице. Также эффективны дьявольский коготь, белая ива, лекарственный окопник и эфирное масло лаванды. [1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Massage for low-back pain</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/015-massage-for-low-back-pain/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/015-massage-for-low-back-pain/</guid>
      <description>Систематический обзор Cochrane. Массаж похоже эффективен от боли в пояснице. Массаж эффективен также при остеоартрите, от постоперационной боли, от боли при раке и от фибромиалгии. [1] [2]
Массаж похоже эффективен также для хронических головных болей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Music-induced analgesia in chronic pain conditions: A systematic review and meta-analysis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/026-music-induced-analgesia-in-chronic-pain-conditions-a-systematic-review-and-meta-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/026-music-induced-analgesia-in-chronic-pain-conditions-a-systematic-review-and-meta-analysis/</guid>
      <description>Систематический обзор и метаанализ. Музыка помогает при хронической боли. Когда пациент выбирает музыку сам, она имеет больший эффект. [1] [2] [3] [4]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quercetin and derivatives: useful tools in inflammation and pain management</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/021-quercetin-and-derivatives-useful-tools-in-inflammation-and-pain-management/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/021-quercetin-and-derivatives-useful-tools-in-inflammation-and-pain-management/</guid>
      <description>Кверцетин является сильным антиоксидантом, противовоспалительным, анти-инфекционным, противораковым и нейропротективным средством. Он снижает давление и уровень глюкозы. Кверцетин содержится среди прочего в черешне, яблоках, красном вине и красном луке.
Кверцетин эффективен от боли у женщин с ревматоидным артритом (500 мг/день) и у мужчин с синдромом хронической тазовой боли (500 мг 2-3 раза в день). Бромелаин и папаин увеличивают усвояемость кверцетина.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serum vitamin C and spinal pain: a nationwide study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/004-serum-vitamin-c-and-spinal-pain-a-nationwide-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/004-serum-vitamin-c-and-spinal-pain-a-nationwide-study/</guid>
      <description>Низкий уровень витамина С ассоциирован с болью в пояснице, болью в шее и артритом.
Рекомендуемая дневная доза витамина С основана просто на вдвое большем количестве, чем то, которое необходимо для предотвращения цинги. Оптимальная дневная доза витамина С не была установлена.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tai Chi for chronic pain conditions: A systematic review and meta-analysis of randomized controlled trials</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/028-tai-chi-for-chronic-pain-conditions-a-systematic-review-and-meta-analysis-of-randomized-controlled-trials/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/028-tai-chi-for-chronic-pain-conditions-a-systematic-review-and-meta-analysis-of-randomized-controlled-trials/</guid>
      <description>Систематический обзор и метаанализ рандомизированных исследований. Тай Чи эффективно против хронической боли. [1] [2] [3] [4]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The effect of Achillea millefolium and Hypericum perforatum ointments on episiotomy wound healing in primiparous women</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/020-the-effect-of-achillea-millefolium-and-hypericum-perforatum-ointments-on-episiotomy-wound-healing-in-primiparous-women/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/020-the-effect-of-achillea-millefolium-and-hypericum-perforatum-ointments-on-episiotomy-wound-healing-in-primiparous-women/</guid>
      <description>Мазь зверобоя и мазь тысячелистника уменьшают боль, покраснение и отек эпизиотомической раны. [1]
Бромелаин (экстракт из ананаса) снижает боль от эпизиотомии и ускоряет заживление (300 мг 3 раза в день).
Бромелаин эффективен так же как диклофенак от боли при удалении зуба мудрости, и при остеоартрозе коленного сустава. [1]
В двух исследованиях 1957 и 1958 года сообщается, что бромелаин очень эффективен от боли при спастической дисменорее. С тех пор эффект бромелаина при дисменорее больше не исследовался.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The effect of clove and benzocaine versus placebo as topical anesthetics</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/024-the-effect-of-clove-and-benzocaine-versus-placebo-as-topical-anesthetics/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/024-the-effect-of-clove-and-benzocaine-versus-placebo-as-topical-anesthetics/</guid>
      <description>Рандомизированное исследование. Гвоздика в качестве местного анестетика перед уколом в десну не менее эффективна, чем бензокаин.
Традиционно, гвоздика используется для местного лечения зубной боли, потому что она содержит эвгенол — фенол который широко используется в стоматологии в качестве обезболивающего и антисептика. Некоторые исследования подтвердили антимикробные эффекты эвгенола, ванилина и изоэвгенола — веществ которые содержатся в гвоздике. Гель из гвоздики более чем в пять раз дешевле, чем другие местные анестетики. Более того, он широко доступен даже в сельской местности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The effectiveness of aromatherapy in reducing pain: A systematic review and meta-analysis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/017-the-effectiveness-of-aromatherapy-in-reducing-pain-a-systematic-review-and-meta-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/017-the-effectiveness-of-aromatherapy-in-reducing-pain-a-systematic-review-and-meta-analysis/</guid>
      <description>Систематический обзор и метаанализ. Ароматерапия без массажа эффективна при постоперационной боли и гинекологической боли, а также боли от ожогов и боли при родах. [1] [2] [3] [4] [5] [6] [7]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The effectiveness of olive oil in controlling morning inflammatory pain of phalanges and knees among women with rheumatoid arthritis: A randomized clinical trial</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/010-the-effectiveness-of-olive-oil-in-controlling-morning-inflammatory-pain-of-phalanges-and-knees-among-women-with-rheumatoid-arthritis-a-randomized-clinical-trial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/010-the-effectiveness-of-olive-oil-in-controlling-morning-inflammatory-pain-of-phalanges-and-knees-among-women-with-rheumatoid-arthritis-a-randomized-clinical-trial/</guid>
      <description>Рандомизированное исследование. Втирание оливкового масла холодного отжима эффективно от боли при ревматоидном артрите.
Оливковое масло оказалось эффективнее пироксикама (НПВП) от боли в колене у атлетов. Оливковое масло обладает выраженной анальгетической, противовоспалительной и противоопухолевой активностью. Олеокантал — фенол, который содержится в оливком масле, обладает таким же противовоспалительным эффектом, как ибупрофен.
Оливковое масло также эффективно для предотвращения трещин сосков при ГВ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The efficacy of aloe vera used for burn wound healing: a systematic review</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/023-the-efficacy-of-aloe-vera-used-for-burn-wound-healing-a-systematic-review/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/023-the-efficacy-of-aloe-vera-used-for-burn-wound-healing-a-systematic-review/</guid>
      <description>Систематический обзор и метаанализ. Заживление ожога при использовании алоэ происходит почти на 9 дней быстрее, чем при использованиии других средств, таких как сульфадиазин серебра, вазелин и фрамицетин.
Алоэ эффективно при постоперационной боли после геморроидэктомии. Алоэ эффективно также против хронических анальных трещин.
Алоэ эффективно так же как кортикостероиды от красного плоского лишая полости рта. Алоэ эффективно при воспалении десен, стоматите, подслизистом фиброзе полости рта, альвеолярном остеите и периодонтите. Зубной гель алоэ эффективнее, чем другие имеющиеся в продаже зубные пасты.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The role of vitamin C in the treatment of pain: new insights</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/003-the-role-of-vitamin-c-in-the-treatment-of-pain-new-insights/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/003-the-role-of-vitamin-c-in-the-treatment-of-pain-new-insights/</guid>
      <description>При цинге характерны скелетно-мышечные боли, а дети осбенно страдают от боли в ногах. Эпидемиологические данные указывают на связь между низким уровнем витамина С и болью в спине. Высокая распространенность дефицита витамина С наблюдается среди пациентов с инфекционными заболеваниями, травмами и онкологией. Витамин С может проявлять анальгетические свойства в некоторых клинических условиях. Ряд клинических исследований показал, что витамин С уменьшает симптомы у пациентов с синдромом хронической региональной боли. Острая герпетическая и постгерпетическая невралгия также уменьшается при введении высоких доз витамина С.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Topical capsaicin</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/012-topical-capsaicin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/antipyretics/alternatives/012-topical-capsaicin/</guid>
      <description>Систематический обзор Cochrane. Капсаицин (активный компонент в остром перце) эффективен при хронической нейропатической боли.
Интраназальный капсаицин эффективен при приступе мигрени и других тяжелых головных болей. [1]</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>