<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Краснуха on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/</link>
    <description>Recent content in Краснуха on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Oct 2017 19:27:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/001/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/001/</guid>
      <description>Краснуха у детей — это еще более тривиальная болезнь, чем свинка. Однако для беременных женщин в первом триместре краснуха может быть опасна.
В отличие от коклюша, когда взрослых и детей прививают для того, чтобы защитить младенцев, в случае с краснухой наоборот, прививают младенцев, чтобы защитить беременных женщин. Ну или точнее, прививают младенцев, чтобы защитить еще неродившихся младенцев.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/018/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/018/</guid>
      <description>Безопасность MMR была разобрана в частях про корь и свинку. Вот еще несколько исследований больше связанных с краснухой:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/024/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/024/</guid>
      <description>Поскольку MMR противопоказан беременным (а также за 1-3 месяцев до зачатия), CDC рекомендует беременным женщинам, у которых отсутствуют антитела к краснухе, привиться сразу после родов.
Однако тест на беременность перед прививкой от краснухи CDC делать не рекомендует.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/032/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/032/</guid>
      <description>Одним из компонентов MMR и MMRV, а также некоторых других вакцин является желатин. Желатин для вакцин вырабатывают из костей свиней.
Это, разумеется, является некоторой проблемой для евреев и мусульман.
Евреи решают этот вопрос очень просто. Свинина запрещена для орального приёма, а про внутримышечный приём свинины в Торе ничего не сказано. Мудрецы Талмуда также ничего не писали против внутримышечного или подкожного приема свинины, ну а что не запрещено — то разрешено.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/034/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/034/</guid>
      <description>Христиан не смущает свинина в вакцинах, но им мешают абортированные клетки. Ватикан осуждает использование абортированных клеток и вирусов из абортированнох плодов, и призывает католиков лоббировать разработку альтернативных вакцин, и всеми возможными способами сопротивляться вакцинам с абортированными клетками. За неимением альтернатив, Ватикан разрешает использование этих вакцин, но, тем не менее, он настаивает на том, что долг каждого католика бороться за изменение существующего положения. Ватикан разрешает отказываться от прививок, если это не приводит к существенным рискам.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/037/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/037/</guid>
      <description>В 1966-1968 годах, до начала вакцинации, в США регистрировалось 10-14 случаев синдрома врожденной краснухи в год. В 1969-70 годах, после начала вакцинации, заболеваемость повысилась до 62-67 случаев в год, и до начала 1980-х оставалась выше начального уровня.
То есть ради предотвращения десятка случаев, каждый год вакцинируются восемь миллионов детей. Это, в свою очередь, дает где-то 400 детей в год с энцефалопатией, и еще 400 с анафилактическим шоком (1 на 20 тысяч).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A one year followup of chronic arthritis following rubella and hepatitis B vaccination based upon analysis of the Vaccine Adverse Events Reporting System (VAERS) database</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/022-a-one-year-followup-of-chronic-arthritis-following-rubella-and-hepatitis-b-vaccination-based-upon-analysis-of-the-vaccine-adverse-events-reporting-system-vaers-database/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/022-a-one-year-followup-of-chronic-arthritis-following-rubella-and-hepatitis-b-vaccination-based-upon-analysis-of-the-vaccine-adverse-events-reporting-system-vaers-database/</guid>
      <description>Анализ VAERS. Прививка от краснухи ассоциирована с повышением риска хронического артрита в 32-59 раз, а прививка от гепатита В с повышением риска хронического артрита в 5.1-9 раз.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An evaluation of the adverse reaction potential of three measles-mumps-rubella combination vaccines</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/031-an-evaluation-of-the-adverse-reaction-potential-of-three-measles-mumps-rubella-combination-vaccines/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/031-an-evaluation-of-the-adverse-reaction-potential-of-three-measles-mumps-rubella-combination-vaccines/</guid>
      <description>Сравнение трех разных вакцин MMR. Прививки повышали риск лимфаденопатиии в 3.11/2.22/1.4 раз, и риск паротита в 5.72/2.33/2.46 раз.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anaphylaxis following single component measles and rubella immunisation</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/019-anaphylaxis-following-single-component-measles-and-rubella-immunisation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/019-anaphylaxis-following-single-component-measles-and-rubella-immunisation/</guid>
      <description>Риск анафилактического шока вследствие прививки составляет 1.89 на 10,000 для вакцины от кори, и 2.24 на 10,000 для вакцины от краснухи. Авторы считают, что эти цифры очень занижены, так как точное количество вколотых вакцин неизвестно, и реальные цифры могут быть в 3-5 раз выше.
Риск анафилактического шока вследствие MMR оценивался в 2004 году в 1.4 на 100,000. Однако в 2003 году риск анафилактического шока от всех вакцин оценивался в 0.65 на миллион.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antibodies directed against rubella virus induce demyelination in aggregating rat brain cell cultures</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/023-antibodies-directed-against-rubella-virus-induce-demyelination-in-aggregating-rat-brain-cell-cultures/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/023-antibodies-directed-against-rubella-virus-induce-demyelination-in-aggregating-rat-brain-cell-cultures/</guid>
      <description>Антитела к краснухе приводят, посредством молекулярной мимикрии, к демиелинизации клеток мозга у крыс.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CDC Pinkbook Rubella</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/002-cdc-pinkbook-rubella/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/002-cdc-pinkbook-rubella/</guid>
      <description>В 50% случаев краснуха проходит бессимптомно. У взрослых женщин краснуха в большинстве случаев сопровождается артралгией (боли в суставах) и артритом.
У краснухи очень редко бывают осложнения. У взрослых осложнения бывают чаще, чем у детей.
Краснуха в первом триместре беременности может привести к врожденным дефектам у плода или к спонтанному аборту.
В 80-х годах 30% случаев краснухи регистрировались у взрослых (15-39 лет). После начала вакцинации 60% случаев регистрируются у 20-49 летних (медианный возраст 32 года).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chronic arthritis after rubella vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/021-chronic-arthritis-after-rubella-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/021-chronic-arthritis-after-rubella-vaccination/</guid>
      <description>Отчет специальной комиссии Institute of Medicine, которая заседала 20 месяцев и пришла к выводу, что штамм RA27/3 приводит к хроническому артриту у женщин.
Здесь другой отчет, который связывает вакцину от краснухи с острым артритом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cinnamon as a prophylactic in measles and German measles</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/036-cinnamon-as-a-prophylactic-in-measles-and-german-measles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/036-cinnamon-as-a-prophylactic-in-measles-and-german-measles/</guid>
      <description>Эфирное масло корицы — это одно из самых эффективных средств лечения насморка. Оно намного эффективнее, и намного приятнее для использования, чем более популярное лекарство от насморка — аммонизированная настойка хинина.
Несколько лет назад в BMJ была опубликована статья, автор которой утверждал, что он успешно использовал корицу для предотвращения кори. Когда кто-то в семье заболевал корью, он прописывал курс корицы другим детям в семье, и они или не заболевали, или болели с очень мягкими симптомами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Congenital rubella infection after previous immunity of the mother</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/015-congenital-rubella-infection-after-previous-immunity-of-the-mother/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/015-congenital-rubella-infection-after-previous-immunity-of-the-mother/</guid>
      <description>Вакцинация матери не всегда даёт защиту от синдрома врожденной краснухи для ребенка. Здесь приводится случай матери, которая за 7 лет до беременности была привита, за 3 года до беременности у нее был выявлен достаточный уровень антител, но тем не менее она заразилась краснухой во время беременности.
Вот еще несколько подобных случаев: [1], [2], [3], [4], [5], [6], [7], [8], [9], [10], [11], [12], [13], [14], [15], [16].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Does Rubella Cause Autism: A 2015 Reappraisal?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/016-does-rubella-cause-autism-a-2015-reappraisal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/016-does-rubella-cause-autism-a-2015-reappraisal/</guid>
      <description>В вспышке синдрома врожденной краснухи 1990 года в Калифорнии 43% матерей были привиты.
В итальянском исследовании выяснилось, что 9.8% женщин заразились краснухой в течение 5 лет после вакцинации.
После болезни образуется в 5-10 раз больше антител, чем после прививки.
В исследовании 190 солдат во время эпидемии 80% привитых заразились. Из переболевших лишь 3.4% заразились. Из непереболевших и непривитых все заразились. У вновь заразившихся симптомов болезни не было. У заразившихся в первый раз лишь у трети были симптомы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of immunization against rubella on lactation products. I. Development and characterization of specific immunologic reactivity in breast milk</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/025-effect-of-immunization-against-rubella-on-lactation-products.-i.-development-and-characterization-of-specific-immunologic-reactivity-in-breast-milk/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/025-effect-of-immunization-against-rubella-on-lactation-products.-i.-development-and-characterization-of-specific-immunologic-reactivity-in-breast-milk/</guid>
      <description>У 69% вакцинированных от краснухи после родов женщин, вирус выделялся в грудном молоке. Среди тех, кто получили штамм RA27/3 87.5% выделяли вирус.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of immunization against rubella on lactation products. II. Maternal-neonatal interactions</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/026-effect-of-immunization-against-rubella-on-lactation-products.-ii.-maternal-neonatal-interactions/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/026-effect-of-immunization-against-rubella-on-lactation-products.-ii.-maternal-neonatal-interactions/</guid>
      <description>56% питающихся грудным молоком младенцев, чьи матери были привиты от краснухи, после родов заразились краснухой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Epidemiology of measles, mumps and rubella in Italy</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/013-epidemiology-of-measles-mumps-and-rubella-in-italy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/013-epidemiology-of-measles-mumps-and-rubella-in-italy/</guid>
      <description>В Италии с 70-х до 90-х годов количество случаев кори снизилось среди детей, и значительно увеличилось среди подростков и взрослых.
Количество случаев свинки значительно увеличилось среди детей до 14 лет, и практически не изменилось среди взрослых. Возможно это из-за того, что в Италии использовался штамм Rubini, который оказался очень неэффективным. Этот штамм заменили в 2001 году.
Количество случаев краснухи среди детей увеличилось в 80-е и затем снова снизилось. Среди подростков и взрослых количество случаев краснухи значительно увеличилось в 80-е, и осталось высоким и далее.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evolution of surveillance of measles, mumps, and rubella in England and Wales: providing the platform for evidence-based vaccination policy</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/010-evolution-of-surveillance-of-measles-mumps-and-rubella-in-england-and-wales-providing-the-platform-for-evidence-based-vaccination-policy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/010-evolution-of-surveillance-of-measles-mumps-and-rubella-in-england-and-wales-providing-the-platform-for-evidence-based-vaccination-policy/</guid>
      <description>Здесь, среди прочего, приводится график количества восприимчивых к краснухе женщин детородного возраста в Англии с 1985 до 1998 года, где видно, что их количество не особо меняется. Сплошная линия — это еще нерожавшие женщины, а пунктирная — уже рожавшие.
Вакцинация от краснухи в Англии была введена в 1970-м для девочек 11-13 лет, а в 1988 году былa введенa MMR.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fulminant encephalitis associated with a vaccine strain of rubella virus</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/029-fulminant-encephalitis-associated-with-a-vaccine-strain-of-rubella-virus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/029-fulminant-encephalitis-associated-with-a-vaccine-strain-of-rubella-virus/</guid>
      <description>Здоровому 31-летнему мужчине сделали прививку от кори и краснухи. Через 10 дней он госпитализировался с диагнозом вирусный энцефалит, а еще через 3 дня умер. В мозгу и в спинномозговой жидкости у него обнаружился вакцинный штамм краснухи RA27/3.
Здесь описываются еще два похожих случая.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Global seroprevalence of rubella among pregnant and childbearing age women: a meta-analysis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/011-global-seroprevalence-of-rubella-among-pregnant-and-childbearing-age-women-a-meta-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/011-global-seroprevalence-of-rubella-among-pregnant-and-childbearing-age-women-a-meta-analysis/</guid>
      <description>В 2012 году ВОЗ решила искоренить краснуху к 2020 году.
Поскольку краснуху, а также синдром врожденной краснухи, очень сложно диагностировать, реальное количество случаев может быть в 10-50 раз выше.
Авторы сделали мета-анализ 122-х исследований восприимчивости к краснухе среди беременных и женщин репродуктивного возраста.
В Африке 10.7% женщин не имеют антител к краснухе, в Америках 9.7%, на Ближнем Востоке 6.9%, в Европе 7.6%, в Юго-Восточной Азии 19.4%, на Дальнем Востоке 9%. Всего в мире 9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Humoral immunity in congenital rubella</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/014-humoral-immunity-in-congenital-rubella/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/014-humoral-immunity-in-congenital-rubella/</guid>
      <description>Нет явной связи между количеством антител и устранением вируса у больных синдромом врожденной краснухи.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Illness after measles-mumps-rubella vaccination</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/030-illness-after-measles-mumps-rubella-vaccination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/030-illness-after-measles-mumps-rubella-vaccination/</guid>
      <description>У 23.8% младенцев после MMR наблюдалась лимфаденопатия (увеличение лимфатических узлов), у 3.3% средний отит, у 4.6% сыпь, и у 3.3% конъюнктивит.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Immunogenicity of second dose measles-mumps-rubella (MMR) vaccine and implications for serosurveillance</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/012-immunogenicity-of-second-dose-measles-mumps-rubella-mmr-vaccine-and-implications-for-serosurveillance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/012-immunogenicity-of-second-dose-measles-mumps-rubella-mmr-vaccine-and-implications-for-serosurveillance/</guid>
      <description>Через 2-4 года после прививки у 19.5% детей уровень антител от кори был ниже защитного уровня, у 23.4% детей уровень антител от свинки был ниже защитного уровня, и у 4.6% детей уровень антител от краснухи был ниже защитного уровня.
У 41% детей не было защиты как минимум от одной болезни, из чего следует, что нужна вторая доза вакцины. Похожие результаты были получены и в других исследованиях в Великобритании и в Канаде.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Increase in congenital rubella occurrence after immunisation in Greece: retrospective survey and systematic review</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/009-increase-in-congenital-rubella-occurrence-after-immunisation-in-greece-retrospective-survey-and-systematic-review/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/009-increase-in-congenital-rubella-occurrence-after-immunisation-in-greece-retrospective-survey-and-systematic-review/</guid>
      <description>Вакцинация от краснухи началась в Греции в 1975-м году, однако охват был ниже 50%. Это привело к тому, что количество беременных женщин восприимчивых к краснухе постоянно возрастало. В результате в 1993 году в Греции была эпидемия краснухи, а через 6-7 месяцев самая большая в истории страны эпидемия синдрома врожденной краснухи (25 случаев). До этого синдром врожденной краснухи в Греции встречался очень редко.
Кромe того краснухой стали болеть и взрослые. Если до начала вакцинации средний возраст больных был 7 лет, то в 1993 году средний возраст был уже 17 лет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Is RA27/3 rubella immunization a cause of chronic fatigue?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/020-is-ra27-3-rubella-immunization-a-cause-of-chronic-fatigue/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/020-is-ra27-3-rubella-immunization-a-cause-of-chronic-fatigue/</guid>
      <description>В 1979 году от краснухи начали прививать штаммом RA27/3. В течение трех лет в медицинской литературе появилась новая болезнь — синдром хронической усталости, который сначала приписывался вирусу Эпштейна-Барра.
Большинство страдающих от синдрома хронической усталости это взрослые женщины, у которых симптомы появились после прививки от краснухи.
У больных этим синдромом наблюдается повышенный уровень антител от многих вирусов.
Чем больше антител от краснухи было обнаружено, тем сильнее были симптомы хронической усталости.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Postpartum live virus vaccination: lessons from veterinary medicine</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/028-postpartum-live-virus-vaccination-lessons-from-veterinary-medicine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/028-postpartum-live-virus-vaccination-lessons-from-veterinary-medicine/</guid>
      <description>Среди 62-х матерей, которым после родов сделали прививку от краснухи или MMR, у 47-и был как минимум один ребенок аутист, и еще у 10-и были дети с подозрением на аутизм или с задержкой в развитии.
Известно, что вирус краснухи после прививки выделяется в грудном молоке, но неизвестно, выделяются ли также вирусы кори и свинки.
В ветеринарии многие прививки не рекомендованы после родов и во время лактации, среди них прививка от чумки собак.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Postpartum rubella immunization: association with development of prolonged arthritis, neurological sequelae, and chronic rubella viremia</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/027-postpartum-rubella-immunization-association-with-development-of-prolonged-arthritis-neurological-sequelae-and-chronic-rubella-viremia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/027-postpartum-rubella-immunization-association-with-development-of-prolonged-arthritis-neurological-sequelae-and-chronic-rubella-viremia/</guid>
      <description>Шесть женщин получили прививку от краснухи после родов. У всех начался острый артрит, а потом хронический артрит, который длился 2-7 лет после прививки. У трех были неврологические последствия (синдром запястного канала, парестезия, помутнение зрения и т.д.). У пяти из них вирус был обнаружен в крови через до 6 лет после прививки. У одной из них вирус был обнаружен в грудном молоке через 9 месяцев после прививки. У двух из четырех младенцев, питающихся грудным молоком, вирус краснухи был обнаружен в крови.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prevalence of anti-gelatin IgE antibodies in people with anaphylaxis after measles-mumps rubella vaccine in the United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/033-prevalence-of-anti-gelatin-ige-antibodies-in-people-with-anaphylaxis-after-measles-mumps-rubella-vaccine-in-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/033-prevalence-of-anti-gelatin-ige-antibodies-in-people-with-anaphylaxis-after-measles-mumps-rubella-vaccine-in-the-united-states/</guid>
      <description>Несмотря на то, что MMR содержит яичный белок, эта вакцина не противопоказана при аллергии на яйца, поскольку считается, что компонент, который приводит к анафилактическому шоку от MMR — это желатин.
Еще об этом: [1], [2], [3].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rubella</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/003-rubella/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/003-rubella/</guid>
      <description>Краснуху обычно невозможно отличить от парвовируса B19, герпеса 6-го типа, лихорадки денге, стрептококка группы А, кори и других вирусных болезней. Поэтому для правильного диагноза необходимо лабораторное подтверждение.
Краснухой можно заразиться снова. Вероятность повторного заражения после прививки выше, чем после обычной болезни.
Штамм RA27/3, который с 1979 года используется во всех вакцинах от краснухи (кроме Японии и Китая, которые используют свои штаммы), был выделен в 1965 году из абортированного плода. RA означает Rubella Abortus (т.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rubella in Europe</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/008-rubella-in-europe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/008-rubella-in-europe/</guid>
      <description>В 1984 году европейское бюро ВОЗ решило искоренить краснуху к 2000 году (а также корь, полиомиелит, столбняк новорожденных и дифтерию).
После введения MMR в Польше, в Финляндии и в других странах заболеваемость краснухой сместилась от детей к подросткам и взрослым.
Существуют три стратегии вакцинации:
1) Одна доза MMR в 15 месяцев всем детям (США)
2) Одна доза вакцины от краснухи только девочкам 10-14 лет, которые не переболели (Великобритания)
3) Две дозы MMR в 18 месяцев и в 12 лет всем детям (Швеция)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rubella vaccines: past, present and future</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/005-rubella-vaccines-past-present-and-future/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/005-rubella-vaccines-past-present-and-future/</guid>
      <description>Первая ослабленная вакцина от краснухи, HPV77.DE5, появилась в 1961 году. А называлась она так, потому что ее ослабляли посредством 77-и серийных пассажей через почечные клетки зеленых мартышек, а потом еще 5 раз через фибробласты утиных эмбрионов. Утиные фибробласты были добавлены потому что считается, что в эмбрионах птиц меньше посторонних вирусов и других инфекций, чем в почках обезьян. Эта вакцина широко использовалась в США и в Европе в 1970-х, и первая вакцина MMR (MMR1) содержала этот штамм.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Safety, immunogenicity and immediate pain of intramuscular versus subcutaneous administration of a measles-mumps-rubella-varicella vaccine to children aged 11-21 months</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/006-safety-immunogenicity-and-immediate-pain-of-intramuscular-versus-subcutaneous-administration-of-a-measles-mumps-rubella-varicella-vaccine-to-children-aged-11-21-months/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/006-safety-immunogenicity-and-immediate-pain-of-intramuscular-versus-subcutaneous-administration-of-a-measles-mumps-rubella-varicella-vaccine-to-children-aged-11-21-months/</guid>
      <description>MMR и MMRV, в отличие от неживых вакцин, нужно делать подкожно, а не внутримышечно. Но поскольку мало кто умеет делать подкожные уколы, в этом исследовании проверили, что будет, если делать MMRV внутримышечно, и заключили, что так тоже можно. Ну, во всяком случае, в первые 42 дня после укола всё было нормально.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Studies of immunization with living rubella virus. Trials in children with a strain cultured from an aborted fetus</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/004-studies-of-immunization-with-living-rubella-virus.-trials-in-children-with-a-strain-cultured-from-an-aborted-fetus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/004-studies-of-immunization-with-living-rubella-virus.-trials-in-children-with-a-strain-cultured-from-an-aborted-fetus/</guid>
      <description>Здесь подробнее рассказывается о том, как этот вирус был выделен, как произвели вакцину, и как ее проверяли на сиротах в Филадельфии.
Кроме подкожного введения вакцины, пробовали также назальное, но оно было менее эффективно.
Здесь и здесь также сообщается о клинических исследованиях назальной вакцины. Судя по всему в конце было выбрано подкожное введение вакцины, потому что для назальной вакцины требуется большее количество вируса, и потому что подкожную вакцину легче вводить.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccines for measles, mumps and rubella in children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/017-vaccines-for-measles-mumps-and-rubella-in-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/017-vaccines-for-measles-mumps-and-rubella-in-children/</guid>
      <description>В систематическом обзоре Cochrane авторы заключают, что не существует ни одного исследования доказывающего клиническую эффективность прививки от краснухи.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccines originating in abortion</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/035-vaccines-originating-in-abortion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/035-vaccines-originating-in-abortion/</guid>
      <description>Несмотря на то, что карьера медика может пострадать из-за отказа от вакцинации, отказ от прививок с абортированными материалами является героическим поступком для католика.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viral infections during pregnancy</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/007-viral-infections-during-pregnancy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/rubella/007-viral-infections-during-pregnancy/</guid>
      <description>Есть достаточно других вирусов и бактерий, кроме краснухи, которые при заражении во время беременности повышают риск врожденных дефектов или спонтанного аборта. Например герпес, ветрянка, цитомегаловирус, гепатит, грипп, парвовирус B19, сифилис, листерия, токсоплазма, хламидии, трихомонада и т. д. Но от большинства из них прививки нет, поэтому их мало кто боится.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>