<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>אלרגיה on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/diseases/%D7%90%D7%9C%D7%A8%D7%92%D7%99%D7%94/</link>
    <description>Recent content in אלרגיה on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/diseases/%D7%90%D7%9C%D7%A8%D7%92%D7%99%D7%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/aluminium/031/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/aluminium/031/</guid>
      <description>באלומיניום הידרוקסיד משתמשים כדי לגרום לאלרגיה אצל עכברים.
הזרקה תוך-מוחית של אלומיניום הידרוקסיד גורמת לאפילפסיה בקופים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/004/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/diphtheria/004/</guid>
      <description>לפני שנת 1906 המושג אלרגיה לא היה ידוע. רופא ילדים אוסטרי קבע מונח זה על מנת לתאר תסמינים מוזרים שנצפו בחולי דיפתריה המטופלים באינוגלובולינים. גם תופעה של הלם אנפילקטי לא הייתה ידועה לפנ 1902.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Allergic disease and atopic sensitization in children in relation to measles vaccination and measles infection</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/070-allergic-disease-and-atopic-sensitization-in-children-in-relation-to-measles-vaccination-and-measles-infection/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/070-allergic-disease-and-atopic-sensitization-in-children-in-relation-to-measles-vaccination-and-measles-infection/</guid>
      <description>מחקר שנעשה על 14,900 ילדים בחמש מדינות אירופאיות. שכיחות אלרגיה אצל ילדים שחלו בחצבת הייתה נמוכה פי 2. גם החיסון הקטין את השכיחות לאלרגיה לעומת ילדים שלא חלו, אבל פחות.
למחוסנים שלא חלו בחצבת שכיחות דלקת לחמית הייתה גבוהה ב-70% בהשוואה ללא מחוסנים שלא חלו בחצבת.
מתוך המחוסנים, 11% חלו בחצבת. מתוך הלא מחוסנים, 31% לא חלו בחצבת (מחקר דומה).
אנטיביוטיקה מתחת לגיל שנה קשורה עם סיכון גבוה פי 2 של דלקת לחמית, של אסתמה - פי 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atopy in children of families with an anthroposophic lifestyle</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/072-atopy-in-children-of-families-with-an-anthroposophic-lifestyle/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/072-atopy-in-children-of-families-with-an-anthroposophic-lifestyle/</guid>
      <description>אלה שלא חוסנו ב-MMR סבלו מאלרגיה בשכיחות נמוכה ב-33% בהשוואה לאלה שחוסנו.
מי שצרכו בעיקר מזון אורגני סבלו מאלרגיה בשכיחות נמוכה ב-37%.
אלרגיות היו גם פחות שכיחות באלו שלא השתמשו באנטיביוטיקה, לא השתמשו בתרופות להורידת חום, חלו בחצבת, אכלו ירקות מותססים, או שניזונו מחלב אם במשך 4 חודשים לפחות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cross sectional retrospective study of prevalence of atopy among Italian military students with antibodies against hepatitis A virus</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisa/009-cross-sectional-retrospective-study-of-prevalence-of-atopy-among-italian-military-students-with-antibodies-against-hepatitis-a-virus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisa/009-cross-sectional-retrospective-study-of-prevalence-of-atopy-among-italian-military-students-with-antibodies-against-hepatitis-a-virus/</guid>
      <description>חיילים באיטליה שלהם היו נוגדנים להפטיטיס A לקו באסתמה ובנזלת אלרגית בשכיחות הנמוכה פי 2 מחיילים ללא הנוגדנים.
גם חיילים שהיו להם אחים בוגרים לקו במחלות אלרגיות בשכיחות נמוכה יותר. מכך משתמע כי הפטיטיס A אינו הזיהום היחיד המפחית את הסיכון למחלות אלרגיות.
בשנות ה-70 הפטיטיס A היה מחלה אנדמית באיטליה. בדרך כלל נדבקו בו בגיל הילדות והזיהום היה נטול תסמינים קליניים.
גם מחקרים אחרים שנעשו בעשורים האחרונים במדינות שונות מגלים קשר הפוך בין הימצאות הנוגדנים להפטיטיס A לבין אלרגיות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effects of diphtheria-tetanus-pertussis or tetanus vaccination on allergies and allergy-related respiratory symptoms among children and adolescents in the United States</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/unvaccinated/011-effects-of-diphtheria-tetanus-pertussis-or-tetanus-vaccination-on-allergies-and-allergy-related-respiratory-symptoms-among-children-and-adolescents-in-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/unvaccinated/011-effects-of-diphtheria-tetanus-pertussis-or-tetanus-vaccination-on-allergies-and-allergy-related-respiratory-symptoms-among-children-and-adolescents-in-the-united-states/</guid>
      <description>מי שחוסן בחיסון טטנוס או בחיסון DTP סבל מאסתמה בשכיחות הגבוהה פי 2 מהלא-מחוסנים, מאלרגיה ב-63% יותר ומסינוסיטיס ב-81% יותר מהלא-מחוסנים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frequency of allergic diseases following measles</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/071-frequency-of-allergic-diseases-following-measles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/071-frequency-of-allergic-diseases-following-measles/</guid>
      <description>מי שחלו בחצבת סבלו מאלרגיות בשכיחות נמוכה יותר. עוד: [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Improvement of food-sensitive atopic dermatitis accompanied by reduced lymphocyte responses to food antigen following natural measles virus infection</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/074-improvement-of-food-sensitive-atopic-dermatitis-accompanied-by-reduced-lymphocyte-responses-to-food-antigen-following-natural-measles-virus-infection/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/074-improvement-of-food-sensitive-atopic-dermatitis-accompanied-by-reduced-lymphocyte-responses-to-food-antigen-following-natural-measles-virus-infection/</guid>
      <description>חמישה חולים באקזמה ואלרגיה לביצים חלו בחצבת. כעבור חודש, בארבעה מהם, הסימפטומים של אקזמה השתפרו באופן משמעותי. אצל החמישי היה שיפור זמני.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Infections and atopy: an exploratory study for a meta-analysis of the &#34;hygiene hypothesis&#34;</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/075-infections-and-atopy-an-exploratory-study-for-a-meta-analysis-of-the-hygiene-hypothesis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/075-infections-and-atopy-an-exploratory-study-for-a-meta-analysis-of-the-hygiene-hypothesis/</guid>
      <description>ניתוח ראשוני של 10 מאמרים (לצורך מטא-אנליזה). לפי סמנים עקיפים, מחלות זיהומיות קשורות לירידה בסיכון לדרמטיטיס ב-20%, של נזלת אלרגית ב-30% ושל אסטמה ב-40%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Is infant immunization a risk factor for childhood asthma or allergy?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/unvaccinated/005-is-infant-immunization-a-risk-factor-for-childhood-asthma-or-allergy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/unvaccinated/005-is-infant-immunization-a-risk-factor-for-childhood-asthma-or-allergy/</guid>
      <description>ניו-זילנד, מאמר שסוקר 1265 ילדים בני 10 שמתוכם 23 לא מחוסנים (נגד פוליו, דיפטריה, טטנוס ושעלת). מבין המחוסנים 23% סבלו מאסתמה, 22% נוספים היו ביעוץ רפואי בחשד לאסתמה, ו-30% סבלו מאלרגיה.
מבין הלא-מחוסנים לא היה אפילו מקרה אחד של אסתמה, לא מקרה אחד של חשד לאסתמה ולא מקרה אחד של אלרגיה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Measles and atopy in Guinea-Bissau</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/069-measles-and-atopy-in-guinea-bissau/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/069-measles-and-atopy-in-guinea-bissau/</guid>
      <description>בגינאה-ביסאו ילדים שחלו בחצבת סבלו מאלרגיה פי 3 פחות מילדים שלא חלו. שכיחות אלרגיה לקרדית אבק הייתה נמוכה פי 5.
התופעה הזו מוסברת ע&amp;quot;י כך שנגיף החצבת ממריץ את מערכת החיסון התאית ואילו על אלרגיות אחראית מערכת החיסון ההומורלית.
גם הילדים שהניקו אותם מעל משנה וילדים שבביתם גרו חזירים סבלו מאלרגיה לעיתים נדירות יותר. על פי נתונים עקיפים, מחלות זיהומיות מגינות מפני האלרגיות רק אם התחלואה בהן מתרחשת בילדות. ככל הנראה תגובת תאי T לאלרגנים מתקבעת לקראת גילאים 5-7, ועד אז היא משתנה בהשפעת גורמים חיצוניים למיניהם, כמו המחלות הזיהומיות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pilot comparative study on the health of vaccinated and unvaccinated 6- to 12- year old U.S. children</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/unvaccinated/003-pilot-comparative-study-on-the-health-of-vaccinated-and-unvaccinated-6-to-12-year-old-u.s.-children/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/unvaccinated/003-pilot-comparative-study-on-the-health-of-vaccinated-and-unvaccinated-6-to-12-year-old-u.s.-children/</guid>
      <description>מחקר שמשווה בין ילדים בחינוך ביתי ב-4 מדינות ארה&amp;quot;ב. השתתפו 405 ילדים מחוסנים ו-261 לא מחוסנים.
מחלות זיהומיות:
 המחוסנים חלו באבעבועות רוח בשכיחות נמוכה פי 4, בשעלת בשכיחות נמוכה פי 3 ובאדמת בשכיחות נמוכה פי 10. לעומת זאת המחוסנים חלו בדלקת אוזן תיכונה בשכיחות גבוהה פי 4, ובדלקות ריאות בשכיחות גבוהה פי 6 מהלא-מחוסנים.
מחלות כרוניות: המחוסנים סבלו פי 30 יותר מנזלת אלרגית, ופי 4 יותר מאלרגיות שונות. המחוסנים אובחנו באוטיזם בשכיחות גבוהה פי 4, בהפרעות קשב וריכוז בשכיחות גבוהה פי 4, סבלו פי 3 יותר מאקזמה, פי 5 מליקויי למידה, פי 4 מהפרעות נוירולוגיות שונות ופי 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Puzzling associations between childhood infections and the later occurrence of asthma and atopy</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/027-puzzling-associations-between-childhood-infections-and-the-later-occurrence-of-asthma-and-atopy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/027-puzzling-associations-between-childhood-infections-and-the-later-occurrence-of-asthma-and-atopy/</guid>
      <description>על פי מחקרים מסויימים, זיהומים מערכתיים כגון חצבת, הפטיטיס A ושחפת מונעים אלרגיות ואסתמה. זאת בשל העובדה כי זיהומים חיידקיים ונגיפיים מסוימים מסיטים את התגובה החיסונית כלפי Th1.
חיסון BCG, לעומת זאת, אינו מונע אלרגיות ואסתמה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The prevalence of atopy in children with antibodies against hepatitis A virus and hepatitis B virus</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisa/010-the-prevalence-of-atopy-in-children-with-antibodies-against-hepatitis-a-virus-and-hepatitis-b-virus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/hepatitisa/010-the-prevalence-of-atopy-in-children-with-antibodies-against-hepatitis-a-virus-and-hepatitis-b-virus/</guid>
      <description>ילדים שלא היו להם נוגדנים להפטיטיס A לקו באסתמה ונזלת אלרגית בשכיחות הגבוהה פי 9.
ילדים שלא היו להם נוגדנים להפטיטיס В לקו במחלות אלרגיות בשכיחות הגבוהה פי 6. עוד: [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccination and Allergic Disease: A Birth Cohort Study</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/unvaccinated/010-vaccination-and-allergic-disease-a-birth-cohort-study/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/unvaccinated/010-vaccination-and-allergic-disease-a-birth-cohort-study/</guid>
      <description>מחקר זה הקיף 30,000 ילדים בבריטניה.
המחוסנים נגד דיפטריה/טטנוס/שעלת ופוליו סבלו מאסתמה בשכיחות גבוהה פי 14 ומאקזמה – פי 9 מהלא-מחוסנים.
המחוסנים נגד חצבת/אדמת/חזרת סבלו מאסתמה פי 3.5 יותר ופי 4.5 מאקזמה.
המספרים האלה מדברים בעד עצמם, אבל הם לא מתאימים למחברי המאמר, כי המטרה שלהם היא לתמוך בטענה שהחיסונים בטוחים. לכן הם מבצעים שני תעלולים מעניינים.
ראשית, הם מצאו כי הלא-מחוסנים מבקרים פחות אצל רופאים. החוקרים מפרשים את העובדה הזאת באופן הבא: במקום להניח שילדים לא-מחוסנים חולים פחות, הם קובעים כי &amp;ldquo;הסיכוי שלהם לקבל אבחון למחלה נמוך יותר מאשר למחוסנים&amp;rdquo;(!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>