<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>СПИД on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/diseases/%D1%81%D0%BF%D0%B8%D0%B4/</link>
    <description>Recent content in СПИД on SciBook: анализ публикуемой информации о прививках</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/ru/diseases/%D1%81%D0%BF%D0%B8%D0%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/084/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/084/</guid>
      <description>The African polio vaccine-acquired immune deficiency syndrome connection. (Reinhardt, 1997, Med Hypotheses)
Bridging the gap: human diploid cell strains and the origin of AIDS. (Goldberg, 2000, J Theor Biol)
Experimental oral polio vaccines and acquired immune deficiency syndrome. (Hooper, 2001, Philos Trans R Soc Lond B Biol Sci)
Три очень интересные статьи, стоит прочитать их полностью, особенно последнюю. В них приводится множество свидетельств, подтверждающих роль вакцины от полиомиелита в возникновении ВИЧ, объясняется почему есть несколько видов ВИЧ, и откуда они произошли.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Polio vaccines and the origin of AIDS</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/083-polio-vaccines-and-the-origin-of-aids/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/083-polio-vaccines-and-the-origin-of-aids/</guid>
      <description>Хотя вакцины искоренили несколько болезней, их контаминация внушает некоторое беспокойство. В 1902 году 19 деревенских жителей Пенджаба получили экспериментальную прививку от чумы, в которoй были также споры столбняка. Все умерли. В 1906-м 24 заключенных на Филиппинах получили экспериментальную вакцину от холеры. 13 из них умерли.
В 1938 году более миллиона бразильцев получили вакцину от желтой лихорадки, которая была заражена гепатитом В. Гепатит В попал в вакцину из сыворотки человеческой крови, которую использовали для стабилизации вакцины.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Polio, hepatitis B and AIDS: an integrative theory on a possible vaccine induced pandemic</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/085-polio-hepatitis-b-and-aids-an-integrative-theory-on-a-possible-vaccine-induced-pandemic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/085-polio-hepatitis-b-and-aids-an-integrative-theory-on-a-possible-vaccine-induced-pandemic/</guid>
      <description>Официальная теория возникновения ВИЧ гласит, что какой-то африканец занялся незащищенным сексом с обезьяной, или же обезьяна его укусила, или же он съел ее мясо, или вирус мутировал из-за глобального потепления. И несмотря на то, что африканцы жили по соседству с обезьянами десятки тысяч лет, заражение человека от обезьяны произошло лишь в середине 20-го века. Ну а то, что именно в то время на миллионах африканцах тестировали вакцины от полиомиелита и гепатита В, которые выращивали в почках обезьян, и именно в этих деревнях впервые обнаружился СПИД — это совершенно случайное совпадение.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The influence of chronic illnesses on the incidence of invasive pneumococcal disease in adults</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/005-the-influence-of-chronic-illnesses-on-the-incidence-of-invasive-pneumococcal-disease-in-adults/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/pneumococcal/005-the-influence-of-chronic-illnesses-on-the-incidence-of-invasive-pneumococcal-disease-in-adults/</guid>
      <description>Риск взрослого здорового человека заболеть инвазивной пневмококковой инфекцией составляет 8.8 на 100,000. Большинство заболевших являются пожилыми. Диабет повышает риск в 3.4 раза, хронические болезни сердца в 6.4 раза, хронические болезни легких — в 5.6 раз, рак — в 23 раза, СПИД — в 48 раз, рак крови — в 38 раз, алкоголизм — в 11 раз. Риск хронического больного умереть от пневмококковой инфекции повышен в 2.8 раз.
Здоровые негры заболевают в 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The origin of acquired immune deficiency syndrome: Can science afford to ignore it?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/086-the-origin-of-acquired-immune-deficiency-syndrome-can-science-afford-to-ignore-it/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/ru/content/vaccines/polio/086-the-origin-of-acquired-immune-deficiency-syndrome-can-science-afford-to-ignore-it/</guid>
      <description>Несмотря на то, что СПИД впервые был обнаружен уже 20 лет назад, до сих пор не было проведено серьезного научного исследования, откуда эта самая смертельная чума современности появилась. Сегодня, если человек погибает при невыясненных обстоятельствах, медицинские и судебные эксперты прилагают огромные усилия, чтобы найти причину смерти.
57 миллионов человек погибли и продолжают погибать от болезни, происхождение которой необъяснимо. Как можно объяснить отсутствие международной научной заинтересованности в источнике этой катастрофы?
Одним из возможных объяснений причины СПИДа является экспериментальная вакцина от полиомиелита, которая использовалась в центральной Африке.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>