<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>סרטן on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</title>
    <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/diseases/%D7%A1%D7%A8%D7%98%D7%9F/</link>
    <description>Recent content in סרטן on SciBook: ניתוח מידע ממקורות מדעיים: חיסונים, מחלות, תרופות</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>© amantonio, scibook.org 2017–2019</copyright>
    
	<atom:link href="https://mrascii.github.io/scibook/he/diseases/%D7%A1%D7%A8%D7%98%D7%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Absence of Antibody Response to Simian Virus 40 after Inoculation with Killed-Poliovirus Vaccine of Mothers of Offspring with Neurologic Tumors</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/067-absence-of-antibody-response-to-simian-virus-40-after-inoculation-with-killed-poliovirus-vaccine-of-mothers-of-offspring-with-neurologic-tumors/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/polio/067-absence-of-antibody-response-to-simian-virus-40-after-inoculation-with-killed-poliovirus-vaccine-of-mothers-of-offspring-with-neurologic-tumors/</guid>
      <description>השכיחות של גידולים נוירוליגיים הייתה גבוה פי 13 בילדים שנולדו לאימהות שקיבלו חיסון פוליו מומת בשנים 1959-1965. זה כנראה לא היה קשור ל-SV40 אלא לזיהום כלשהו אחר שבחיסון, שטרם זוהה.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BCG vaccination and the subsequent development of cancer in humans</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/021-bcg-vaccination-and-the-subsequent-development-of-cancer-in-humans/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/021-bcg-vaccination-and-the-subsequent-development-of-cancer-in-humans/</guid>
      <description>אך אם מסתכלים על כל סוגי הסרטן, חיסון BCG כבר מקושר לעלייה של 13% בסיכון לחלות. עוד: [1] [2] [3]
לאחר שבאי הדרומי של ניו זילנד הפסיקו לחסן ב-BCG, ואילו באי הצפוני המשיכו לחסן, שיעור התמותה מלימפומה שאינה הודג&#39;קין גדל באי הצפוני וירד באי הדרומי, למרות שהנתונים היו זהים לפני כן. המחברים מסיקים כי ההצעות להשתמש ב-BCG נגד לוקמיה אינן נבונות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Case-control studies of relation between childhood cancer and neonatal vitamin K administration</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/020-case-control-studies-of-relation-between-childhood-cancer-and-neonatal-vitamin-k-administration/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/020-case-control-studies-of-relation-between-childhood-cancer-and-neonatal-vitamin-k-administration/</guid>
      <description>סיכוי של דימומים בקרב תינוקות שלא נכללים בקבוצת סיכון כלשהי הוא 1 ל-10,000. בקרב אלו שקיבלו את הזריקה הסיכוי יורד ל-1 למיליון.
במחקר הזה נמצא כי מחלות אונקולוגיות (בעיקר לוקמיה) קשורות להזרקת הויטמין K
(OR=1.44, CI: 1.00-2.08). ילדים שאובחנו בסרטן לפני שהגיעו לגיל 12 חודשים הוצאו מהמחקר.
נערכו מספר מחקרים נוספים שלא גילו קורלציה בין זריקת הויטמין להגדלת סיכון של מחלות אונקולוגיות. כך, במחקר הזה לא נמצא קשר בין הזריקות למחלות אונקולוגיות, אך נמצא קשר עם לוקמיה לימפובלסטית חריפה לפני גיל 6 (OR = 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Childhood cancer, intramuscular vitamin K, and pethidine given during labour</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/019-childhood-cancer-intramuscular-vitamin-k-and-pethidine-given-during-labour/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/019-childhood-cancer-intramuscular-vitamin-k-and-pethidine-given-during-labour/</guid>
      <description>בקרב ילדים שקיבלו ויטמין K בזריקה הסיכון לסרטן היה גבוה פי 2. תוצאה דומה נתקבלה במחקר אחר של אותו צוות המדענים. כלומר מניעה של 30-60 מקרים של VKDB ע&amp;quot;י הזרקת ויטמין K תוביל ל-980 מקרי סרטן נוספים.
העובדה שהאבולוציה איפשרה מחסור בויטמין K אצל תינוקות בריאים יונקים, שמביא לסיכון מסוים לדימומים, תמיד נתפסה כבעייתית. ההסבר ההגיוני ביותר למחסור הזה הוא שכנראה קיים בו יתרון אבולוציוני כלשהו העולה על הסיכון הזה. יתכן ומחסור בויטמין K בשלב גדילה מהירה מאפשר להגן על הרקמות הפגיעות מפני שינויים מוטגניים.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Common infections in the history of cancer patients and controls</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/varicella/034-common-infections-in-the-history-of-cancer-patients-and-controls/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/varicella/034-common-infections-in-the-history-of-cancer-patients-and-controls/</guid>
      <description>אבעבועות רוח בילדות מקושרת לירידה בסיכון לסרטן ב-34%. שלוש מחלות הצטננות בשנה מורידות את הסיכון לסרטן ב-77%-82%. דלקת מעיים נגיפית – ב-57%. תדירות גבוהה של מחלות זיהומיות מורידה את הסיכון לסרטן ב-17%-39% (אין מובהקות סטטיסטית).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Early vaccination protects against childhood leukemia: A systematic review and meta-analysis</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/020-early-vaccination-protects-against-childhood-leukemia-a-systematic-review-and-meta-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/tuberculosis/020-early-vaccination-protects-against-childhood-leukemia-a-systematic-review-and-meta-analysis/</guid>
      <description>חיסון BCG מקושר להקטנת הסיכון ללוקמיה ב-27%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Experimental vitamin K deficiency and spontaneous metastases</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/022-experimental-vitamin-k-deficiency-and-spontaneous-metastases/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/022-experimental-vitamin-k-deficiency-and-spontaneous-metastases/</guid>
      <description>בעכברים עם סרטן שכמות ויטמין K בתזונתם הוקטנה, היו הרבה פחות גרורות מאשר לעכברים בקבוצת בקרה. הגורם המשפיע היה דווקא ויטמין K ולא קרישיות הדם, זאת מכיוון שמדללי דם לא השפיעו על כמות הגרורות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Febrile infectious childhood diseases in the history of cancer patients and matched controls</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/047-febrile-infectious-childhood-diseases-in-the-history-of-cancer-patients-and-matched-controls/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/047-febrile-infectious-childhood-diseases-in-the-history-of-cancer-patients-and-matched-controls/</guid>
      <description>אדמת בילדות קשורה בהקטנת סיכון של סוגי סרטן שונים (למעט סרטן השד) ב-62%. אבעבועות רוח – ב-38%. חצבת וחזרת קשורות בהקטנת הסיכון לסרטן ב-10-15% אך ללא מובהקות סטטיסטית.
תחלואה במחלות חום (אחת או יותר) קשורה בהקטנת הסיכון לסרטן ב-73%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Measles virus infection without rash in childhood is related to disease in adult life</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/067-measles-virus-infection-without-rash-in-childhood-is-related-to-disease-in-adult-life/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/measles/067-measles-virus-infection-without-rash-in-childhood-is-related-to-disease-in-adult-life/</guid>
      <description>לאנשים שלא חלו בחצבת (או שחלו בצורה לא טיפוסית, כמו אחרי חיסון) בגיל מבוגר יש סיכון גבוה יותר ל-:
 מחלות אוטואימוניות בעקבות מחלות זיהומיות (מחלות אימונוריאקטיביות), מחלות עור (דרמטיטיס, אקזמה וכו&amp;rsquo;), מחלות ניווניות של עצם וסחוס (אוסטאוארתרוזיס וכו&amp;rsquo;), מחלות אונקולוגיות.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Observations on vitamin K deficiency in the fetus and newborn: has nature made a mistake?</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/023-observations-on-vitamin-k-deficiency-in-the-fetus-and-newborn-has-nature-made-a-mistake/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/023-observations-on-vitamin-k-deficiency-in-the-fetus-and-newborn-has-nature-made-a-mistake/</guid>
      <description>רמת ויטמין K בעוברים של יונקים וציפורים נמוכה משמעותית מאשר לבוגרים. לא ברור מדוע ילוד בריא מגיע לעולם במצב הדורש כביכול התערבות מיידית. לא ניתן גם לענות על השאלה מדוע אפילו לפרטים בוגרים אין עודפי ויטמין K.
לעכברים הוזרק חומר מסרטן (בנזפירן). בקבוצה שהייתה בתזונה דלה בויטמין K, קצב התפתחות גידולים סרטניים היה נמוך משמעותית מאשר לקבוצה שהיתה בתזונה הרגילה. כאשר בנוסף לתזונה הרגילה הזריקו לעכברים ויטמין K, הגידולים התפתחו בקצב גבוה יותר.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recombinant mumps virus as a cancer therapeutic agent</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mumps/034-recombinant-mumps-virus-as-a-cancer-therapeutic-agent/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mumps/034-recombinant-mumps-virus-as-a-cancer-therapeutic-agent/</guid>
      <description>שלושת הניסויים הנ&amp;quot;ל נערכו ביפן, ומחוץ לגבולותיה התוצאות האלו לא עניינו אף אחד. עד שבשנת 2016 Mayo Clinic החליטה להביא מיפן את הזן הזה ולבדוק אותו בעכברים ו-in vitro. הסתבר שלנגיף אכן יש השפעה אונקוליטית (נוגדת סרטן).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Studies on the use of mumps virus for treatment of human cancer</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mumps/032-studies-on-the-use-of-mumps-virus-for-treatment-of-human-cancer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/mumps/032-studies-on-the-use-of-mumps-virus-for-treatment-of-human-cancer/</guid>
      <description>מאתיים חולי סרטן קיבלו זן Urabe של חזרת בהזרקה תוך ורידית. תופעת הלוואי היחידה שנרשמה היתה עליית חום מתונה לכמחצית מהחולים.
ל-26 מהחולים נרשמה רגרסיה בגידול. לרוב המטופלים הכאבים פסקו לחלוטין. ל-30 מתוך 35 נפסק הדימום. ל-30 מתוך 41 היתה הקלה או היעלמות מלאה של בצקות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitamin K and childhood cancer: analysis of individual patient data from six case-control studies</title>
      <link>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/021-vitamin-k-and-childhood-cancer-analysis-of-individual-patient-data-from-six-case-control-studies/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrascii.github.io/scibook/he/content/vaccines/vitamink/021-vitamin-k-and-childhood-cancer-analysis-of-individual-patient-data-from-six-case-control-studies/</guid>
      <description>המחברים ניתחו 6 מחקרים על הקשר בין זריקת ויטמן K לבין סרטן והגיעו למסקנה שקיום הקשר תלוי בשיטת ניתוח הנתונים. בשיטת ניתוח אחת הקשר לא נמצא, ואילו בשיטה אחרת קיים קשר מסוים (OR=1.21, CI:1.02-1.44). כאשר מחקר אחד הוסר מהניתוח, נעלמה המשמעות הסטטיסטית (OR = 1.16, CI: 0.97-1.39).
החוקרים מסיקים כי למרות שאי אפשר להוציא מכלל אפשרות השפעות קטנות, אין ראיות משכנעות לכך שהזרקה של ויטמין K קשורה בלוקמיה.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>